examJson=[{"answer2": "《滁州西涧》", "answer2py": "chuzhouxijian", "answer1": "《忆江南》", "answer1py": "yijiangnan", "question": "把“春风”比作“剪刀”的是哪首诗?", "questionpy": "bachunfengbizuojiandaodeshinashoushi", "answer4": "《游园不值》", "answer4py": "youyuanbuzhi", "answer3": "《咏柳》", "answer3py": "yongliu", "rightAnswer": "《咏柳》", "rightAnswerpy": "yongliu"}, {"answer2": "《春望》", "answer2py": "chunwang", "answer1": "《游园不值》", "answer1py": "youyuanbuzhi", "question": "“春色满园关不住，一枝红杏出墙来”出自叶绍翁的那首诗？", "questionpy": "chunsemanyuanguanbuzhuyizhihongxingchuqianglaichuziyeshaowengdenashoushi", "answer3": "《春夜喜雨》", "answer3py": "chunyexiyu", "rightAnswer": "《游园不值》", "rightAnswerpy": "youyuanbuzhi"}, {"answer2": "《登高》", "answer2py": "denggao", "answer1": "《茅屋为秋风所破歌》", "answer1py": "maowuweiqiufengsuopoge", "question": "“无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来”出自杜甫的哪首诗？", "questionpy": "wubianluomuxiaoxiaoxiabujinchangjianggungunlaichuzidufudenashoushi", "answer3": "《蜀相》", "answer3py": "shuxiang", "rightAnswer": "《登高》", "rightAnswerpy": "denggao"}, {"answer2": "《孟子》", "answer2py": "mengzi", "answer1": "《庄子》", "answer1py": "zhuangzi", "question": "“我善养吾浩然之气”出自：", "questionpy": "woshanyangwuhaoranzhiqichuzi", "answer3": "文天祥", "answer3py": "wentianxiang", "rightAnswer": "《孟子》", "rightAnswerpy": "mengzi"}, {"answer2": "《山居秋暝》", "answer2py": "shanjuqiuming", "answer1": "《滁州西涧》", "answer1py": "chuzhouxijian", "question": "“春潮带雨晚来急，野渡无人舟自横”出自：", "questionpy": "chunchaodaiyuwanlaijiyeduwurenzhouzihengchuzi", "answer3": "《春夜喜雨》", "answer3py": "chunyexiyu", "rightAnswer": "《滁州西涧》", "rightAnswerpy": "chuzhouxijian"}, {"answer2": "《天仙子》", "answer2py": "tianxianzi", "answer1": "《采桑子》", "answer1py": "caisangzi", "question": "“风不定，人初静，明日落红应满径”选自哪个作品：", "questionpy": "fengbudingrenchujingmingriluohongyingmanjingxuanzineigezuopin", "answer4": "《鬼谷子》", "answer4py": "guiguzi", "answer3": "《生查子》", "answer3py": "shengchazi", "rightAnswer": "《天仙子》", "rightAnswerpy": "tianxianzi"}, {"answer2": "《雨晴》", "answer2py": "yuqing", "answer1": "《浣溪沙》", "answer1py": "huanxisha", "question": "“归去，也无风雨也无晴”出自下列哪篇诗文？", "questionpy": "guiquyewufengyuyewuqingchuzixialienapianshiwen", "answer4": "《定风波》", "answer4py": "dingfengbo", "answer3": "《谒金门》", "answer3py": "yejinmen", "rightAnswer": "《定风波》", "rightAnswerpy": "dingfengbo"}, {"answer2": "《庄子》", "answer2py": "zhuangzi", "answer1": "《易经》", "answer1py": "yijing", "question": "“仁者见之谓之仁，知者见之谓之知”出自：", "questionpy": "renzhejianzhiweizhirenzhizhejianzhiweizhizhichuzi", "answer3": "《老子》", "answer3py": "laozi", "rightAnswer": "《易经》", "rightAnswerpy": "yijing"}, {"answer2": "白璧无微瑕", "answer2py": "baibiwuweixia", "answer1": "白璧有微瑕", "answer1py": "baibiyouweixia", "question": "黄金无足色，_____。", "questionpy": "huangjinwuzuse", "answer3": "白玉有微瑕", "answer3py": "baiyuyouweixia", "rightAnswer": "白璧有微瑕", "rightAnswerpy": "baibiyouweixia"}, {"answer2": "北风雨雪恨难决", "answer2py": "beifengyuxuehennanjue", "answer1": "北风雨雪恨难裁", "answer1py": "beifengyuxuehennancai", "question": "黄河捧土尚可塞，_______。", "questionpy": "huanghepengtushangkesai", "answer3": "北风雨雪恨难去", "answer3py": "beifengyuxuehennanqu", "rightAnswer": "北风雨雪恨难裁", "rightAnswerpy": "beifengyuxuehennancai"}, {"answer2": "鄙薄", "answer2py": "bibo", "answer1": "单薄", "answer1py": "danbo", "question": "《陈情表》中“日薄西山，气息奄奄”的“薄”字意思是：", "questionpy": "chenqingbiaozhongriboxishanqixiyanyandebaoziyisishi", "answer3": "迫近", "answer3py": "pojin", "rightAnswer": "迫近", "rightAnswerpy": "pojin"}, {"answer2": "边关", "answer2py": "bianguan", "answer1": "阴山", "answer1py": "yinshan", "question": "“但使龙城飞将在，不教胡马度___”", "questionpy": "danshilongchengfeijiangzaibujiaohumadu", "answer3": "燕山", "answer3py": "yanshan", "rightAnswer": "阴山", "rightAnswerpy": "yinshan"}, {"answer2": "不戚戚于贫贱", "answer2py": "buqiqiyupinjian", "answer1": "不汲汲于贫贱", "answer1py": "bujijiyupinjian", "question": "《五柳先生传》中“不汲汲于富贵”的前一句是：", "questionpy": "wuliuxianshengchuanzhongbujijiyufuguideqianyijushi", "answer3": "不郁郁于贫贱", "answer3py": "buyuyuyupinjian", "rightAnswer": "不戚戚于贫贱", "rightAnswerpy": "buqiqiyupinjian"}, {"answer2": "曹丕", "answer2py": "caopi", "answer1": "曹植", "answer1py": "caozhi", "question": "《七步诗》的作者是谁？", "questionpy": "qibushidezuozheshishei", "answer3": "曹操", "answer3py": "caocao", "rightAnswer": "曹植", "rightAnswerpy": "caozhi"}, {"answer2": "岑参", "answer2py": "cencan", "answer1": "高适", "answer1py": "gaoshi", "question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”出自谁的《别董大》？", "questionpy": "mochouqianluwuzhijitianxiasheirenbushijunchuzisheidebiedongda", "answer3": "王昌龄", "answer3py": "wangchangling", "rightAnswer": "高适", "rightAnswerpy": "gaoshi"}, {"answer2": "但使良人能醉客", "answer2py": "danshiliangrennengzuike", "answer1": "但使主人能醉客", "answer1py": "danshizhurennengzuike", "question": "_______，不知何处是他乡。", "questionpy": "buzhihechushitaxiang", "answer3": "但使佳人能醉客", "answer3py": "danshijiarennengzuike", "rightAnswer": "但使主人能醉客", "rightAnswerpy": "danshizhurennengzuike"}, {"answer2": "当年不肯嫁东风", "answer2py": "dangnianbukenjiadongfeng", "answer1": "当年不肯嫁春风", "answer1py": "dangnianbukenjiachunfeng", "question": "_______，无端却被秋风误。", "questionpy": "wuduanquebeiqiufengwu", "answer3": "当年不肯嫁夏风", "answer3py": "dangnianbukenjiaxiafeng", "rightAnswer": "当年不肯嫁春风", "rightAnswerpy": "dangnianbukenjiachunfeng"}, {"answer2": "渡口", "answer2py": "dukou", "answer1": "大海", "answer1py": "dahai", "question": "“怕有渔郎来问津”中的“津”解释为：", "questionpy": "payouyulanglaiwenjinzhongdejinjieshiwei", "answer4": "道路", "answer4py": "daolu", "answer3": "湖泊", "answer3py": "hupo", "rightAnswer": "渡口", "rightAnswerpy": "dukou"}, {"answer2": "多少楼台风雨中", "answer2py": "duoshaoloutaifengyuzhong", "answer1": "多少楼台烟波中", "answer1py": "duoshaoloutaiyanbozhong", "question": "杜牧的《江南春》中“南朝四百八十寺”的下句是？", "questionpy": "dumudejiangnanchunzhongnanchaosibaibashisidexiajushi", "answer3": "多少楼台烟雨中", "answer3py": "duoshaoloutaiyanyuzhong", "rightAnswer": "多少楼台烟雨中", "rightAnswerpy": "duoshaoloutaiyanyuzhong"}, {"answer2": "而贵华", "answer2py": "erguihua", "answer1": "不贵华", "answer1py": "buguihua", "question": "衣贵洁，___；上循分，下称家。", "questionpy": "yiguijieshangxunfenxiachengjia", "answer3": "要贵华", "answer3py": "yaoguihua", "rightAnswer": "不贵华", "rightAnswerpy": "buguihua"}, {"answer2": "风", "answer2py": "feng", "answer1": "花", "answer1py": "hua", "question": "“解落三秋叶，能开二月花，过江千尺浪，入竹万竿斜”这首诗写的是？", "questionpy": "jieluosanqiuyenengkaieryuehuaguojiangqianchilangruzhuwanganxiezheshoushixiedeshi", "answer4": "水", "answer4py": "shui", "answer3": "竹", "answer3py": "zhu", "rightAnswer": "风", "rightAnswerpy": "feng"}, {"answer2": "风飘空挂树", "answer2py": "fengpiaokongguashu", "answer1": "风飘空挂篱", "answer1py": "fengpiaokongguali", "question": "霜蔓已除架，_____。", "questionpy": "shuangmanyichujia", "answer3": "风飘空挂梅", "answer3py": "fengpiaokongguamei", "rightAnswer": "风飘空挂篱", "rightAnswerpy": "fengpiaokongguali"}, {"answer2": "风飘万点却愁人", "answer2py": "fengpiaowandianquechouren", "answer1": "风飘万点正愁人", "answer1py": "fengpiaowandianzhengchouren", "question": "一片花飞减却春，_______。且看欲尽花经眼，莫厌伤多酒入唇。", "questionpy": "yipianhuafeijianquechunqiekanyujinhuajingyanmoyanshangduojiuruchun", "answer3": "风飘万点愈愁人", "answer3py": "fengpiaowandianyuchouren", "rightAnswer": "风飘万点正愁人", "rightAnswerpy": "fengpiaowandianzhengchouren"}, {"answer2": "风雪", "answer2py": "fengxue", "answer1": "风波", "answer1py": "fengbo", "question": "“君看一叶舟，出没xx里”，其中“xx”两字为：", "questionpy": "junkanyiyezhouchumoxxliqizhongxxliangziwei", "answer4": "风浪", "answer4py": "fenglang", "answer3": "风雨", "answer3py": "fengyu", "rightAnswer": "风波", "rightAnswerpy": "fengbo"}, {"answer2": "高歌取醉心自慰", "answer2py": "gaogequzuixinziwei", "answer1": "高歌取醉欲自慰", "answer1py": "gaogequzuiyuziwei", "question": "_______，起舞落日争光辉。", "questionpy": "qiwuluorizhengguanghui", "answer3": "高歌取醉欲揽月", "answer3py": "gaogequzuiyulanyue", "rightAnswer": "高歌取醉欲自慰", "rightAnswerpy": "gaogequzuiyuziwei"}, {"answer2": "隔叶黄鹂空好鸣", "answer2py": "geyehuanglikonghaoming", "answer1": "隔叶黄鹂空好音", "answer1py": "geyehuanglikonghaoyin", "question": "映阶碧草自春色，_______。", "questionpy": "yingjiebicaozichunse", "answer3": "隔叶黄鹂空好曲", "answer3py": "geyehuanglikonghaoqu", "rightAnswer": "隔叶黄鹂空好音", "rightAnswerpy": "geyehuanglikonghaoyin"}, {"answer2": "汗青", "answer2py": "hanqing", "answer1": "汉青", "answer1py": "hanqing", "question": "人生自古谁无死，留取丹心照___。", "questionpy": "renshengzigusheiwusiliuqudanxinzhao", "answer3": "汗清", "answer3py": "hanqing", "rightAnswer": "汗青", "rightAnswerpy": "hanqing"}, {"answer2": "呼童烹鸡酌清酒", "answer2py": "hutongpengjizhuoqingjiu", "answer1": "呼童烹鸡酌白酒", "answer1py": "hutongpengjizhuobaijiu", "question": "_______，儿女嬉笑牵人衣。", "questionpy": "ernvxixiaoqianrenyi", "answer3": "呼童烹鸡酌混酒", "answer3py": "hutongpengjizhuohunjiu", "rightAnswer": "呼童烹鸡酌白酒", "rightAnswerpy": "hutongpengjizhuobaijiu"}, {"answer2": "胡琴夜听陇山头", "answer2py": "huqinyetinglongshantou", "answer1": "胡笳夜听陇山头", "answer1py": "hujiayetinglongshantou", "question": "征马长思青海北，_______。", "questionpy": "zhengmazhangsiqinghaibei", "answer3": "琵琶夜听陇山头", "answer3py": "pipayetinglongshantou", "rightAnswer": "胡笳夜听陇山头", "rightAnswerpy": "hujiayetinglongshantou"}, {"answer2": "花重锦州城", "answer2py": "huazhongjinzhoucheng", "answer1": "花重绵阳城", "answer1py": "huazhongmianyangcheng", "question": "杜甫的《春夜喜雨》中“晓看红湿处”的下句是?", "questionpy": "dufudechunyexiyuzhongxiaokanhongshichudexiajushi", "answer3": "花重锦官城", "answer3py": "huazhongjinguancheng", "rightAnswer": "花重锦官城", "rightAnswerpy": "huazhongjinguancheng"}, {"answer2": "华山", "answer2py": "huashan", "answer1": "泰山", "answer1py": "taishan", "question": "“横看成岭侧成峰，远近高低各不同”诗中写的名胜是？", "questionpy": "hengkanchenglingcechengfengyuanjingaodigebutongshizhongxiedemingshengshi", "answer4": "庐山", "answer4py": "lushan", "answer3": "黄山", "answer3py": "huangshan", "rightAnswer": "庐山", "rightAnswerpy": "lushan"}, {"answer2": "诲人不眷", "answer2py": "huirenbujuan", "answer1": "诲人不倦", "answer1py": "huirenbujuan", "question": "学而不厌，____。", "questionpy": "xueerbuyan", "answer3": "诲人不卷", "answer3py": "huirenbujuan", "rightAnswer": "诲人不倦", "rightAnswerpy": "huirenbujuan"}, {"answer2": "己欲仁而仁人", "answer2py": "jiyurenerrenren", "answer1": "欲立人而立己", "answer1py": "yulirenerliji", "question": "“己欲立而立人”的下句是：", "questionpy": "jiyulierlirendexiajushi", "answer3": "己欲达而达人", "answer3py": "jiyudaerdaren", "rightAnswer": "己欲达而达人", "rightAnswerpy": "jiyudaerdaren"}, {"answer2": "旌蔽日兮敌若云", "answer2py": "jingbirixidiruoyun", "answer1": "车错毂兮短兵接", "answer1py": "checuoguxiduanbingjie", "question": "屈原《国殇》中用了比喻修辞手法的诗句是：", "questionpy": "quyuanguoshangzhongyonglebiyuxiucishoufadeshijushi", "answer4": "凌余阵兮躐余行", "answer4py": "lingyuzhenxilieyuxing", "answer3": "矢交坠兮士争先", "answer3py": "shijiaozhuixishizhengxian", "rightAnswer": "旌蔽日兮敌若云", "rightAnswerpy": "jingbirixidiruoyun"}, {"answer2": "君子怀德", "answer2py": "junzihuaide", "answer1": "君子怀刑", "answer1py": "junzihuaixing", "question": "____，小人怀惠。", "questionpy": "xiaorenhuaihui", "answer3": "君子怀心", "answer3py": "junzihuaixin", "rightAnswer": "君子怀刑", "rightAnswerpy": "junzihuaixing"}, {"answer2": "梨花", "answer2py": "lihua", "answer1": "春色", "answer1py": "chunse", "question": "“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”写的是什么事物？", "questionpy": "huruyiyechunfenglaiqianshuwanshulihuakaixiedeshishenmeshiwu", "answer3": "雪景", "answer3py": "xuejing", "rightAnswer": "雪景", "rightAnswerpy": "xuejing"}, {"answer2": "李白", "answer2py": "libai", "answer1": "王勃", "answer1py": "wangbo", "question": "“海内存知己，天涯若比邻”是谁的诗句？", "questionpy": "haineicunzhijitianyaruobilinshisheideshiju", "answer3": "白居易", "answer3py": "baijuyi", "rightAnswer": "王勃", "rightAnswerpy": "wangbo"}, {"answer2": "李龟年", "answer2py": "liguinian", "answer1": "李延年", "answer1py": "liyannian", "question": "“正是江南好风景，落花时节又逢君”中的“君”是指得谁？", "questionpy": "zhengshijiangnanhaofengjingluohuashijieyoufengjunzhongdejunshizhideshei", "answer3": "崔九", "answer3py": "cuijiu", "rightAnswer": "李龟年", "rightAnswerpy": "liguinian"}, {"answer2": "李清照", "answer2py": "liqingzhao", "answer1": "辛弃疾", "answer1py": "xinqiji", "question": "以宋室南渡为界，词作的情感和风格呈现出两种不同面貌的作家是：", "questionpy": "yisongshinanduweijiecizuodiqingganhefenggechengxianchuliangzhongbutongmianmaodezuojiashi", "answer4": "苏轼", "answer4py": "sushi", "answer3": "柳永", "answer3py": "liuyong", "rightAnswer": "李清照", "rightAnswerpy": "liqingzhao"}, {"answer2": "李清照", "answer2py": "liqingzhao", "answer1": "李贺", "answer1py": "lihe", "question": "“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”出自谁的《无题》？", "questionpy": "chuncandaosisifangjinlajuchenghuileishiganchuzisheidewuti", "answer3": "李商隐", "answer3py": "lishangyin", "rightAnswer": "李商隐", "rightAnswerpy": "lishangyin"}, {"answer2": "李斯", "answer2py": "lisi", "answer1": "曹操", "answer1py": "caocao", "question": "杜甫《蜀相》“两朝开济老臣心”中“老臣”是指：", "questionpy": "dufushuxiangliangchaokaijilaochenxinzhonglaochenshizhi", "answer4": "王安石", "answer4py": "wanganshi", "answer3": "诸葛亮", "answer3py": "zhugeliang", "rightAnswer": "诸葛亮", "rightAnswerpy": "zhugeliang"}, {"answer2": "梁启超", "answer2py": "liangqichao", "answer1": "康有为", "answer1py": "kangyouwei", "question": "《狱中赠邹容》的作者是：", "questionpy": "yuzhongzengzourongdezuozheshi", "answer4": "顾炎武", "answer4py": "guyanwu", "answer3": "章炳麟", "answer3py": "zhangbinglin", "rightAnswer": "章炳麟", "rightAnswerpy": "zhangbinglin"}, {"answer2": "柳永、李清照", "answer2py": "liuyongliqingzhao", "answer1": "李煜、柳永", "answer1py": "liyuliuyong", "question": "“别时容易见时难”、“相见时难别亦难”分别是谁的诗句？", "questionpy": "bieshirongyijianshinanxiangjianshinanbieyinanfenbieshisheideshiju", "answer3": "李煜、李商隐", "answer3py": "liyulishangyin", "rightAnswer": "李煜、李商隐", "rightAnswerpy": "liyulishangyin"}, {"answer2": "马致远", "answer2py": "mazhiyuan", "answer1": "张养浩", "answer1py": "zhangyanghao", "question": "《天净沙·秋思》是一首小令，作者是元代的：", "questionpy": "tianjingshaqiusishiyishouxiaolingzuozheshiyuandaide", "answer3": "元好问", "answer3py": "yuanhaowen", "rightAnswer": "马致远", "rightAnswerpy": "mazhiyuan"}, {"answer2": "马致远", "answer2py": "mazhiyuan", "answer1": "关汉卿", "answer1py": "guanhanqing", "question": "《牡丹亭》的作者是：", "questionpy": "mudantingdezuozheshi", "answer3": "汤显祖", "answer3py": "tangxianzu", "rightAnswer": "汤显祖", "rightAnswerpy": "tangxianzu"}, {"answer2": "梅花", "answer2py": "meihua", "answer1": "菊花", "answer1py": "juhua", "question": "陆游词句“零落成泥碾作尘，只有香如故”写的是：", "questionpy": "luyoucijulingluochengninianzuochenzhiyouxiangruguxiedeshi", "answer3": "兰花", "answer3py": "lanhua", "rightAnswer": "梅花", "rightAnswerpy": "meihua"}, {"answer2": "蓬莱、方丈、瀛洲", "answer2py": "penglaifangzhangyingzhou", "answer1": "蓬莱、峨眉、方丈", "answer1py": "penglaiemeifangzhang", "question": "“风休住，蓬舟吹取三山去”中的“三山”是指：", "questionpy": "fengxiuzhupengzhouchuiqusanshanquzhongdesanshanshizhi", "answer4": "峨眉、方丈、九华", "answer4py": "emeifangzhangjiuhua", "answer3": "瀛洲、峨眉、九华", "answer3py": "yingzhouemeijiuhua", "rightAnswer": "蓬莱、方丈、瀛洲", "rightAnswerpy": "penglaifangzhangyingzhou"}, {"answer2": "翩若惊宏", "answer2py": "pianruojinghong", "answer1": "翩若惊鸿", "answer1py": "pianruojinghong", "question": "____，宛若游龙。", "questionpy": "wanruoyoulong", "answer3": "翩若惊弘", "answer3py": "pianruojinghong", "rightAnswer": "翩若惊鸿", "rightAnswerpy": "pianruojinghong"}, {"answer2": "秦观", "answer2py": "qinguan", "answer1": "李商隐", "answer1py": "lishangyin", "question": "名句“曾经沧海难为水，除却巫山不是云”的作者是：", "questionpy": "mingjucengjingcanghainanweishuichuquewushanbushiyundezuozheshi", "answer4": "元稹", "answer4py": "yuanzhen", "answer3": "周邦彦", "answer3py": "zhoubangyan", "rightAnswer": "元稹", "rightAnswerpy": "yuanzhen"}, {"answer2": "秦观、张耒、杨万里、张先", "answer2py": "qinguanzhangleiyangwanlizhangxian", "answer1": "黄庭坚、秦观、张耒、张先", "answer1py": "huangtingjianqinguanzhangleizhangxian", "question": "“雾失楼台，月迷津渡”的作者与另三位北宋文学家同被称为“苏门四学士”，他们是：", "questionpy": "wushiloutaiyuemijindudezuozheyulingsanweibeisongwenxuejiatongbeichengweisumensixueshitamenshi", "answer4": "黄庭坚、晁补之、杨万里、张先", "answer4py": "huangtingjianchaobuzhiyangwanlizhangxian", "answer3": "黄庭坚、秦观、晁补之、张耒", "answer3py": "huangtingjianqinguanchaobuzhizhanglei", "rightAnswer": "黄庭坚、秦观、晁补之、张耒", "rightAnswerpy": "huangtingjianqinguanchaobuzhizhanglei"}, {"answer2": "秋阴不散枫飞晚", "answer2py": "qiuyinbusanfengfeiwan", "answer1": "秋阴不散霜飞晚", "answer1py": "qiuyinbusanshuangfeiwan", "question": "_______，留得残荷听雨声。", "questionpy": "liudecanhetingyusheng", "answer3": "秋阴不散星飞晚", "answer3py": "qiuyinbusanxingfeiwan", "rightAnswer": "秋阴不散霜飞晚", "rightAnswerpy": "qiuyinbusanshuangfeiwan"}, {"answer2": "曲终收拨当心画", "answer2py": "quzhongshoubodangxinhua", "answer1": "银瓶乍破水浆迸", "answer1py": "yinpingzhaposhuijiangbeng", "question": "_______，铁骑突出刀枪鸣。", "questionpy": "tieqituchudaoqiangming", "answer3": "冰泉冷涩弦凝绝", "answer3py": "bingquanlengsexianningjue", "rightAnswer": "银瓶乍破水浆迸", "rightAnswerpy": "yinpingzhaposhuijiangbeng"}, {"answer2": "阿大中郎", "answer2py": "adazhonglang", "answer1": "人琴两亡", "answer1py": "renqinliangwang", "question": "以下赞美兄弟皆有才识的词语是：", "questionpy": "yixiazanmeixiongdijieyoucaishideciyushi", "answer3": "三荆", "answer3py": "sanjing", "rightAnswer": "阿大中郎", "rightAnswerpy": "adazhonglang"}, {"answer2": "三春冬雪归青冢", "answer2py": "sanchundongxueguiqingzhong", "answer1": "三春白雪归青冢", "answer1py": "sanchunbaixueguiqingzhong", "question": "岁岁金河复玉关，朝朝马策与刀环。_______，万里黄河绕黑山。", "questionpy": "suisuijinhefuyuguanchaochaomaceyudaohuanwanlihuangheraoheishan", "answer3": "三春飞雪归青冢", "answer3py": "sanchunfeixueguiqingzhong", "rightAnswer": "三春白雪归青冢", "rightAnswerpy": "sanchunbaixueguiqingzhong"}, {"answer2": "伤悲", "answer2py": "shangbei", "answer1": "悲伤", "answer1py": "beishang", "question": "少壮不努力，老大徒__。", "questionpy": "shaozhuangbunulilaodatu", "answer3": "忧伤", "answer3py": "youshang", "rightAnswer": "伤悲", "rightAnswerpy": "shangbei"}, {"answer2": "尚书省的别称", "answer2py": "shangshushengdebiecheng", "answer1": "中书省的别称", "answer1py": "zhongshushengdebiecheng", "question": "李商隐在《无题》中写道：“走马兰台类转蓬”，其中“兰台”是指：", "questionpy": "lishangyinzaiwutizhongxiedaozoumalantaileizhuanpengqizhonglantaishizhi", "answer4": "秘书省的别称", "answer4py": "mishushengdebiecheng", "answer3": "枢密院的别称", "answer3py": "shumiyuandebiecheng", "rightAnswer": "秘书省的别称", "rightAnswerpy": "mishushengdebiecheng"}, {"answer2": "慎于思", "answer2py": "shenyusai", "answer1": "慎于言", "answer1py": "shenyuyan", "question": "君子食无求饱，居无求安，敏于事而_______。", "questionpy": "junzishiwuqiubaojuwuqiuanminyushier", "answer3": "慎于行", "answer3py": "shenyuxing", "rightAnswer": "慎于言", "rightAnswerpy": "shenyuyan"}, {"answer2": "难民何计乐樵苏", "answer2py": "nanminhejileqiaosu", "answer1": "生民何计乐樵苏", "answer1py": "shengminhejileqiaosu", "question": "泽国江山入战图，_______。", "questionpy": "zeguojiangshanruzhantu", "answer3": "平民何计乐樵苏", "answer3py": "pingminhejileqiaosu", "rightAnswer": "生民何计乐樵苏", "rightAnswerpy": "shengminhejileqiaosu"}, {"answer2": "盛装", "answer2py": "shengzhuang", "answer1": "荣誉", "answer1py": "rongyu", "question": "“花开堪折直须折，莫待无花空折枝”诗句将什么比作花？", "questionpy": "huakaikanzhezhixuzhemodaiwuhuakongzhezhishijujiangshenmebizuohua", "answer4": "女子", "answer4py": "nvzi", "answer3": "光阴", "answer3py": "guangyin", "rightAnswer": "光阴", "rightAnswerpy": "guangyin"}, {"answer2": "师不必如于弟子", "answer2py": "shibubiruyudizi", "answer1": "师不必不如弟子", "answer1py": "shibubiburudizi", "question": "“是故弟子不必不如师”的下句是：", "questionpy": "shigudizibubiburushidexiajushi", "answer3": "师不必贤于弟子", "answer3py": "shibubixianyudizi", "rightAnswer": "师不必贤于弟子", "rightAnswerpy": "shibubixianyudizi"}, {"answer2": "似曾相识雁归来", "answer2py": "sicengxiangshiyanguilai", "answer1": "似曾相识鸟归来", "answer1py": "sicengxiangshiniaoguilai", "question": "晏殊的《浣溪沙》中“无可奈何花落去”的下句是：", "questionpy": "yanshudehuanxishazhongwukenaihehualuoqudexiajushi", "answer3": "似曾相识燕归来", "answer3py": "sicengxiangshiyanguilai", "rightAnswer": "似曾相识燕归来", "rightAnswerpy": "sicengxiangshiyanguilai"}, {"answer2": "水堂东面画帘垂", "answer2py": "shuitangdongmianhualianchui", "answer1": "水堂西面画帘垂", "answer1py": "shuitangximianhualianchui", "question": "记得那年花下，深夜，初识谢娘时。_______，携手暗相期。", "questionpy": "jidenanianhuaxiashenyechushixieniangshixieshouanxiangqi", "answer3": "水堂北面画帘垂", "answer3py": "shuitangbeimianhualianchui", "rightAnswer": "水堂西面画帘垂", "rightAnswerpy": "shuitangximianhualianchui"}, {"answer2": "苔藓", "answer2py": "taixian", "answer1": "草地", "answer1py": "caodi", "question": "“莫谴纷纷点翠苔”中的“翠苔”是指：", "questionpy": "moqianfenfendiancuitaizhongdecuitaishizhi", "answer4": "爬山虎", "answer4py": "pashanhu", "answer3": "浮萍", "answer3py": "fuping", "rightAnswer": "草地", "rightAnswerpy": "caodi"}, {"answer2": "贪看年少信船花", "answer2py": "tankannianshaoxinchuanhua", "answer1": "贪看年少信船流", "answer1py": "tankannianshaoxinchuanliu", "question": "船动湖光滟滟秋，_______。", "questionpy": "chuandonghuguangyanyanqiu", "answer3": "贪看年少信船远", "answer3py": "tankannianshaoxinchuanyuan", "rightAnswer": "贪看年少信船流", "rightAnswerpy": "tankannianshaoxinchuanliu"}, {"answer2": "唐朝", "answer2py": "tangchao", "answer1": "汉朝", "answer1py": "hanchao", "question": "“海上生明月，天涯共此时”的作者张九龄是什么朝代的诗人？", "questionpy": "haishangshengmingyuetianyagongcishidezuozhezhangjiulingshishenmechaodaideshiren", "answer4": "清朝", "answer4py": "qingchao", "answer3": "明朝", "answer3py": "mingchao", "rightAnswer": "唐朝", "rightAnswerpy": "tangchao"}, {"answer2": "桃花流水鲈鱼肥", "answer2py": "taohualiushuiluyufei", "answer1": "桃花流水鳜鱼肥", "answer1py": "taohualiushuiguiyufei", "question": "西塞山前白鹭飞，_______。", "questionpy": "xisaishanqianbailufei", "answer3": "桃花流水鲫鱼肥", "answer3py": "taohualiushuijiyufei", "rightAnswer": "桃花流水鳜鱼肥", "rightAnswerpy": "taohualiushuiguiyufei"}, {"answer2": "体轻唯有主人惜", "answer2py": "tiqingweiyouzhurenxi", "answer1": "体轻唯有主人怜", "answer1py": "tiqingweiyouzhurenlian", "question": "衔泥燕，飞到画堂前。占得杏梁安稳处，_______。", "questionpy": "xianniyanfeidaohuatangqianzhandexinglianganwenchu", "answer3": "体轻唯有主人哀", "answer3py": "tiqingweiyouzhurenai", "rightAnswer": "体轻唯有主人怜", "rightAnswerpy": "tiqingweiyouzhurenlian"}, {"answer2": "天下", "answer2py": "tianxia", "answer1": "天地", "answer1py": "tiandi", "question": "“海上生明月，___共此时”是张九龄的名句。", "questionpy": "haishangshengmingyuegongcishishizhangjiulingdemingju", "answer3": "天涯", "answer3py": "tianya", "rightAnswer": "天涯", "rightAnswerpy": "tianya"}, {"answer2": "王昌龄《出塞》", "answer2py": "wangchanglingchusai", "answer1": "白居易《赋得古原草送别》", "answer1py": "baijuyifudeguyuancaosongbie", "question": "“野火烧不尽，春风吹又生”一句出自谁的诗句？", "questionpy": "yehuoshaobujinchunfengchuiyoushengyijuchuzisheideshiju", "answer3": "杜牧《江南春》", "answer3py": "dumujiangnanchun", "rightAnswer": "白居易《赋得古原草送别》", "rightAnswerpy": "baijuyifudeguyuancaosongbie"}, {"answer2": "王维", "answer2py": "wangwei", "answer1": "李白", "answer1py": "libai", "question": "“劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人”出自谁的名句？", "questionpy": "quanjungengjinyibeijiuxichuyangguanwugurenchuzisheidemingju", "answer4": "杜牧", "answer4py": "dumu", "answer3": "王昌龄", "answer3py": "wangchangling", "rightAnswer": "王维", "rightAnswerpy": "wangwei"}, {"answer2": "王之涣", "answer2py": "wangzhihuan", "answer1": "王维", "answer1py": "wangwei", "question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲”是谁的诗句？", "questionpy": "duzaiyixiangweiyikemeifengjiajiebeisiqinshisheideshiju", "answer3": "王勃", "answer3py": "wangbo", "rightAnswer": "王维", "rightAnswerpy": "wangwei"}, {"answer2": "为国捐躯的将士", "answer2py": "weiguojuanqudejiangshi", "answer1": "楚国已故的国君", "answer1py": "chuguoyigudeguojun", "question": "屈原《国殇》用于祭奠：", "questionpy": "quyuanguoshangyongyujidian", "answer4": "在他乡死去的人", "answer4py": "zaitaxiangsiquderen", "answer3": "未成年而死的人", "answer3py": "weichengnianersideren", "rightAnswer": "为国捐躯的将士", "rightAnswerpy": "weiguojuanqudejiangshi"}, {"answer2": "未尝往卒莫消长", "answer2py": "weichangwangzumoxiaozhang", "answer1": "不舍昼夜未消长", "answer1py": "bushezhouyeweixiaozhang", "question": "苏轼《前赤壁赋》中说：“逝者如斯，而()也；盈虚者如彼，而()也。”", "questionpy": "sushiqianchibifuzhongshuoshizherusieryeyingxuzherubierye", "answer4": "未尝往卒莫消长", "answer4py": "weichangwangzumoxiaozhang", "answer3": "未逝莫消长", "answer3py": "weishimoxiaozhang", "rightAnswer": "未尝往卒莫消长", "rightAnswerpy": "weichangwangzumoxiaozhang"}, {"answer2": "文质兼备", "answer2py": "wenzhijianbei", "answer1": "文质相当", "answer1py": "wenzhixiangdang", "question": "孔子说：“质胜文则野，文胜质则史。()，然后君子。”", "questionpy": "kongzishuozhishengwenzeyewenshengzhizeshiranhoujunzi", "answer3": "文质彬彬", "answer3py": "wenzhibinbin", "rightAnswer": "文质彬彬", "rightAnswerpy": "wenzhibinbin"}, {"answer2": "五弦一声如裂帛", "answer2py": "wuxianyishengruliebo", "answer1": "四弦一声如裂帛", "answer1py": "sixianyishengruliebo", "question": "曲终收拨当心画，_______。东船西舫悄无言，唯见江心秋月白。", "questionpy": "quzhongshoubodangxinhuadongchuanxifangqiaowuyanweijianjiangxinqiuyuebai", "answer3": "六弦一声如裂帛", "answer3py": "liuxianyishengruliebo", "rightAnswer": "四弦一声如裂帛", "rightAnswerpy": "sixianyishengruliebo"}, {"answer2": "西施", "answer2py": "xishi", "answer1": "王昭君", "answer1py": "wangzhaojun", "question": "“一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来”中的“妃子”是谁？", "questionpy": "yiqihongchenfeizixiaowurenzhishilizhilaizhongdefeizishishei", "answer4": "貂蝉", "answer4py": "diaochan", "answer3": "杨玉环", "answer3py": "yangyuhuan", "rightAnswer": "杨玉环", "rightAnswerpy": "yangyuhuan"}, {"answer2": "夏天", "answer2py": "xiatian", "answer1": "春天", "answer1py": "chuntian", "question": "杜牧名诗《山行》描绘了什么季节的景色？", "questionpy": "dumumingshishanxingmiaohuileshenmejijiedejingse", "answer4": "冬天", "answer4py": "dongtian", "answer3": "秋天", "answer3py": "qiutian", "rightAnswer": "秋天", "rightAnswerpy": "qiutian"}, {"answer2": "相见平日稀", "answer2py": "xiangjianpingrixi", "answer1": "相见常日稀", "answer1py": "xiangjianchangrixi", "question": "君既为府吏，守节情不移。贱妾留空房，_____。", "questionpy": "junjiweifulishoujieqingbuyijianqieliukongfang", "answer3": "相见月日稀", "answer3py": "xiangjianyuerixi", "rightAnswer": "相见常日稀", "rightAnswerpy": "xiangjianchangrixi"}, {"answer2": "心远地自偏", "answer2py": "xinyuandizipian", "answer1": "飞鸟相与还", "answer1py": "feiniaoxiangyuhai", "question": "陶渊明《饮酒》中，最富有哲理意味的诗句是：", "questionpy": "taoyuanmingyinjiuzhongzuifuyouzheliyiweideshijushi", "answer4": "悠然见南山", "answer4py": "youranjiannanshan", "answer3": "结庐在人境", "answer3py": "jieluzairenjing", "rightAnswer": "心远地自偏", "rightAnswerpy": "xinyuandizipian"}, {"answer2": "辛弃疾", "answer2py": "xinqiji", "answer1": "岳飞", "answer1py": "yuefei", "question": "“三十功名尘与土，八千里路云和月”是谁的词句？", "questionpy": "sanshigongmingchenyutubaqianliluyunheyueshisheideciju", "answer3": "陆游", "answer3py": "luyou", "rightAnswer": "岳飞", "rightAnswerpy": "yuefei"}, {"answer2": "言之有理", "answer2py": "yanzhiyouli", "answer1": "言之成理", "answer1py": "yanzhichengli", "question": "持之有故，____。", "questionpy": "chizhiyougu", "answer3": "言之在理", "answer3py": "yanzhizaili", "rightAnswer": "言之成理", "rightAnswerpy": "yanzhichengli"}, {"answer2": "杨万里", "answer2py": "yangwanli", "answer1": "王维", "answer1py": "wangwei", "question": "《书愤》的作者是：", "questionpy": "shufendezuozheshi", "answer4": "杜甫", "answer4py": "dufu", "answer3": "陆游", "answer3py": "luyou", "rightAnswer": "陆游", "rightAnswerpy": "luyou"}, {"answer2": "易安居士", "answer2py": "yianjushi", "answer1": "六一居士", "answer1py": "liuyijushi", "question": "著名女词人李清照的“号”是：", "questionpy": "zhumingnvcirenliqingzhaodehaoshi", "answer4": "东坡居士", "answer4py": "dongpojushi", "answer3": "青莲居士", "answer3py": "qinglianjushi", "rightAnswer": "易安居士", "rightAnswerpy": "yianjushi"}, {"answer2": "月是故乡明", "answer2py": "yueshiguxiangming", "answer1": "断肠人在天涯", "answer1py": "duanchangrenzaitianya", "question": "陈子昂《登幽州台歌》中的最后一句是:", "questionpy": "chenziangdengyouzhoutaigezhongdezuihouyijushi", "answer4": "独怆然而涕下", "answer4py": "duchuangranertixia", "answer3": "愁见河桥酒幔青", "answer3py": "choujianheqiaojiumanqing", "rightAnswer": "独怆然而涕下", "rightAnswerpy": "duchuangranertixia"}, {"answer2": "周瑜", "answer2py": "zhouyu", "answer1": "曹操", "answer1py": "caocao", "question": "“出师未捷身先死，常使英雄泪满襟”写的是下列哪位历史人物：", "questionpy": "chushiweijieshenxiansichangshiyingxiongleimanjinxiedeshixialienaweilishirenwu", "answer4": "刘备", "answer4py": "liubei", "answer3": "诸葛亮", "answer3py": "zhugeliang", "rightAnswer": "诸葛亮", "rightAnswerpy": "zhugeliang"}, {"answer2": "著鞭乘马涉远道", "answer2py": "zhubianchengmasheyuandao", "answer1": "著鞭跨马涉远道", "answer1py": "zhubiankuamasheyuandao", "question": "游说万乘苦不早，_______。", "questionpy": "youshuiwanchengkubuzao", "answer3": "著鞭骑马涉远道", "answer3py": "zhubianqimasheyuandao", "rightAnswer": "著鞭跨马涉远道", "rightAnswerpy": "zhubiankuamasheyuandao"}, {"answer2": "走马兰台类转蓬", "answer2py": "zoumalantaileizhuanpeng", "answer1": "心有灵犀一点通", "answer1py": "xinyoulingxiyidiantong", "question": "“昨夜星辰昨夜风”的下一句是：", "questionpy": "zuoyexingchenzuoyefengdexiayijushi", "answer4": "画楼西畔桂堂东", "answer4py": "hualouxipanguitangdong", "answer3": "分曹射覆蜡灯红", "answer3py": "fencaoshefuladenghong", "rightAnswer": "画楼西畔桂堂东", "rightAnswerpy": "hualouxipanguitangdong"}, {"answer2": "坐下", "answer2py": "zuoxia", "answer1": "因为", "answer1py": "yinwei", "question": "“停车坐爱枫林晚，霜叶红于二月花”中“坐”的意思是？", "questionpy": "tingchezuoaifenglinwanshuangyehongyueryuehuazhongzuodeyisishi", "answer3": "座位", "answer3py": "zuowei", "rightAnswer": "因为", "rightAnswerpy": "yinwei"}, {"answer2": "何处得夜霜", "answer2py": "hechudeyeshuang", "answer1": "何处得秋霜", "answer1py": "hechudeqiushuang", "question": "不知明镜里，_____。", "questionpy": "buzhimingjingli", "answer3": "何处得降霜", "answer3py": "hechudejiangshuang", "rightAnswer": "何处得秋霜", "rightAnswerpy": "hechudeqiushuang"}, {"answer2": "洛阳树色鸣烽烟", "answer2py": "luoyangshusemingfengyan", "answer1": "洛阳树色鸣皋烟", "answer1py": "luoyangshuseminggaoyan", "question": "秋在水清山暮蝉，_______。", "questionpy": "qiuzaishuiqingshanmuchan", "answer3": "洛阳树色鸣云烟", "answer3py": "luoyangshusemingyunyan", "rightAnswer": "洛阳树色鸣皋烟", "rightAnswerpy": "luoyangshuseminggaoyan"}, {"answer2": "苑边高冢卧貔貅", "answer2py": "yuanbiangaozhongwopixiu", "answer1": "苑边高冢卧麒麟", "answer1py": "yuanbiangaozhongwoqilin", "question": "江上小堂巢翡翠，_______。细推物理须行乐，何用浮荣绊此身。", "questionpy": "jiangshangxiaotangchaofeicuixituiwulixuxingleheyongfurongbancishen", "answer3": "苑边高冢卧青龙", "answer3py": "yuanbiangaozhongwoqinglong", "rightAnswer": "苑边高冢卧麒麟", "rightAnswerpy": "yuanbiangaozhongwoqilin"}, {"answer2": "钿头银篦击铃碎", "answer2py": "diantouyinbijilingsui", "answer1": "钿头银篦击节碎", "answer1py": "diantouyinbijijiesui", "question": "五陵年少争缠头，一曲红绡不知数。_______，血色罗裙翻酒污。", "questionpy": "wulingnianshaozhengchantouyiquhongxiaobuzhishuxueseluoqunfanjiuwu", "answer3": "钿头银篦击玉碎", "answer3py": "diantouyinbijiyusui", "rightAnswer": "钿头银篦击节碎", "rightAnswerpy": "diantouyinbijijiesui"}, {"answer2": "斯人不可道", "answer2py": "sirenbukedao", "answer1": "斯人不可闻", "answer1py": "sirenbukewen", "question": "余亦能高咏，_____。明朝挂帆席，枫叶落纷纷。", "questionpy": "yuyinenggaoyongmingchaoguafanxifengyeluofenfen", "answer3": "斯人不可说", "answer3py": "sirenbukeshuo", "rightAnswer": "斯人不可闻", "rightAnswerpy": "sirenbukewen"}, {"answer2": "一心赴国忧", "answer2py": "yixinfuguoyou", "answer1": "甘心赴国忧", "answer1py": "ganxinfuguoyou", "question": "闲居非吾志，_____。", "questionpy": "xianjufeiwuzhi", "answer3": "赤心赴国忧", "answer3py": "chixinfuguoyou", "rightAnswer": "甘心赴国忧", "rightAnswerpy": "ganxinfuguoyou"}, {"answer2": "道五行", "answer2py": "daowuxing", "answer1": "此五行", "answer1py": "ciwuxing", "question": "曰水火，木金土，___，本乎数。", "questionpy": "yueshuihuomujintubenhushu", "answer3": "曰五行", "answer3py": "yuewuxing", "rightAnswer": "此五行", "rightAnswerpy": "ciwuxing"}, {"answer2": "浮云不与此山齐", "answer2py": "fuyunbuyucishanqi", "answer1": "浮云不共此山齐", "answer1py": "fuyunbugongcishanqi", "question": "_______，山霭苍苍转望迷。", "questionpy": "shanaicangcangzhuanwangmi", "answer3": "浮云不同此山齐", "answer3py": "fuyunbutongcishanqi", "rightAnswer": "浮云不共此山齐", "rightAnswerpy": "fuyunbugongcishanqi"}, {"answer2": "下山遇故夫", "answer2py": "xiashanyugufu", "answer1": "下山逢故夫", "answer1py": "xiashanfenggufu", "question": "上山采蘼芜，_____。长跪问故夫，“新人复何如？”", "questionpy": "shangshancaimiwuchangguiwengufuxinrenfuheru", "answer3": "下山遭故夫", "answer3py": "xiashanzaogufu", "rightAnswer": "下山逢故夫", "rightAnswerpy": "xiashanfenggufu"}, {"answer2": "柳色如今仍未深", "answer2py": "liuserujinrengweishen", "answer1": "柳色如今深未深", "answer1py": "liuserujinshenweishen", "question": "莫道官忙身老大，即无年少逐春心。凭君先到江头看，_______。", "questionpy": "modaoguanmangshenlaodajiwunianshaozhuchunxinpingjunxiandaojiangtoukan", "answer3": "柳色如今还未深", "answer3py": "liuserujinhaiweishen", "rightAnswer": "柳色如今深未深", "rightAnswerpy": "liuserujinshenweishen"}, {"answer2": "回看秋草泪湿巾", "answer2py": "huikanqiucaoleishijin", "answer1": "回看秋草泪沾巾", "answer1py": "huikanqiucaoleizhanjin", "question": "南过猿声一逐臣，_______。", "questionpy": "nanguoyuanshengyizhuchen", "answer3": "回看秋草泪满巾", "answer3py": "huikanqiucaoleimanjin", "rightAnswer": "回看秋草泪沾巾", "rightAnswerpy": "huikanqiucaoleizhanjin"}, {"answer2": "小溪泛尽却行山", "answer2py": "xiaoxifanjinquexingshan", "answer1": "小溪泛尽却山行", "answer1py": "xiaoxifanjinqueshanxing", "question": "梅子黄时日日晴，_______。", "questionpy": "meizihuangshiririqing", "answer3": "小溪泛尽却行水", "answer3py": "xiaoxifanjinquexingshui", "rightAnswer": "小溪泛尽却山行", "rightAnswerpy": "xiaoxifanjinqueshanxing"}, {"answer2": "江风引雨入凉舟", "answer2py": "jiangfengyinyuruliangzhou", "answer1": "江风引雨入舟凉", "answer1py": "jiangfengyinyuruzhouliang", "question": "醉别江楼橘柚香，_______。", "questionpy": "zuibiejiangloujuyouxiang", "answer3": "江风引雨入舟冷", "answer3py": "jiangfengyinyuruzhouleng", "rightAnswer": "江风引雨入舟凉", "rightAnswerpy": "jiangfengyinyuruzhouliang"}, {"answer2": "为祥不宜多", "answer2py": "weixiangbuyiduo", "answer1": "为瑞不宜多", "answer1py": "weiruibuyiduo", "question": "长安有贫者，_____。", "questionpy": "changanyoupinzhe", "answer3": "为吉不宜多", "answer3py": "weijibuyiduo", "rightAnswer": "为瑞不宜多", "rightAnswerpy": "weiruibuyiduo"}, {"answer2": "白首卧青云", "answer2py": "baishouwoqingyun", "answer1": "白首卧松云", "answer1py": "baishouwosongyun", "question": "红颜弃轩冕，_____。", "questionpy": "hongyanqixuanmian", "answer3": "白首卧天云", "answer3py": "baishouwotianyun", "rightAnswer": "白首卧松云", "rightAnswerpy": "baishouwosongyun"}, {"answer2": "诗成笑傲对沧州", "answer2py": "shichengxiaoaoduicangzhou", "answer1": "诗成笑傲凌沧州", "answer1py": "shichengxiaoaolingcangzhou", "question": "兴酣落笔摇五岳，_______。", "questionpy": "xinghanluobiyaowuyue", "answer3": "诗成笑傲越沧州", "answer3py": "shichengxiaoaoyuecangzhou", "rightAnswer": "诗成笑傲凌沧州", "rightAnswerpy": "shichengxiaoaolingcangzhou"}, {"answer2": "今日水仍寒", "answer2py": "jinrishuirenghan", "answer1": "今日水犹寒", "answer1py": "jinrishuiyouhan", "question": "昔时人已没，_____。", "questionpy": "xishirenyimei", "answer3": "今日水已寒", "answer3py": "jinrishuiyihan", "rightAnswer": "今日水犹寒", "rightAnswerpy": "jinrishuiyouhan"}, {"answer2": "一樽还酹天月", "answer2py": "yizunhaileitianyue", "answer1": "一樽还酹江月", "answer1py": "yizunhaileijiangyue", "question": "人生如梦，______。", "questionpy": "renshengrumeng", "answer3": "一樽还酹花月", "answer3py": "yizunhaileihuayue", "rightAnswer": "一樽还酹江月", "rightAnswerpy": "yizunhaileijiangyue"}, {"answer2": "误被人知半日羞", "answer2py": "wubeirenzhibanrixiu", "answer1": "遥被人知半日羞", "answer1py": "yaobeirenzhibanrixiu", "question": "无端隔水抛莲子，_______。", "questionpy": "wuduangeshuipaolianzi", "answer3": "巧被人知半日羞", "answer3py": "qiaobeirenzhibanrixiu", "rightAnswer": "遥被人知半日羞", "rightAnswerpy": "yaobeirenzhibanrixiu"}, {"answer2": "偏照书堂秋思", "answer2py": "pianzhaoshutangqiusi", "answer1": "偏照画堂秋思", "answer1py": "pianzhaohuatangqiusi", "question": "玉炉香，红蜡泪，______。", "questionpy": "yuluxianghonglalei", "answer3": "偏照旧堂秋思", "answer3py": "pianzhaojiutangqiusi", "rightAnswer": "偏照画堂秋思", "rightAnswerpy": "pianzhaohuatangqiusi"}, {"answer2": "沅水通波接景冈", "answer2py": "yuanshuitongbojiejinggang", "answer1": "沅水通波接武冈", "answer1py": "yuanshuitongbojiewugang", "question": "_______，送君不觉有离伤。", "questionpy": "songjunbujueyoulishang", "answer3": "沅水通波接丰冈", "answer3py": "yuanshuitongbojiefenggang", "rightAnswer": "沅水通波接武冈", "rightAnswerpy": "yuanshuitongbojiewugang"}, {"answer2": "高卷帘栊看丰瑞", "answer2py": "gaojuanlianlongkanfengrui", "answer1": "高卷帘栊看佳瑞", "answer1py": "gaojuanlianlongkanjiarui", "question": "画堂晨起，来报雪花坠。_______，皓色远迷庭砌。", "questionpy": "huatangchenqilaibaoxuehuazhuihaoseyuanmitingqi", "answer3": "高卷帘栊看祥瑞", "answer3py": "gaojuanlianlongkanxiangrui", "rightAnswer": "高卷帘栊看佳瑞", "rightAnswerpy": "gaojuanlianlongkanjiarui"}, {"answer2": "青山霁后风犹在", "answer2py": "qingshanjihoufengyouzai", "answer1": "青山霁后云犹在", "answer1py": "qingshanjihouyunyouzai", "question": "_______，画出东南四五峰。", "questionpy": "huachudongnansiwufeng", "answer3": "青山霁后山犹在", "answer3py": "qingshanjihoushanyouzai", "rightAnswer": "青山霁后云犹在", "rightAnswerpy": "qingshanjihouyunyouzai"}, {"answer2": "若为化得身万亿", "answer2py": "ruoweihuadeshenwanyi", "answer1": "若为化得身千亿", "answer1py": "ruoweihuadeshenqianyi", "question": "海畔尖山似剑铓，秋来处处割愁肠。_______，散上峰头望故乡。", "questionpy": "haipanjianshanshijianmangqiulaichuchugechouchangsanshangfengtouwangguxiang", "answer3": "若为化得身数亿", "answer3py": "ruoweihuadeshenshuyi", "rightAnswer": "若为化得身千亿", "rightAnswerpy": "ruoweihuadeshenqianyi"}, {"answer2": "难亦易矣", "answer2py": "nanyiyiyi", "answer1": "难者亦易矣", "answer1py": "nanzheyiyiyi", "question": "天下之事有难易乎？为之，则_____。", "questionpy": "tianxiazhishiyounanyihuweizhize", "answer3": "难不易乎？", "answer3py": "nanbuyihu", "rightAnswer": "难者亦易矣", "rightAnswerpy": "nanzheyiyiyi"}, {"answer2": "丰年事如何", "answer2py": "fengnianshiruhe", "answer1": "丰年事若何", "answer1py": "fengnianshiruohe", "question": "尽道丰年瑞，_____。", "questionpy": "jindaofengnianrui", "answer3": "丰年事将何", "answer3py": "fengnianshijianghe", "rightAnswer": "丰年事若何", "rightAnswerpy": "fengnianshiruohe"}, {"answer2": "何处买年岁", "answer2py": "hechumainiansui", "answer1": "何处买青春", "answer1py": "hechumaiqingchun", "question": "万金买高爵，_____？", "questionpy": "wanjinmaigaojue", "answer3": "何处买时光", "answer3py": "hechumaishiguang", "rightAnswer": "何处买青春", "rightAnswerpy": "hechumaiqingchun"}, {"answer2": "喜鹊南飞", "answer2py": "xiquenanfei", "answer1": "乌鹊南飞", "answer1py": "wuquenanfei", "question": "月明星稀，____。", "questionpy": "yuemingxingxi", "answer3": "山鹊南飞", "answer3py": "shanquenanfei", "rightAnswer": "乌鹊南飞", "rightAnswerpy": "wuquenanfei"}, {"answer2": "不知何处吹笙管", "answer2py": "buzhihechuchuishengguan", "answer1": "不知何处吹芦管", "answer1py": "buzhihechuchuiluguan", "question": "_______，一夜征人尽望乡。", "questionpy": "yiyezhengrenjinwangxiang", "answer3": "不知何处吹胡管", "answer3py": "buzhihechuchuihuguan", "rightAnswer": "不知何处吹芦管", "rightAnswerpy": "buzhihechuchuiluguan"}, {"answer2": "贮之金玉屋", "answer2py": "zhuzhijinyuwu", "answer1": "贮之黄金屋", "answer1py": "zhuzhihuangjinwu", "question": "汉帝重阿娇，_____。咳唾落九天，随风生珠玉。", "questionpy": "handizhongajiaohaituoluojiutiansuifengshengzhuyu", "answer3": "贮之宝玉屋", "answer3py": "zhuzhibaoyuwu", "rightAnswer": "贮之黄金屋", "rightAnswerpy": "zhuzhihuangjinwu"}, {"answer2": "凉意送归人", "answer2py": "liangyisongguiren", "answer1": "飒飒如有人", "answer1py": "sasaruyouren", "question": "疲马卧长坂，夕阳下通津。山风吹空林，_____。", "questionpy": "pimawochangbanxiyangxiatongjinshanfengchuikonglin", "answer3": "寒雪入燕京", "answer3py": "hanxueruyanjing", "rightAnswer": "飒飒如有人", "rightAnswerpy": "sasaruyouren"}, {"answer2": "世乱识忠贤", "answer2py": "shiluanshizhongxian", "answer1": "世乱识忠良", "answer1py": "shiluanshizhongliang", "question": "时危见臣节，_____。", "questionpy": "shiweijianchenjie", "answer3": "世乱识忠心", "answer3py": "shiluanshizhongxin", "rightAnswer": "世乱识忠良", "rightAnswerpy": "shiluanshizhongliang"}, {"answer2": "卧听东宫清漏长", "answer2py": "wotingdonggongqinglouzhang", "answer1": "卧听南宫清漏长", "answer1py": "wotingnangongqinglouzhang", "question": "熏笼玉枕无颜色，_______。", "questionpy": "xunlongyuzhenwuyanse", "answer3": "卧听西宫清漏长", "answer3py": "wotingxigongqinglouzhang", "rightAnswer": "卧听南宫清漏长", "rightAnswerpy": "wotingnangongqinglouzhang"}, {"answer2": "不识良人心", "answer2py": "bushiliangrenxin", "answer1": "不识好人心", "answer1py": "bushihaorenxin", "question": "狗咬吕洞宾，____。", "questionpy": "gouyaolvdongbin", "answer3": "不识坏人心", "answer3py": "bushihuairenxin", "rightAnswer": "不识好人心", "rightAnswerpy": "bushihaorenxin"}, {"answer2": "北风吹燕雪纷纷", "answer2py": "beifengchuiyanxuefenfen", "answer1": "北风吹雁雪纷纷", "answer1py": "beifengchuiyanxuefenfen", "question": "千里黄云白日曛，_______。", "questionpy": "qianlihuangyunbairixun", "answer3": "北风吹霜雪纷纷", "answer3py": "beifengchuishuangxuefenfen", "rightAnswer": "北风吹雁雪纷纷", "rightAnswerpy": "beifengchuiyanxuefenfen"}, {"answer2": "老大嫁作农人妇", "answer2py": "laodajiazuonongrenfu", "answer1": "老大嫁作商人妇", "answer1py": "laodajiazuoshangrenfu", "question": "弟走从军阿姨死，暮去朝来颜色故。门前冷落鞍马稀，_______。", "questionpy": "dizoucongjunayisimuquchaolaiyansegumenqianlengluoanmaxi", "answer3": "老大嫁作良人妇", "answer3py": "laodajiazuoliangrenfu", "rightAnswer": "老大嫁作商人妇", "rightAnswerpy": "laodajiazuoshangrenfu"}, {"answer2": "智礼信", "answer2py": "zhilixin", "answer1": "礼智信", "answer1py": "lizhixin", "question": "曰仁义，___，此五常，不容紊。", "questionpy": "yuerenyiciwuchangburongwen", "answer3": "智信礼", "answer3py": "zhixinli", "rightAnswer": "礼智信", "rightAnswerpy": "lizhixin"}, {"answer2": "可怜夜半虚后席", "answer2py": "kelianyebanxuhouxi", "answer1": "可怜夜半虚前席", "answer1py": "kelianyebanxuqianxi", "question": "_______，不问苍生问鬼神。", "questionpy": "buwencangshengwenguishen", "answer3": "可怜夜半虚中席", "answer3py": "kelianyebanxuzhongxi", "rightAnswer": "可怜夜半虚前席", "rightAnswerpy": "kelianyebanxuqianxi"}, {"answer2": "马入青山", "answer2py": "maruqingshan", "answer1": "马入华山", "answer1py": "maruhuashan", "question": "兵藏武库，____。", "questionpy": "bingcangwuku", "answer3": "马入云山", "answer3py": "maruyunshan", "rightAnswer": "马入华山", "rightAnswerpy": "maruhuashan"}, {"answer2": "称名忆昔容", "answer2py": "chengmingyixirong", "answer1": "称名忆旧容", "answer1py": "chengmingyijiurong", "question": "问姓惊初见，_____。", "questionpy": "wenxingjingchujian", "answer3": "称名忆前容", "answer3py": "chengmingyiqianrong", "rightAnswer": "称名忆旧容", "rightAnswerpy": "chengmingyijiurong"}, {"answer2": "楚客欲听琴音怨", "answer2py": "chukeyutingqinyinyuan", "answer1": "楚客欲听瑶瑟怨", "answer1py": "chukeyutingyaoseyuan", "question": "斑竹枝，斑竹枝，泪痕点点寄相思。_______，潇湘深夜月明时。", "questionpy": "banzhuzhibanzhuzhileihendiandianjixiangsixiaoxiangshenyeyuemingshi", "answer3": "楚客欲听琴瑟怨", "answer3py": "chukeyutingqinseyuan", "rightAnswer": "楚客欲听瑶瑟怨", "rightAnswerpy": "chukeyutingyaoseyuan"}, {"answer2": "虽执戟之士", "answer2py": "suizhijizhishi", "answer1": "虽执鞭之士", "answer1py": "suizhibianzhishi", "question": "富而可求也，_____，吾亦为之。如不可求，从吾所好。", "questionpy": "fuerkeqiuyewuyiweizhirubukeqiucongwusuohao", "answer3": "虽执钺之士", "answer3py": "suizhiyuezhishi", "rightAnswer": "虽执鞭之士", "rightAnswerpy": "suizhibianzhishi"}, {"answer2": "便下南阳向衡阳", "answer2py": "bianxiananyangxianghengyang", "answer1": "便下襄阳向洛阳", "answer1py": "bianxiaxiangyangxiangluoyang", "question": "即从巴峡穿巫峡，_______。", "questionpy": "jicongbaxiachuanwuxia", "answer3": "便下襄阳向岳阳", "answer3py": "bianxiaxiangyangxiangyueyang", "rightAnswer": "便下襄阳向洛阳", "rightAnswerpy": "bianxiaxiangyangxiangluoyang"}, {"answer2": "与之俱白", "answer2py": "yuzhijubai", "answer1": "与之俱黑", "answer1py": "yuzhijuhei", "question": "白沙在涅，____。", "questionpy": "baishazainie", "answer3": "与之同黑", "answer3py": "yuzhitonghei", "rightAnswer": "与之俱黑", "rightAnswerpy": "yuzhijuhei"}, {"answer2": "忠信礼义", "answer2py": "zhongxinliyi", "answer1": "文行忠信", "answer1py": "wenxingzhongxin", "question": "子以四教：____。", "questionpy": "ziyisijiao", "answer3": "忠信仁义", "answer3py": "zhongxinrenyi", "rightAnswer": "文行忠信", "rightAnswerpy": "wenxingzhongxin"}, {"answer2": "犹作破衣看", "answer2py": "youzuopoyikan", "answer1": "犹作布衣看", "answer1py": "youzuobuyikan", "question": "尚有绨袍赠，应怜范叔寒。不知天下士，_____。", "questionpy": "shangyoutipaozengyinglianfanshuhanbuzhitianxiashi", "answer3": "犹作废衣看", "answer3py": "youzuofeiyikan", "rightAnswer": "犹作布衣看", "rightAnswerpy": "youzuobuyikan"}, {"answer2": "食应可", "answer2py": "shiyingke", "answer1": "食适可", "answer1py": "shishike", "question": "对饮食，勿拣择；___，勿过则。", "questionpy": "duiyinshiwujianzewuguoze", "answer3": "食既可", "answer3py": "shijike", "rightAnswer": "食适可", "rightAnswerpy": "shishike"}, {"answer2": "边城暮雨燕飞低", "answer2py": "bianchengmuyuyanfeidi", "answer1": "边城暮雨雁飞低", "answer1py": "bianchengmuyuyanfeidi", "question": "_______，芦笋初生渐欲齐。", "questionpy": "lusunchushengjianyuqi", "answer3": "边城暮雨雀飞低", "answer3py": "bianchengmuyuquefeidi", "rightAnswer": "边城暮雨雁飞低", "rightAnswerpy": "bianchengmuyuyanfeidi"}, {"answer2": "花面遥相映", "answer2py": "huamianyaoxiangying", "answer1": "花面交相映", "answer1py": "huamianjiaoxiangying", "question": "照花前后镜，_____。", "questionpy": "zhaohuaqianhoujing", "answer3": "花面来相映", "answer3py": "huamianlaixiangying", "rightAnswer": "花面交相映", "rightAnswerpy": "huamianjiaoxiangying"}, {"answer2": "囊中自有金", "answer2py": "nangzhongziyoujin", "answer1": "囊中自有钱", "answer1py": "nangzhongziyouqian", "question": "主人不相识，偶坐为林泉。莫谩愁沽酒，_____。", "questionpy": "zhurenbuxiangshiouzuoweilinquanmomanchougujiu", "answer3": "囊中自有银", "answer3py": "nangzhongziyouyin", "rightAnswer": "囊中自有钱", "rightAnswerpy": "nangzhongziyouqian"}, {"answer2": "芙蓉泣露幽兰笑", "answer2py": "furongqiluyoulanxiao", "answer1": "芙蓉泣露香兰笑", "answer1py": "furongqiluxianglanxiao", "question": "昆山玉碎凤凰叫，_______。", "questionpy": "kunshanyusuifenghuangjiao", "answer3": "芙蓉泣露芷兰笑", "answer3py": "furongqiluzhilanxiao", "rightAnswer": "芙蓉泣露香兰笑", "rightAnswerpy": "furongqiluxianglanxiao"}, {"answer2": "应是天神狂醉", "answer2py": "yingshitianshenkuangzui", "answer1": "应是天仙狂醉", "answer1py": "yingshitianxiankuangzui", "question": "盛气光引炉烟，素草寒生玉佩。______，乱把白云揉碎。", "questionpy": "shengqiguangyinluyansucaohanshengyupeiluanbabaiyunrousui", "answer3": "应是仙人狂醉", "answer3py": "yingshixianrenkuangzui", "rightAnswer": "应是天仙狂醉", "rightAnswerpy": "yingshitianxiankuangzui"}, {"answer2": "击其惰心", "answer2py": "jiqiduoxin", "answer1": "击其惰归", "answer1py": "jiqiduogui", "question": "避其锐气，____。", "questionpy": "biqiruiqi", "answer3": "击其惰性", "answer3py": "jiqiduoxing", "rightAnswer": "击其惰归", "rightAnswerpy": "jiqiduogui"}, {"answer2": "相问还添愁", "answer2py": "xiangwenhaitianchou", "answer1": "相问还添恨", "answer1py": "xiangwenhaitianhen", "question": "休相问，怕相问，_____。", "questionpy": "xiuxiangwenpaxiangwen", "answer3": "相问还添忧", "answer3py": "xiangwenhaitianyou", "rightAnswer": "相问还添恨", "rightAnswerpy": "xiangwenhaitianhen"}, {"answer2": "世人何处哭秋风", "answer2py": "shirenhechukuqiufeng", "answer1": "文章何处哭秋风", "answer1py": "wenzhanghechukuqiufeng", "question": "不见年年辽海上，_______。", "questionpy": "bujianniannianliaohaishang", "answer3": "文人何处哭秋风", "answer3py": "wenrenhechukuqiufeng", "rightAnswer": "文章何处哭秋风", "rightAnswerpy": "wenzhanghechukuqiufeng"}, {"answer2": "经旬出饮独空房", "answer2py": "jingxunchuyindukongfang", "answer1": "经旬出饮独空床", "answer1py": "jingxunchuyindukongchuang", "question": "走觅南邻爱酒伴，_______。", "questionpy": "zouminanlinaijiuban", "answer3": "经旬出饮独空窗", "answer3py": "jingxunchuyindukongchuang", "rightAnswer": "经旬出饮独空床", "rightAnswerpy": "jingxunchuyindukongchuang"}, {"answer2": "靖安宅里当袭柳", "answer2py": "jinganzhailidangxiliu", "answer1": "靖安宅里当窗柳", "answer1py": "jinganzhailidangchuangliu", "question": "_______，望驿台前扑地花。", "questionpy": "wangyitaiqianpudihua", "answer3": "靖安宅里当烟柳", "answer3py": "jinganzhailidangyanliu", "rightAnswer": "靖安宅里当窗柳", "rightAnswerpy": "jinganzhailidangchuangliu"}, {"answer2": "妇姑相传浴蚕去", "answer2py": "fuguxiangchuanyucanqu", "answer1": "妇姑相唤浴蚕去", "answer1py": "fuguxianghuanyucanqu", "question": "_______，闲坐中庭栀子花。", "questionpy": "xianzuozhongtingzhizihua", "answer3": "妇姑相约浴蚕去", "answer3py": "fuguxiangyueyucanqu", "rightAnswer": "妇姑相唤浴蚕去", "rightAnswerpy": "fuguxianghuanyucanqu"}, {"answer2": "霜刀未曾试", "answer2py": "shuangdaoweizengshi", "answer1": "霜刃未曾试", "answer1py": "shuangrenweizengshi", "question": "十年磨一剑，_____。", "questionpy": "shinianmoyijian", "answer3": "霜兵未曾试", "answer3py": "shuangbingweicengshi", "rightAnswer": "霜刃未曾试", "rightAnswerpy": "shuangrenweizengshi"}, {"answer2": "感我此言良久行", "answer2py": "ganwociyanliangjiuxing", "answer1": "感我此言良久立", "answer1py": "ganwociyanliangjiuli", "question": "莫辞更坐弹一曲，为君翻作《琵琶行》。_______，却坐促弦弦转急。", "questionpy": "mocigengzuodanyiquweijunfanzuopipaxingquezuocuxianxianzhuanji", "answer3": "感我此言良久掷", "answer3py": "ganwociyanliangjiuzhi", "rightAnswer": "感我此言良久立", "rightAnswerpy": "ganwociyanliangjiuli"}, {"answer2": "徙倚欲何妨", "answer2py": "xiyiyuhefang", "answer1": "徙倚欲何依", "answer1py": "xiyiyuheyi", "question": "东皋薄暮望，_____。树树皆秋色，山山唯落晖。", "questionpy": "donggaobomuwangshushujieqiuseshanshanweiluohui", "answer3": "徙倚有何意", "answer3py": "xiyiyouheyi", "rightAnswer": "徙倚欲何依", "rightAnswerpy": "xiyiyuheyi"}, {"answer2": "求人而求备", "answer2py": "qiurenerqiubei", "answer1": "求人不求备", "answer1py": "qiurenbuqiubei", "question": "_____，妾愿老君家。", "questionpy": "qieyuanlaojunjia", "answer3": "求人却求备", "answer3py": "qiurenqueqiubei", "rightAnswer": "求人不求备", "rightAnswerpy": "qiurenbuqiubei"}, {"answer2": "两处秋风同日尽", "answer2py": "liangchuqiufengtongrijin", "answer1": "两处春光同日尽", "answer1py": "liangchuchunguangtongrijin", "question": "_______，居人思客客思家。", "questionpy": "jurensikekesijia", "answer3": "两处寒阳同日尽", "answer3py": "liangchuhanyangtongrijin", "rightAnswer": "两处春光同日尽", "rightAnswerpy": "liangchuchunguangtongrijin"}, {"answer2": "来者犹可逐", "answer2py": "laizheyoukezhu", "answer1": "来者犹可追", "answer1py": "laizheyoukezhui", "question": "往昔不可谏，_____。", "questionpy": "wangxibukejian", "answer3": "来者犹可寻", "answer3py": "laizheyoukexun", "rightAnswer": "来者犹可追", "rightAnswerpy": "laizheyoukezhui"}, {"answer2": "凤吹声如隔天霞", "answer2py": "fengchuishengrugetianxia", "answer1": "凤吹声如隔彩霞", "answer1py": "fengchuishengrugecaixia", "question": "_______，不知墙外是谁家。", "questionpy": "buzhiqiangwaishishuijia", "answer3": "凤吹声如隔云霞", "answer3py": "fengchuishengrugeyunxia", "rightAnswer": "凤吹声如隔彩霞", "rightAnswerpy": "fengchuishengrugecaixia"}, {"answer2": "教然后知己", "answer2py": "jiaoranhouzhiji", "answer1": "教然后知困", "answer1py": "jiaoranhouzhikun", "question": "学然后知不足，_____。", "questionpy": "xueranhouzhibuzu", "answer3": "教然后知术", "answer3py": "jiaoranhouzhishu", "rightAnswer": "教然后知困", "rightAnswerpy": "jiaoranhouzhikun"}, {"answer2": "不敢过阴山", "answer2py": "buganguoyinshan", "answer1": "不敢过临洮", "answer1py": "buganguolintao", "question": "至今窥牧马，_____。", "questionpy": "zhijinkuimuma", "answer3": "不敢过阳关", "answer3py": "buganguoyangguan", "rightAnswer": "不敢过临洮", "rightAnswerpy": "buganguolintao"}, {"answer2": "无处告诉只狂颠", "answer2py": "wuchugaosuzhikuangdian", "answer1": "无处告诉只颠狂", "answer1py": "wuchugaosuzhidiankuang", "question": "江上被花恼不彻，_______。", "questionpy": "jiangshangbeihuanaobuche", "answer3": "无处告诉只发狂", "answer3py": "wuchugaosuzhifakuang", "rightAnswer": "无处告诉只颠狂", "rightAnswerpy": "wuchugaosuzhidiankuang"}, {"answer2": "乐以忘愁", "answer2py": "leyiwangchou", "answer1": "乐以忘忧", "answer1py": "leyiwangyou", "question": "发愤忘食，____，不知老之将至云尔。", "questionpy": "fafenwangshibuzhilaozhijiangzhiyuner", "answer3": "乐以忘国", "answer3py": "leyiwangguo", "rightAnswer": "乐以忘忧", "rightAnswerpy": "leyiwangyou"}, {"answer2": "政达人合", "answer2py": "zhengdarenhe", "answer1": "政通人和", "answer1py": "zhengtongrenhe", "question": "越明年，____，百废俱兴。", "questionpy": "yuemingnianbaifeijuxing", "answer3": "政通人合", "answer3py": "zhengtongrenhe", "rightAnswer": "政通人和", "rightAnswerpy": "zhengtongrenhe"}, {"answer2": "明月随人来", "answer2py": "mingyuesuirenlai", "answer1": "明月逐人来", "answer1py": "mingyuezhurenlai", "question": "火树银花合，星桥铁锁开。暗尘随马去，_____。", "questionpy": "huoshuyinhuahexingqiaotiesuokaianchensuimaqu", "answer3": "明月追人来", "answer3py": "mingyuezhuirenlai", "rightAnswer": "明月逐人来", "rightAnswerpy": "mingyuezhurenlai"}, {"answer2": "终岁不闻琴瑟声", "answer2py": "zhongsuibuwenqinsesheng", "answer1": "终岁不闻丝竹声", "answer1py": "zhongsuibuwensizhusheng", "question": "浔阳地僻无音乐，_______。住近湓江地低湿，黄芦苦竹绕宅生。", "questionpy": "xunyangdepiwuyinyuezhujinpenjiangdedishihuanglukuzhuraozhaisheng", "answer3": "终岁不闻罄竹声", "answer3py": "zhongsuibuwenqingzhusheng", "rightAnswer": "终岁不闻丝竹声", "rightAnswerpy": "zhongsuibuwensizhusheng"}, {"answer2": "北风满天地", "answer2py": "beifengmantiande", "answer1": "东风满天地", "answer1py": "dongfengmantiande", "question": "_____，贫家独无春。", "questionpy": "pinjiaduwuchun", "answer3": "西风满天地", "answer3py": "xifengmantiande", "rightAnswer": "东风满天地", "rightAnswerpy": "dongfengmantiande"}, {"answer2": "兄妹", "answer2py": "xiongmei", "answer1": "夫妻", "answer1py": "fuqi", "question": "古人说的“伉俪”的意思是？", "questionpy": "gurenshuodekanglideyisishi", "answer3": "父女", "answer3py": "funv", "rightAnswer": "夫妻", "rightAnswerpy": "fuqi"}, {"answer2": "熊耀华", "answer2py": "xiongyaohua", "answer1": "古巨基", "answer1py": "gujuji", "question": "古龙原名是什么？", "questionpy": "gulongyuanmingshishenme", "answer3": "侯耀华", "answer3py": "houyaohua", "rightAnswer": "熊耀华", "rightAnswerpy": "xiongyaohua"}, {"answer2": "三十六个", "answer2py": "sanshiliuge", "answer1": "二十四个", "answer1py": "ershisige", "question": "一年下来，总共会有多少个不同的节气？", "questionpy": "yinianxialaizonggonghuiyouduoshaogebutongdejieqi", "answer3": "四十八个", "answer3py": "sishibage", "rightAnswer": "二十四个", "rightAnswerpy": "ershisige"}, {"answer2": "鉴真", "answer2py": "jianzhen", "answer1": "玄奘", "answer1py": "xuanzang", "question": "唐朝时，万里跋涉，西行取经的高僧是", "questionpy": "tangchaoshiwanlibashexixingqujingdegaosengshi", "answer3": "慧能", "answer3py": "huineng", "rightAnswer": "玄奘", "rightAnswerpy": "xuanzang"}, {"answer2": "浮萍", "answer2py": "fuping", "answer1": "江中的水草", "answer1py": "jiangzhongdeshuicao", "question": "“谁见汀洲上，相思愁白苹。”这里“白苹”是指", "questionpy": "sheijiantingzhoushangxiangsichoubaipingzhelibaipingshizhi", "answer3": "白色的草", "answer3py": "baisedecao", "rightAnswer": "江中的水草", "rightAnswerpy": "jiangzhongdeshuicao"}, {"answer2": "黄金", "answer2py": "huangjin", "answer1": "炼丹术", "answer1py": "liandanshu", "question": "“白发终难变，黄金不可成。”中的“黄金”是指", "questionpy": "baifazhongnanbianhuangjinbukechengzhongdehuangjinshizhi", "answer3": "炼金术", "answer3py": "lianjinshu", "rightAnswer": "炼丹术", "rightAnswerpy": "liandanshu"}, {"answer2": "秋月梧桐叶落时", "answer2py": "qiuyuewutongyeluoshi", "answer1": "秋雨梧桐叶落时", "answer1py": "qiuyuwutongyeluoshi", "question": "春风桃李花开日，_______。西宫南内多秋草，落叶满阶红不扫。", "questionpy": "chunfengtaolihuakairixigongnanneiduoqiucaoluoyemanjiehongbusao", "answer3": "秋风梧桐叶落时", "answer3py": "qiufengwutongyeluoshi", "rightAnswer": "秋雨梧桐叶落时", "rightAnswerpy": "qiuyuwutongyeluoshi"}, {"answer2": "一任斜阳伴君愁", "answer2py": "yirenxieyangbanjunchou", "answer1": "一任斜阳伴客愁", "answer1py": "yirenxieyangbankechou", "question": "江山不管兴亡事，_______。", "questionpy": "jiangshanbuguanxingwangshi", "answer3": "一任斜阳伴人愁", "answer3py": "yirenxieyangbanrenchou", "rightAnswer": "一任斜阳伴客愁", "rightAnswerpy": "yirenxieyangbankechou"}, {"answer2": "韩信", "answer2py": "hanxin", "answer1": "勾践", "answer1py": "goujian", "question": "“鸟尽弓藏”最早与以下哪位君主有关？", "questionpy": "niaojingongcangzuizaoyuyixianaweijunzhuyouguan", "answer3": "胡惟庸", "answer3py": "huweiyong", "rightAnswer": "勾践", "rightAnswerpy": "goujian"}, {"answer2": "葛氏父子", "answer2py": "geshifuzi", "answer1": "诸葛三兄弟", "answer1py": "zhugesanxiongdi", "question": "“南阳三葛”的“三葛”是指：", "questionpy": "nanyangsangedesangeshizhi", "answer3": "葛氏兄弟", "answer3py": "geshixiongdi", "rightAnswer": "诸葛三兄弟", "rightAnswerpy": "zhugesanxiongdi"}, {"answer2": "李白", "answer2py": "libai", "answer1": "韩愈", "answer1py": "hanyu", "question": "“海角天涯”最早是从一篇祭文里演变出来的，这篇祭文的作者是：", "questionpy": "haijiaotianyazuizaoshicongyipianjiwenliyanbianchulaidezhepianjiwendezuozheshi", "answer3": "柳宗元", "answer3py": "liuzongyuan", "rightAnswer": "韩愈", "rightAnswerpy": "hanyu"}, {"answer2": "吹气", "answer2py": "chuiqi", "answer1": "吹起牛皮筏子", "answer1py": "chuiqiniupifazi", "question": "“吹牛”最早的意思是：", "questionpy": "chuiniuzuizaodeyisishi", "answer3": "说大话", "answer3py": "shuodahua", "rightAnswer": "吹起牛皮筏子", "rightAnswerpy": "chuiqiniupifazi"}, {"answer2": "手携幼子夜归院", "answer2py": "shouxieyouziyeguiyuan", "answer1": "手携稚子夜归院", "answer1py": "shouxiezhiziyeguiyuan", "question": "半死梧桐老病身，重泉一念一伤神。_______，月冷空房不见人。", "questionpy": "bansiwutonglaobingshenzhongquanyinianyishangshenyuelengkongfangbujianren", "answer3": "手携少子夜归院", "answer3py": "shouxieshaoziyeguiyuan", "rightAnswer": "手携稚子夜归院", "rightAnswerpy": "shouxiezhiziyeguiyuan"}, {"answer2": "不胜幽怨却飞来", "answer2py": "bushengyouyuanquefeilai", "answer1": "不胜清怨却飞来", "answer1py": "bushengqingyuanquefeilai", "question": "二十五弦弹夜月，_______。", "questionpy": "ershiwuxiandanyeyue", "answer3": "不胜恩怨却飞来", "answer3py": "bushengenyuanquefeilai", "rightAnswer": "不胜清怨却飞来", "rightAnswerpy": "bushengqingyuanquefeilai"}, {"answer2": "孤烛他乡人", "answer2py": "guzhutaxiangren", "answer1": "孤烛异乡人", "answer1py": "guzhuyixiangren", "question": "迢递三巴路，羁危万里身。乱山残雪夜，_____。", "questionpy": "tiaodisanbalujiweiwanlishenluanshancanxueye", "answer3": "孤烛别乡人", "answer3py": "guzhubiexiangren", "rightAnswer": "孤烛异乡人", "rightAnswerpy": "guzhuyixiangren"}, {"answer2": "歌曲动山川", "answer2py": "gequdongshanchuan", "answer1": "歌曲动寒川", "answer1py": "gequdonghanchuan", "question": "赧郎明月夜，_____。", "questionpy": "nanlangmingyueye", "answer3": "歌曲动九川", "answer3py": "gequdongjiuchuan", "rightAnswer": "歌曲动寒川", "rightAnswerpy": "gequdonghanchuan"}, {"answer2": "自是花中第一春", "answer2py": "zishihuazhongdiyichun", "answer1": "自是花中第一流", "answer1py": "zishihuazhongdiyiliu", "question": "何须浅碧深红色，_______。", "questionpy": "hexuqianbishenhongse", "answer3": "自是花中第一香", "answer3py": "zishihuazhongdiyixiang", "rightAnswer": "自是花中第一流", "rightAnswerpy": "zishihuazhongdiyiliu"}, {"answer2": "做网", "answer2py": "zuowang", "answer1": "结网", "answer1py": "jiewang", "question": "《淮南子》中有云：“临渊羡鱼，不如退而__。”", "questionpy": "huainanzizhongyouyunlinyuanxianyuburutuier", "answer3": "编网", "answer3py": "bianwang", "rightAnswer": "结网", "rightAnswerpy": "jiewang"}, {"answer2": "诸乘", "answer2py": "zhucheng", "answer1": "蜻蜓", "answer1py": "qingting", "question": "穿花蛱蝶深深见，点水__款款飞。", "questionpy": "chuanhuajiadieshenshenjiandianshuikuankuanfei", "answer3": "蚂螂", "answer3py": "malang", "rightAnswer": "蜻蜓", "rightAnswerpy": "qingting"}, {"answer2": "花", "answer2py": "hua", "answer1": "雪", "answer1py": "xue", "question": "乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆_。", "questionpy": "luanshichuankongjingtaopaianjuanqiqiandui", "answer3": "风", "answer3py": "feng", "rightAnswer": "雪", "rightAnswerpy": "xue"}, {"answer2": "夏", "answer2py": "xia", "answer1": "春", "answer1py": "chun", "question": "一年之计在于_，一日之计在于晨。", "questionpy": "yinianzhijizaiyuyirizhijizaiyuchen", "answer3": "秋", "answer3py": "qiu", "rightAnswer": "春", "rightAnswerpy": "chun"}, {"answer2": "李白", "answer2py": "libai", "answer1": "屈原", "answer1py": "quyuan", "question": "__曾说：“举世皆浊我独清，众人皆醉我独醒。”", "questionpy": "cengshuojushijiezhuowoduqingzhongrenjiezuiwoduxing", "answer3": "唐伯虎", "answer3py": "tangbohu", "rightAnswer": "屈原", "rightAnswerpy": "quyuan"}, {"answer2": "牛", "answer2py": "niu", "answer1": "马", "answer1py": "ma", "question": "塞翁失_，焉知非福。", "questionpy": "saiwengshiyanzhifeifu", "answer3": "羊", "answer3py": "yang", "rightAnswer": "马", "rightAnswerpy": "ma"}, {"answer2": "高适", "answer2py": "gaoshi", "answer1": "汪伦", "answer1py": "wanglun", "question": "李白乘舟将欲行，忽闻岸上踏歌声。桃花潭水深千尺，不及__送我情。", "questionpy": "libaichengzhoujiangyuxinghuwenanshangtageshengtaohuatanshuishenqianchibujisongwoqing", "answer3": "贺知章", "answer3py": "hezhizhang", "rightAnswer": "汪伦", "rightAnswerpy": "wanglun"}, {"answer2": "九千", "answer2py": "jiuqian", "answer1": "三千", "answer1py": "sanqian", "question": "白发__丈，缘愁似个长。不知明镜里，何处得秋霜。", "questionpy": "baifazhangyuanchoushigezhangbuzhimingjinglihechudeqiushuang", "answer3": "数千", "answer3py": "shuqian", "rightAnswer": "三千", "rightAnswerpy": "sanqian"}, {"answer2": "杏花", "answer2py": "xinghua", "answer1": "桃花", "answer1py": "taohua", "question": "去年今日此门中，人面__相映红。人面不知何处去，桃花依旧笑春风。", "questionpy": "qunianjinricimenzhongrenmianxiangyinghongrenmianbuzhihechuqutaohuayijiuxiaochunfeng", "answer3": "菊花", "answer3py": "juhua", "rightAnswer": "桃花", "rightAnswerpy": "taohua"}, {"answer2": "大雨", "answer2py": "dayu", "answer1": "风雨", "answer1py": "fengyu", "question": "春眠不觉晓，处处闻啼鸟。夜来__声，花落知多少。", "questionpy": "chunmianbujuexiaochuchuwentiniaoyelaishenghualuozhiduoshao", "answer3": "寒风", "answer3py": "hanfeng", "rightAnswer": "风雨", "rightAnswerpy": "fengyu"}, {"answer2": "不易", "answer2py": "buyi", "answer1": "辛苦", "answer1py": "xinku", "question": "锄禾日当午，汗滴禾下土。谁知盘中餐，粒粒皆__。", "questionpy": "chuheridangwuhandihexiatusheizhipanzhongcanlilijie", "answer3": "艰辛", "answer3py": "jianxin", "rightAnswer": "辛苦", "rightAnswerpy": "xinku"}, {"answer2": "白羽", "answer2py": "baiyu", "answer1": "白毛", "answer1py": "baimao", "question": "鹅，鹅，鹅，曲项向天歌。__浮绿水，红掌拨清波。", "questionpy": "eeequxiangxiangtiangefulvshuihongzhangboqingbo", "answer3": "黑羽", "answer3py": "heiyu", "rightAnswer": "白毛", "rightAnswerpy": "baimao"}, {"answer2": "采茶", "answer2py": "caicha", "answer1": "采药", "answer1py": "caiyao", "question": "松下问童子，言师__去。只在此山中，云深不知处。", "questionpy": "songxiawentongziyanshiquzhizaicishanzhongyunshenbuzhichu", "answer3": "入山", "answer3py": "rushan", "rightAnswer": "采药", "rightAnswerpy": "caiyao"}, {"answer2": "佳酿", "answer2py": "jianiang", "answer1": "杜康", "answer1py": "dukang", "question": "慨当以慷，幽思难忘。何以解忧，惟有__。", "questionpy": "kaidangyikangyousinanwangheyijieyouweiyou", "answer3": "美酒", "answer3py": "meijiu", "rightAnswer": "杜康", "rightAnswerpy": "dukang"}, {"answer2": "春分", "answer2py": "chunfen", "answer1": "清明", "answer1py": "qingming", "question": "__时节雨纷纷，路上行人欲断魂。借问酒家何处有，牧童遥指杏花村。", "questionpy": "shijieyufenfenlushangxingrenyuduanhunjiewenjiujiahechuyoumutongyaozhixinghuacun", "answer3": "谷雨", "answer3py": "guyu", "rightAnswer": "清明", "rightAnswerpy": "qingming"}, {"answer2": "春月夜", "answer2py": "chunyueye", "answer1": "明月夜", "answer1py": "mingyueye", "question": "二十四桥__，玉人何处教吹箫。", "questionpy": "ershisiqiaoyurenhechujiaochuixiao", "answer3": "花月夜", "answer3py": "huayueye", "rightAnswer": "明月夜", "rightAnswerpy": "mingyueye"}, {"answer2": "家乡", "answer2py": "jiaxiang", "answer1": "故乡", "answer1py": "guxiang", "question": "床前明月光，疑是地上霜。举头望明月，低头思__。", "questionpy": "chuangqianmingyueguangyishidishangshuangjutouwangmingyueditousi", "answer3": "远乡", "answer3py": "yuanxiang", "rightAnswer": "故乡", "rightAnswerpy": "guxiang"}, {"answer2": "黄雀", "answer2py": "huangque", "answer1": "黄鹂", "answer1py": "huangli", "question": "两个__鸣翠柳，一行白鹭上青天。窗含西岭千秋雪，门泊东吴万里船。", "questionpy": "lianggemingcuiliuyixingbailushangqingtianchuanghanxilingqianqiuxuemenpodongwuwanlichuan", "answer3": "燕雀", "answer3py": "yanque", "rightAnswer": "黄鹂", "rightAnswerpy": "huangli"}, {"answer2": "秋叶", "answer2py": "qiuye", "answer1": "霜叶", "answer1py": "shuangye", "question": "远上寒山石径斜，白云生处有人家。停车坐爱枫林晚，__红于二月花。", "questionpy": "yuanshanghanshanshijingxiebaiyunshengchuyourenjiatingchezuoaifenglinwanhongyueryuehua", "answer3": "枫叶", "answer3py": "fengye", "rightAnswer": "霜叶", "rightAnswerpy": "shuangye"}, {"answer2": "白羊", "answer2py": "baiyang", "answer1": "牛羊", "answer1py": "niuyang", "question": "天苍苍，野茫茫，风吹草低见__。", "questionpy": "tiancangcangyemangmangfengchuicaodijian", "answer3": "山羊", "answer3py": "shanyang", "rightAnswer": "牛羊", "rightAnswerpy": "niuyang"}, {"answer2": "烟炉", "answer2py": "yanlu", "answer1": "香炉", "answer1py": "xianglu", "question": "日照__生紫烟，遥看瀑布挂前川。飞流直下三千尺，疑是银河落九天。", "questionpy": "rizhaoshengziyanyaokanpubuguaqianchuanfeiliuzhixiasanqianchiyishiyinheluojiutian", "answer3": "火炉", "answer3py": "huolu", "rightAnswer": "香炉", "rightAnswerpy": "xianglu"}, {"answer2": "加油", "answer2py": "jiayou", "answer1": "努力", "answer1py": "nuli", "question": "少壮不__，老大徒伤悲。", "questionpy": "shaozhuangbulaodatushangbei", "answer3": "奋发", "answer3py": "fenfa", "rightAnswer": "努力", "rightAnswerpy": "nuli"}, {"answer2": "乡书", "answer2py": "xiangshu", "answer1": "家书", "answer1py": "jiashu", "question": "烽火连三月，__抵万金。", "questionpy": "fenghuoliansanyuediwanjin", "answer3": "家信", "answer3py": "jiaxin", "rightAnswer": "家书", "rightAnswerpy": "jiashu"}, {"answer2": "诸乘", "answer2py": "zhucheng", "answer1": "蜻蜓", "answer1py": "qingting", "question": "泉眼无声惜细流，树阴照水爱晴柔。小荷才露尖尖角，早有__立上头。", "questionpy": "quanyanwushengxixiliushuyinzhaoshuiaiqingrouxiaohecailujianjianjiaozaoyoulishangtou", "answer3": "蚂螂", "answer3py": "malang", "rightAnswer": "蜻蜓", "rightAnswerpy": "qingting"}, {"answer2": "长江", "answer2py": "changjiang", "answer1": "黄河", "answer1py": "huanghe", "question": "君不见__之水天上来，奔流到海不复回。", "questionpy": "junbujianzhishuitianshanglaibenliudaohaibufuhui", "answer3": "黄江", "answer3py": "huangjiang", "rightAnswer": "黄河", "rightAnswerpy": "huanghe"}, {"answer2": "桃花", "answer2py": "taohua", "answer1": "梨花", "answer1py": "lihua", "question": "忽如一夜春风来，千树万树__开。", "questionpy": "huruyiyechunfenglaiqianshuwanshukai", "answer3": "菊花", "answer3py": "juhua", "rightAnswer": "梨花", "rightAnswerpy": "lihua"}, {"answer2": "河北", "answer2py": "hebei", "answer1": "中原", "answer1py": "zhongyuan", "question": "死去元知万事空，但悲不见九州同。王师北定__日，家祭无忘告乃翁。", "questionpy": "siquyuanzhiwanshikongdanbeibujianjiuzhoutongwangshibeidingrijiajiwuwanggaonaiweng", "answer3": "北原", "answer3py": "beiyuan", "rightAnswer": "中原", "rightAnswerpy": "zhongyuan"}, {"answer2": "雌雄", "answer2py": "cixiong", "answer1": "雄雌", "answer1py": "xiongci", "question": "双兔傍地走，安能辨我是__？", "questionpy": "shuangtubangdezouannengbianwoshi", "answer3": "公母", "answer3py": "gongmu", "rightAnswer": "雄雌", "rightAnswerpy": "xiongci"}, {"answer2": "鹅", "answer2py": "e", "answer1": "鸭", "answer1py": "ya", "question": "竹外桃花三两枝，春江水暖_先知。芦蒿满地芦芽短，正是河豚欲上时。", "questionpy": "zhuwaitaohuasanliangzhichunjiangshuinuanxianzhiluhaomandeluyaduanzhengshihetunyushangshi", "answer3": "谁", "answer3py": "shei", "rightAnswer": "鸭", "rightAnswerpy": "ya"}, {"answer2": "玉人", "answer2py": "yuren", "answer1": "美人", "answer1py": "meiren", "question": "__卷珠帘，深坐蹙蛾眉。但见泪痕湿，不知心恨谁。", "questionpy": "juanzhulianshenzuocuemeidanjianleihenshibuzhixinhenshei", "answer3": "佳人", "answer3py": "jiaren", "rightAnswer": "美人", "rightAnswerpy": "meiren"}, {"answer2": "彩鸟", "answer2py": "cainiao", "answer1": "孔雀", "answer1py": "kongque", "question": "__东南飞，五里一徘徊。十三能织素，十四学裁衣。", "questionpy": "dongnanfeiwuliyipaihuaishisannengzhisushisixuecaiyi", "answer3": "白鹭", "answer3py": "bailu", "rightAnswer": "孔雀", "rightAnswerpy": "kongque"}, {"answer2": "绿杏", "answer2py": "lvxing", "answer1": "红杏", "answer1py": "hongxing", "question": "应怜屐齿印苍苔，小扣柴扉久不开。春色满园关不住，一枝__出墙来。", "questionpy": "yinglianjichiyincangtaixiaokouchaifeijiubukaichunsemanyuanguanbuzhuyizhichuqianglai", "answer3": "黄杏", "answer3py": "huangxing", "rightAnswer": "红杏", "rightAnswerpy": "hongxing"}, {"answer2": "秋风", "answer2py": "qiufeng", "answer1": "春风", "answer1py": "chunfeng", "question": "离离原上草，一岁一枯荣。野火烧不尽，__吹又生。", "questionpy": "liliyuanshangcaoyisuiyikurongyehuoshaobujinchuiyousheng", "answer3": "东风", "answer3py": "dongfeng", "rightAnswer": "春风", "rightAnswerpy": "chunfeng"}, {"answer2": "慈父", "answer2py": "cifu", "answer1": "慈母", "answer1py": "cimu", "question": "__手中线，游子身上衣。临行密密缝，意恐迟迟归。", "questionpy": "shouzhongxianyouzishenshangyilinxingmimifengyikongchichigui", "answer3": "良母", "answer3py": "liangmu", "rightAnswer": "慈母", "rightAnswerpy": "cimu"}, {"answer2": "大乔", "answer2py": "daqiao", "answer1": "二乔", "answer1py": "erqiao", "question": "东风不与周郎便，铜雀春深锁__。", "questionpy": "dongfengbuyuzhoulangbiantongquechunshensuo", "answer3": "小乔", "answer3py": "xiaoqiao", "rightAnswer": "二乔", "rightAnswerpy": "erqiao"}, {"answer2": "乾坤", "answer2py": "qiankun", "answer1": "天地", "answer1py": "tiandi", "question": "山无陵，江水为竭，冬雷震震，夏雨雪，__合，乃敢与君绝！", "questionpy": "shanwulingjiangshuiweijiedongleizhenzhenxiayuxuehenaiganyujunjue", "answer3": "阴阳", "answer3py": "yinyang", "rightAnswer": "天地", "rightAnswerpy": "tiandi"}, {"answer2": "垂暮", "answer2py": "chuimu", "answer1": "老大", "answer1py": "laoda", "question": "少小离家__回，乡音无改鬓毛衰。", "questionpy": "shaoxiaolijiahuixiangyinwugaibinmaoshuai", "answer3": "年老", "answer3py": "nianlao", "rightAnswer": "老大", "rightAnswerpy": "laoda"}, {"answer2": "金侣衣", "answer2py": "jinlvyi", "answer1": "金缕衣", "answer1py": "jinlvyi", "question": "劝君莫惜__，劝君惜取少年时。", "questionpy": "quanjunmoxiquanjunxiqushaonianshi", "answer3": "金镂衣", "answer3py": "jinlouyi", "rightAnswer": "金缕衣", "rightAnswerpy": "jinlvyi"}, {"answer2": "方", "answer2py": "fang", "answer1": "圆", "answer1py": "yuan", "question": "大漠孤烟直，长河落日_。", "questionpy": "damoguyanzhichangheluori", "answer3": "迟", "answer3py": "chi", "rightAnswer": "圆", "rightAnswerpy": "yuan"}, {"answer2": "杏仁", "answer2py": "xingren", "answer1": "荔枝", "answer1py": "lizhi", "question": "长安回望绣成堆，山顶千门次第开。一骑红尘妃子笑，无人知是__来。", "questionpy": "changanhuiwangxiuchengduishandingqianmencidikaiyiqihongchenfeizixiaowurenzhishilai", "answer3": "黄岐", "answer3py": "huangqi", "rightAnswer": "荔枝", "rightAnswerpy": "lizhi"}, {"answer2": "何不急", "answer2py": "hebuji", "answer1": "何太急", "answer1py": "hetaiji", "question": "煮豆燃豆箕，豆在釜中泣。本是同根生，相煎__？", "questionpy": "zhudourandoujidouzaifuzhongqibenshitonggenshengxiangjian", "answer3": "何急促", "answer3py": "hejicu", "rightAnswer": "何太急", "rightAnswerpy": "hetaiji"}, {"answer2": "蚕蛾", "answer2py": "cane", "answer1": "春蚕", "answer1py": "chuncan", "question": "__到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干。", "questionpy": "daosisifangjinlajuchenghuileishigan", "answer3": "蚕虫", "answer3py": "canchong", "rightAnswer": "春蚕", "rightAnswerpy": "chuncan"}, {"answer2": "玉树", "answer2py": "yushu", "answer1": "病树", "answer1py": "bingshu", "question": "沉舟侧畔千帆过，__前头万木春。", "questionpy": "chenzhoucepanqianfanguoqiantouwanmuchun", "answer3": "老树", "answer3py": "laoshu", "rightAnswer": "病树", "rightAnswerpy": "bingshu"}, {"answer2": "春雨", "answer2py": "chunyu", "answer1": "好雨", "answer1py": "haoyu", "question": "__知时节，当春乃发生。随风潜入夜，润物细无声。", "questionpy": "zhishijiedangchunnaifashengsuifengqianruyerunwuxiwusheng", "answer3": "风雨", "answer3py": "fengyu", "rightAnswer": "好雨", "rightAnswerpy": "haoyu"}, {"answer2": "青云", "answer2py": "qingyun", "answer1": "青天", "answer1py": "qingtian", "question": "明月几时有，把酒问__。", "questionpy": "mingyuejishiyoubajiuwen", "answer3": "九天", "answer3py": "jiutian", "rightAnswer": "青天", "rightAnswerpy": "qingtian"}, {"answer2": "铰剪", "answer2py": "jiaojian", "answer1": "剪刀", "answer1py": "jiandao", "question": "碧玉妆成一树高，万条垂下绿丝绦。不知细叶谁裁出，二月春风似__。", "questionpy": "biyuzhuangchengyishugaowantiaochuixialvsitaobuzhixiyesheicaichueryuechunfengshi", "answer3": "金剪", "answer3py": "jinjian", "rightAnswer": "剪刀", "rightAnswerpy": "jiandao"}, {"answer2": "春燕", "answer2py": "chunyan", "answer1": "燕子", "answer1py": "yanzi", "question": "迟日江山丽，春风花草香。泥融飞__，沙暖睡鸳鸯。", "questionpy": "chirijiangshanlichunfenghuacaoxiangnirongfeishanuanshuiyuanyang", "answer3": "雨燕", "answer3py": "yuyan", "rightAnswer": "燕子", "rightAnswerpy": "yanzi"}, {"answer2": "艾子", "answer2py": "aizi", "answer1": "茱萸", "answer1py": "zhuyu", "question": "独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。遥知兄弟登高处，遍插__少一人。", "questionpy": "duzaiyixiangweiyikemeifengjiajiebeisiqinyaozhixiongdidenggaochubianchashaoyiren", "answer3": "越椒", "answer3py": "yuejiao", "rightAnswer": "茱萸", "rightAnswerpy": "zhuyu"}, {"answer2": "心中", "answer2py": "xinzhong", "answer1": "心头", "answer1py": "xintou", "question": "此情无计可消除，才下眉头，却上__。", "questionpy": "ciqingwujikexiaochucaixiameitouqueshang", "answer3": "里头", "answer3py": "litou", "rightAnswer": "心头", "rightAnswerpy": "xintou"}, {"answer2": "玉田", "answer2py": "yutian", "answer1": "蓝田", "answer1py": "lantian", "question": "沧海月明珠有泪，__日暖玉生烟？", "questionpy": "canghaiyuemingzhuyouleirinuanyushengyan", "answer3": "青田", "answer3py": "qingtian", "rightAnswer": "蓝田", "rightAnswerpy": "lantian"}, {"answer2": "黄山", "answer2py": "huangshan", "answer1": "庐山", "answer1py": "lushan", "question": "横看成岭侧成峰，远近高低各不同。不识__真面目，只缘身在此山中。", "questionpy": "hengkanchenglingcechengfengyuanjingaodigebutongbushizhenmianmuzhiyuanshenzaicishanzhong", "answer3": "奇山", "answer3py": "qishan", "rightAnswer": "庐山", "rightAnswerpy": "lushan"}, {"answer2": "沉香", "answer2py": "chenxiang", "answer1": "灵犀", "answer1py": "lingxi", "question": "身无彩凤双飞翼，心有__一点通。", "questionpy": "shenwucaifengshuangfeiyixinyouyidiantong", "answer3": "相同", "answer3py": "xiangtong", "rightAnswer": "灵犀", "rightAnswerpy": "lingxi"}, {"answer2": "苔藓", "answer2py": "taixian", "answer1": "青苔", "answer1py": "qingtai", "question": "空山不见人，但闻人语响。返景入深林，复照__上。", "questionpy": "kongshanbujianrendanwenrenyuxiangfanjingrushenlinfuzhaoshang", "answer3": "青藓", "answer3py": "qingxian", "rightAnswer": "青苔", "rightAnswerpy": "qingtai"}, {"answer2": "双", "answer2py": "shuang", "answer1": "三", "answer1py": "san", "question": "花间一壶酒，独酌无相亲。举杯邀明月，对影成__人。", "questionpy": "huajianyihujiuduzhuowuxiangqinjubeiyaomingyueduiyingchengren", "answer3": "两", "answer3py": "liang", "rightAnswer": "三", "rightAnswerpy": "san"}, {"answer2": "伤悲", "answer2py": "shangbei", "answer1": "憔悴", "answer1py": "qiaocui", "question": "衣带渐宽终不悔，为伊消得人__。", "questionpy": "yidaijiankuanzhongbuhuiweiyixiaoderen", "answer3": "悲伤", "answer3py": "beishang", "rightAnswer": "憔悴", "rightAnswerpy": "qiaocui"}, {"answer2": "凉冰", "answer2py": "liangbing", "answer1": "薄冰", "answer1py": "baobing", "question": "战战兢兢，如临深渊，如履__。", "questionpy": "zhanzhanjingjingrulinshenyuanrulv", "answer3": "危楼", "answer3py": "weilou", "rightAnswer": "薄冰", "rightAnswerpy": "baobing"}, {"answer2": "兰", "answer2py": "lan", "answer1": "菊", "answer1py": "ju", "question": "不是花中偏爱_，此花开尽更无花。", "questionpy": "bushihuazhongpianaicihuakaijingengwuhua", "answer3": "梅", "answer3py": "mei", "rightAnswer": "菊", "rightAnswerpy": "ju"}, {"answer2": "华山", "answer2py": "huashan", "answer1": "泰山", "answer1py": "taishan", "question": "孟子曰：“孔子登东山而小鲁，登__而小天下。”", "questionpy": "mengziyuekongzidengdongshanerxiaoludengerxiaotianxia", "answer3": "衡山", "answer3py": "hengshan", "rightAnswer": "泰山", "rightAnswerpy": "taishan"}, {"answer2": "西风", "answer2py": "xifeng", "answer1": "北风", "answer1py": "beifeng", "question": "烛龙栖寒门，光曜犹旦开。日月照之何不及此？惟有__号怒天上来。", "questionpy": "zhulongqihanmenguangyaoyoudankairiyuezhaozhihebujiciweiyouhaonutianshanglai", "answer3": "东风", "answer3py": "dongfeng", "rightAnswer": "北风", "rightAnswerpy": "beifeng"}, {"answer2": "乌", "answer2py": "wu", "answer1": "黑", "answer1py": "hei", "question": "近朱者赤，近墨者_。《东晋·傅玄·太子少傅箴》", "questionpy": "jinzhuzhechijinmozhedongjinfuxuantaizishaofuzhen", "answer3": "乌黑", "answer3py": "wuhei", "rightAnswer": "黑", "rightAnswerpy": "hei"}, {"answer2": "伤", "answer2py": "shang", "answer1": "老", "answer1py": "lao", "question": "衰兰送客咸阳道，天若有情天亦_。携盘独出月荒凉，渭城已远波声小。", "questionpy": "shuailansongkexianyangdaotianruoyouqingtianyixiepanduchuyuehuangliangweichengyiyuanboshengxiao", "answer3": "悲", "answer3py": "bei", "rightAnswer": "老", "rightAnswerpy": "lao"}, {"answer2": "幼女", "answer2py": "younv", "answer1": "美人", "answer1py": "meiren", "question": "“手如柔荑，肤如凝脂。”这是形容什么人？", "questionpy": "shoururoutifuruningzhizheshixingrongshenmeren", "answer3": "妇女", "answer3py": "funv", "rightAnswer": "美人", "rightAnswerpy": "meiren"}, {"answer2": "或恐是老乡", "answer2py": "huokongshilaoxiang", "answer1": "或恐是同乡", "answer1py": "huokongshitongxiang", "question": "停船暂借问，_____。", "questionpy": "tingchuanzanjiewen", "answer3": "或恐是同窗", "answer3py": "huokongshitongchuang", "rightAnswer": "或恐是同乡", "rightAnswerpy": "huokongshitongxiang"}, {"answer2": "问君君不归", "answer2py": "wenjunjunbugui", "answer1": "此夜若无月", "answer1py": "ciyeruowuyue", "question": "闲吟秋景外，万事觉悠悠。_____，一年虚过秋。", "questionpy": "xianyinqiujingwaiwanshijueyouyouyinianxuguoqiu", "answer3": "闲庭看落叶", "answer3py": "xiantingkanluoye", "rightAnswer": "此夜若无月", "rightAnswerpy": "ciyeruowuyue"}, {"answer2": "红莺自在啼", "answer2py": "hongyingzizaiti", "answer1": "不敢照毛衣", "answer1py": "buganzhaomaoyi", "question": "秋浦锦驼鸟，人间天上稀。山鸡羞渌水，_____。", "questionpy": "qiupujintuoniaorenjiantianshangxishanjixiulushui", "answer3": "飞鸟渡河西。", "answer3py": "feiniaoduhexi", "rightAnswer": "不敢照毛衣", "rightAnswerpy": "buganzhaomaoyi"}, {"answer2": "谁到青衫为世难", "answer2py": "sheidaoqingshanweishinan", "answer1": "谁念为儒逢世难", "answer1py": "sheinianweirufengshinan", "question": "川原缭绕浮云外，宫阙参差落照间。_______，独将衰鬓客秦关。", "questionpy": "chuanyuanliaoraofuyunwaigongquecenciluozhaojiandujiangshuaibinkeqinguan", "answer3": "投笔为武弃青衫", "answer3py": "toubiweiwuqiqingshan", "rightAnswer": "谁念为儒逢世难", "rightAnswerpy": "sheinianweirufengshinan"}, {"answer2": "脍不厌粗", "answer2py": "kuaibuyancu", "answer1": "脍不厌细", "answer1py": "kuaibuyanxi", "question": "食不厌精，____。", "questionpy": "shibuyanjing", "answer3": "饭不厌粗", "answer3py": "fanbuyancu", "rightAnswer": "脍不厌细", "rightAnswerpy": "kuaibuyanxi"}, {"answer2": "白云尽去时", "answer2py": "baiyunjinqushi", "answer1": "白云无尽时", "answer1py": "baiyunwujinshi", "question": "但去莫复问，_____。", "questionpy": "danqumofuwen", "answer3": "空山云归处", "answer3py": "kongshanyunguichu", "rightAnswer": "白云无尽时", "rightAnswerpy": "baiyunwujinshi"}, {"answer2": "故人和知秋", "answer2py": "gurenhezhiqiu", "answer1": "归卧故山秋", "answer1py": "guiwogushanqiu", "question": "知音如不赏，_____。", "questionpy": "zhiyinrubushang", "answer3": "归去独望秋", "answer3py": "guiquduwangqiu", "rightAnswer": "归卧故山秋", "rightAnswerpy": "guiwogushanqiu"}, {"answer2": "人不伪", "answer2py": "renbuwei", "answer1": "必有邻", "answer1py": "biyoulin", "question": "德不孤，___。", "questionpy": "debugu", "answer3": "行不歪", "answer3py": "xingbuwai", "rightAnswer": "必有邻", "rightAnswerpy": "biyoulin"}, {"answer2": "梦里春闺几时还", "answer2py": "menglichunguijishihai", "answer1": "春生江上几人还", "answer1py": "chunshengjiangshangjirenhai", "question": "家在梦中何日到，_______？", "questionpy": "jiazaimengzhongheridao", "answer3": "江月初照人不还", "answer3py": "jiangyuechuzhaorenbuhai", "rightAnswer": "春生江上几人还", "rightAnswerpy": "chunshengjiangshangjirenhai"}, {"answer2": "香中自有韵", "answer2py": "xiangzhongziyouyun", "answer1": "香中别有韵", "answer1py": "xiangzhongbieyouyun", "question": "数萼初含雪，孤标画本难。_____，清极不知寒。", "questionpy": "shuechuhanxuegubiaohuabennanqingjibuzhihan", "answer3": "香中独有韵", "answer3py": "xiangzhongduyouyun", "rightAnswer": "香中别有韵", "rightAnswerpy": "xiangzhongbieyouyun"}, {"answer2": "兽之将死，其神也悲", "answer2py": "shouzhijiangsiqishenyebei", "answer1": "人之将死，其言也善", "answer1py": "renzhijiangsiqiyanyeshan", "question": "鸟之将死，其鸣也哀，________。", "questionpy": "niaozhijiangsiqimingyeai", "answer3": "兽之将死，其鸣也悲", "answer3py": "shouzhijiangsiqimingyebei", "rightAnswer": "人之将死，其言也善", "rightAnswerpy": "renzhijiangsiqiyanyeshan"}, {"answer2": "归雁惊梦寒", "answer2py": "guiyanjingmenghan", "answer1": "思归多苦颜", "answer1py": "siguiduokuyan", "question": "戍客望边色，_____。", "questionpy": "shukewangbianse", "answer3": "薄衾寒不寒", "answer3py": "baoqinhanbuhan", "rightAnswer": "思归多苦颜", "rightAnswerpy": "siguiduokuyan"}, {"answer2": "天地自在清", "answer2py": "tiandizizaiqing", "answer1": "五岳倒为轻", "answer1py": "wuyuedaoweiqing", "question": "三杯吐然诺，_____。", "questionpy": "sanbeiturannuo", "answer3": "对月两清明", "answer3py": "duiyueliangqingming", "rightAnswer": "五岳倒为轻", "rightAnswerpy": "wuyuedaoweiqing"}, {"answer2": "心念旧恨", "answer2py": "xinnianjiuhen", "answer1": "心念旧恩", "answer1py": "xinnianjiuen", "question": "越陌度阡，枉用相存。契阔谈宴，____。", "questionpy": "yuemoduqianwangyongxiangcunqikuotanyan", "answer3": "旧念十分", "answer3py": "jiunianshifen", "rightAnswer": "心念旧恩", "rightAnswerpy": "xinnianjiuen"}, {"answer2": "胡归胡归，岁寒何止", "answer2py": "huguihuguisuihanhezhi", "answer1": "曰归曰归，岁亦莫止", "answer1py": "yueguiyueguisuiyimozhi", "question": "采薇采薇，薇亦作止。________。", "questionpy": "caiweicaiweiweiyizuozhi", "answer3": "不归不归，岁去难止", "answer3py": "buguibuguisuiqunanzhi", "rightAnswer": "曰归曰归，岁亦莫止", "rightAnswerpy": "yueguiyueguisuiyimozhi"}, {"answer2": "邯郸皆震惊", "answer2py": "handanjiezhenjing", "answer1": "邯郸先震惊", "answer1py": "handanxianzhenjing", "question": "救赵挥金槌，_____。", "questionpy": "jiuzhaohuijinchui", "answer3": "邯郸胆颤惊", "answer3py": "handandanchanjing", "rightAnswer": "邯郸先震惊", "rightAnswerpy": "handanxianzhenjing"}, {"answer2": "疑是故人来", "answer2py": "yishigurenlai", "answer1": "疑是玉人来", "answer1py": "yishiyurenlai", "question": "待月西厢下，迎风户半开。拂墙花影动，_____。", "questionpy": "daiyuexixiangxiayingfenghubankaifuqianghuayingdong", "answer3": "原是故人来", "answer3py": "yuanshigurenlai", "rightAnswer": "疑是玉人来", "rightAnswerpy": "yishiyurenlai"}, {"answer2": "白首天照经", "answer2py": "baishoutianzhaojing", "answer1": "白首太玄经", "answer1py": "baishoutaixuanjing", "question": "谁能书阁下，_____。", "questionpy": "sheinengshugexia", "answer3": "手指太阴经", "answer3py": "shouzhitaiyinjing", "rightAnswer": "白首太玄经", "rightAnswerpy": "baishoutaixuanjing"}, {"answer2": "白雉赤鸡赌梨栗", "answer2py": "baizhichijidulili", "answer1": "赤鸡白雉赌梨栗", "answer1py": "chijibaizhidulili", "question": "羞逐长安社中儿，_______。", "questionpy": "xiuzhuchanganshezhonger", "answer3": "白雉赤鸡博梨栗", "answer3py": "baizhichijibolili", "rightAnswer": "赤鸡白雉赌梨栗", "rightAnswerpy": "chijibaizhidulili"}, {"answer2": "圣读十年书", "answer2py": "shengdushinianshu", "answer1": "胜读十年书", "answer1py": "shengdushinianshu", "question": "听君一席话，_____。", "questionpy": "tingjunyixihua", "answer3": "省读十年书", "answer3py": "shengdushinianshu", "rightAnswer": "胜读十年书", "rightAnswerpy": "shengdushinianshu"}, {"answer2": "破惊过天山", "answer2py": "pojingguotianshan", "answer1": "直为斩楼兰", "answer1py": "zhiweizhanloulan", "question": "晓战随金鼓，宵眠抱玉鞍。愿将腰下剑，_____。", "questionpy": "xiaozhansuijinguxiaomianbaoyuanyuanjiangyaoxiajian", "answer3": "斩破敌胆寒", "answer3py": "zhanpodidanhan", "rightAnswer": "直为斩楼兰", "rightAnswerpy": "zhiweizhanloulan"}, {"answer2": "请君代语报平安", "answer2py": "qingjundaiyubaopingan", "answer1": "凭君传语报平安", "answer1py": "pingjunchuanyubaopingan", "question": "马上相逢无纸笔，_______。", "questionpy": "mashangxiangfengwuzhibi", "answer3": "请君传语报平安", "answer3py": "qingjunchuanyubaopingan", "rightAnswer": "凭君传语报平安", "rightAnswerpy": "pingjunchuanyubaopingan"}, {"answer2": "何人不识君", "answer2py": "herenbushijun", "answer1": "不惭世上英", "answer1py": "bucanshishangying", "question": "纵死侠骨香，_____。", "questionpy": "zongsixiaguxiang", "answer3": "天地自两清", "answer3py": "tiandiziliangqing", "rightAnswer": "不惭世上英", "rightAnswerpy": "bucanshishangying"}, {"answer2": "天高任燕飞", "answer2py": "tiangaorenyanfei", "answer1": "天高任鸟飞", "answer1py": "tiangaorenniaofei", "question": "海阔凭鱼跃，_____。", "questionpy": "haikuopingyuyue", "answer3": "天高任雁飞", "answer3py": "tiangaorenyanfei", "rightAnswer": "天高任鸟飞", "rightAnswerpy": "tiangaorenniaofei"}, {"answer2": "汉时古道烟尘绝", "answer2py": "hanshigudaoyanchenjue", "answer1": "咸阳古道音尘绝", "answer1py": "xianyanggudaoyinchenjue", "question": "乐游原上清秋节，_______。音尘绝，西风残照，汉家陵阙。", "questionpy": "leyouyuanshangqingqiujieyinchenjuexifengcanzhaohanjialingque", "answer3": "洛阳古道音尘绝", "answer3py": "luoyanggudaoyinchenjue", "rightAnswer": "咸阳古道音尘绝", "rightAnswerpy": "xianyanggudaoyinchenjue"}, {"answer2": "露湿微花春殿香", "answer2py": "lushiweihuachundianxiang", "answer1": "露湿晴花春殿香", "answer1py": "lushiqinghuachundianxiang", "question": "_______，月明歌吹在昭阳。", "questionpy": "yueminggechuizaizhaoyang", "answer3": "露沾庭花春殿香", "answer3py": "luzhantinghuachundianxiang", "rightAnswer": "露湿晴花春殿香", "rightAnswerpy": "lushiqinghuachundianxiang"}, {"answer2": "饭不语", "answer2py": "fanbuyu", "answer1": "寝不语", "answer1py": "qinbuyu", "question": "食不言，___。", "questionpy": "shibuyan", "answer3": "行不语", "answer3py": "xingbuyu", "rightAnswer": "寝不语", "rightAnswerpy": "qinbuyu"}, {"answer2": "意气凭霄生", "answer2py": "yiqipingxiaosheng", "answer1": "意气素霓生", "answer1py": "yiqisunisheng", "question": "眼花耳热后，_____。", "questionpy": "yanhuaerrehou", "answer3": "意气无端生", "answer3py": "yiqiwuduansheng", "rightAnswer": "意气素霓生", "rightAnswerpy": "yiqisunisheng"}, {"answer2": "原作石尤清", "answer2py": "yuanzuoshiyouqing", "answer1": "原作石尤风", "answer1py": "yuanzuoshiyoufeng", "question": "督护初征时，侬亦恶闻许。_____，四面断行旅。", "questionpy": "duhuchuzhengshinongyiewenxusimianduanxinglv", "answer3": "原作石尤凝", "answer3py": "yuanzuoshiyouning", "rightAnswer": "原作石尤风", "rightAnswerpy": "yuanzuoshiyoufeng"}, {"answer2": "羞把春色看", "answer2py": "xiubachunsekan", "answer1": "春色未曾看", "answer1py": "chunseweizengkan", "question": "五月天山雪，无花只有寒。笛中闻折柳，_____。", "questionpy": "wuyuetianshanxuewuhuazhiyouhandizhongwenzheliu", "answer3": "春色凭栏看", "answer3py": "chunsepinglankan", "rightAnswer": "春色未曾看", "rightAnswerpy": "chunseweizengkan"}, {"answer2": "一鸣无敌", "answer2py": "yimingwudi", "answer1": "一鸣惊人", "answer1py": "yimingjingren", "question": "不鸣则已，____。", "questionpy": "bumingzeyi", "answer3": "一鸣则惊", "answer3py": "yimingzejing", "rightAnswer": "一鸣惊人", "rightAnswerpy": "yimingjingren"}, {"answer2": "桂子一夜经风雨", "answer2py": "guiziyiyejingfengyu", "answer1": "牡丹一夜经微雨", "answer1py": "mudanyiyejingweiyu", "question": "凤凰相对盘金缕，_______。", "questionpy": "fenghuangxiangduipanjinlv", "answer3": "小楼一夜听风雨", "answer3py": "xiaolouyiyetingfengyu", "rightAnswer": "牡丹一夜经微雨", "rightAnswerpy": "mudanyiyejingweiyu"}, {"answer2": "近则不逊", "answer2py": "jinzebuxun", "answer1": "近之则不逊", "answer1py": "jinzhizebuxun", "question": "唯女子与小人难养也，_____，远之则怨。", "questionpy": "weinvziyuxiaorennanyangyeyuanzhizeyuan", "answer3": "近而不逊", "answer3py": "jinerbuxun", "rightAnswer": "近之则不逊", "rightAnswerpy": "jinzhizebuxun"}, {"answer2": "推盏还去不忍看", "answer2py": "tuizhanhaiquburenkan", "answer1": "从此无心爱良夜", "answer1py": "congciwuxinailiangye", "question": "_______，任它明月下西楼。", "questionpy": "rentamingyuexiaxilou", "answer3": "我自晴花萧对酒", "answer3py": "woziqinghuaxiaoduijiu", "rightAnswer": "从此无心爱良夜", "rightAnswerpy": "congciwuxinailiangye"}, {"answer2": "与人为善", "answer2py": "yurenweishan", "answer1": "自己方便", "answer1py": "zijifangbian", "question": "与人方便，____。", "questionpy": "yurenfangbian", "answer3": "人以为善", "answer3py": "renyiweishan", "rightAnswer": "自己方便", "rightAnswerpy": "zijifangbian"}, {"answer2": "岁月如筝", "answer2py": "suiyueruzheng", "answer1": "岁月如梭", "answer1py": "suiyuerusuo", "question": "光阴似箭，____。", "questionpy": "guangyinsijian", "answer3": "年岁如歌", "answer3py": "niansuiruge", "rightAnswer": "岁月如梭", "rightAnswerpy": "suiyuerusuo"}, {"answer2": "雨荷夏盛繁", "answer2py": "yuhexiashengfan", "answer1": "桂华秋皎洁", "answer1py": "guihuaqiujiaojie", "question": "兰叶春葳蕤，_____。", "questionpy": "lanyechunweirui", "answer3": "玉梅冬凌寒", "answer3py": "yumeidonglinghan", "rightAnswer": "桂华秋皎洁", "rightAnswerpy": "guihuaqiujiaojie"}, {"answer2": "凤凰和鸣时", "answer2py": "fenghuanghemingshi", "answer1": "鸳鸯会双死", "answer1py": "yuanyanghuishuangsi", "question": "梧桐相待老，_____。", "questionpy": "wutongxiangdailao", "answer3": "比翼两相思", "answer3py": "biyiliangxiangsi", "rightAnswer": "鸳鸯会双死", "rightAnswerpy": "yuanyanghuishuangsi"}, {"answer2": "横失之矣", "answer2py": "hengshizhiyi", "answer1": "无所不至矣", "answer1py": "wusuobuzhiyi", "question": "苟患失之，_____。", "questionpy": "gouhuanshizhi", "answer3": "难追回耳", "answer3py": "nanzhuihuier", "rightAnswer": "无所不至矣", "rightAnswerpy": "wusuobuzhiyi"}, {"answer2": "雪也输梅一段香", "answer2py": "xueyeshumeiyiduanxiang", "answer1": "雪却输梅一段香", "answer1py": "xuequeshumeiyiduanxiang", "question": "梅须逊雪三分白，_______。", "questionpy": "meixuxunxuesanfenbai", "answer3": "雪犹输梅一段香", "answer3py": "xueyoushumeiyiduanxiang", "rightAnswer": "雪却输梅一段香", "rightAnswerpy": "xuequeshumeiyiduanxiang"}, {"answer2": "耳著明月珰", "answer2py": "erzhumingyuedang", "answer1": "鬓轻双脸长", "answer1py": "binqingshuanglianzhang", "question": "明镜照新妆，_____。", "questionpy": "mingjingzhaoxinzhuang", "answer3": "仇怨是个长", "answer3py": "chouyuanshigezhang", "rightAnswer": "鬓轻双脸长", "rightAnswerpy": "binqingshuanglianzhang"}, {"answer2": "风劲如刀面如割", "answer2py": "fengjinrudaomianruge", "answer1": "风头如刀面如割", "answer1py": "fengtourudaomianruge", "question": "将军金甲夜不脱，半夜军行戈相拨，_______。", "questionpy": "jiangjunjinjiayebutuobanyejunxinggexiangbo", "answer3": "风雪如刀面如割", "answer3py": "fengxuerudaomianruge", "rightAnswer": "风头如刀面如割", "rightAnswerpy": "fengtourudaomianruge"}, {"answer2": "吃亏到眼前", "answer2py": "chikuidaoyanqian", "answer1": "吃亏在眼前", "answer1py": "chikuizaiyanqian", "question": "不听老人言，_____。", "questionpy": "butinglaorenyan", "answer3": "吃亏是眼前", "answer3py": "chikuishiyanqian", "rightAnswer": "吃亏在眼前", "rightAnswerpy": "chikuizaiyanqian"}, {"answer2": "却知漫天作雪飞", "answer2py": "quezhimantianzuoxuefei", "answer1": "惟解漫天作雪飞", "answer1py": "weijiemantianzuoxuefei", "question": "杨花榆荚无才思，_______。", "questionpy": "yanghuayujiawucaisi", "answer3": "只道漫天作雪飞", "answer3py": "zhidaomantianzuoxuefei", "rightAnswer": "惟解漫天作雪飞", "rightAnswerpy": "weijiemantianzuoxuefei"}, {"answer2": "此时有声亦无声", "answer2py": "cishiyoushengyiwusheng", "answer1": "此时无声胜有声", "answer1py": "cishiwushengshengyousheng", "question": "别有幽愁暗恨生，_______。", "questionpy": "bieyouyouchouanhensheng", "answer3": "此时无声亦有声", "answer3py": "cishiwushengyiyousheng", "rightAnswer": "此时无声胜有声", "rightAnswerpy": "cishiwushengshengyousheng"}, {"answer2": "横栏欲看识浅黄", "answer2py": "henglanyukanshiqianhuang", "answer1": "数树深红出浅黄", "answer1py": "shushushenhongchuqianhuang", "question": "山明水净夜来霜，_______。", "questionpy": "shanmingshuijingyelaishuang", "answer3": "数丛深红出浅黄", "answer3py": "shucongshenhongchuqianhuang", "rightAnswer": "数树深红出浅黄", "rightAnswerpy": "shushushenhongchuqianhuang"}, {"answer2": "我心已如冰", "answer2py": "woxinyirubing", "answer1": "妾心古井水", "answer1py": "qiexingujingshui", "question": "波澜誓不起，_____。", "questionpy": "bolanshibuqi", "answer3": "妾心已如冰", "answer3py": "qiexinyirubing", "rightAnswer": "妾心古井水", "rightAnswerpy": "qiexingujingshui"}, {"answer2": "大风满地石乱走", "answer2py": "dafengmandeshiluanzou", "answer1": "随风满地石乱走", "answer1py": "suifengmandeshiluanzou", "question": "轮台九月风夜吼，一川碎石大如斗，_______。", "questionpy": "luntaijiuyuefengyehouyichuansuishidarudou", "answer3": "风过满地石乱走", "answer3py": "fengguomandeshiluanzou", "rightAnswer": "随风满地石乱走", "rightAnswerpy": "suifengmandeshiluanzou"}, {"answer2": "欲锻绕指柔", "answer2py": "yuduanraozhirou", "answer1": "化为绕指柔", "answer1py": "huaweiraozhirou", "question": "何意百炼钢，_____。", "questionpy": "heyibailiangang", "answer3": "只求绕指柔", "answer3py": "zhiqiuraozhirou", "rightAnswer": "化为绕指柔", "rightAnswerpy": "huaweiraozhirou"}, {"answer2": "相逢意气对君饮", "answer2py": "xiangfengyiqiduijunyin", "answer1": "相逢意气为君饮", "answer1py": "xiangfengyiqiweijunyin", "question": "新丰美酒斗十千，咸阳游侠多少年。_______，系马高楼垂柳边。", "questionpy": "xinfengmeijiudoushiqianxianyangyouxiaduoshaonianximagaolouchuiliubian", "answer3": "相逢意气两对饮", "answer3py": "xiangfengyiqiliangduiyin", "rightAnswer": "相逢意气为君饮", "rightAnswerpy": "xiangfengyiqiweijunyin"}, {"answer2": "勿施于他", "answer2py": "wushiyuta", "answer1": "勿施于人", "answer1py": "wushiyuren", "question": "己所不欲，____。", "questionpy": "jisuobuyu", "answer3": "勿加于人", "answer3py": "wujiayuren", "rightAnswer": "勿施于人", "rightAnswerpy": "wushiyuren"}, {"answer2": "清水芙蓉", "answer2py": "qingshuifurong", "answer1": "名曰宓妃", "answer1py": "mingyuemifei", "question": "古人有言，斯水之神，____。", "questionpy": "gurenyouyansishuizhishen", "answer3": "洛水之巅", "answer3py": "luoshuizhidian", "rightAnswer": "名曰宓妃", "rightAnswerpy": "mingyuemifei"}, {"answer2": "只待惜花人", "answer2py": "zhidaixihuaren", "answer1": "何求美人折", "answer1py": "heqiumeirenzhe", "question": "草木有本心，_____。", "questionpy": "caomuyoubenxin", "answer3": "何故无端损", "answer3py": "heguwuduansun", "rightAnswer": "何求美人折", "rightAnswerpy": "heqiumeirenzhe"}, {"answer2": "教益多师是汝师", "answer2py": "jiaoyiduoshishirushi", "answer1": "转益多师是汝师", "answer1py": "zhuanyiduoshishirushi", "question": "别裁伪体亲风雅，_______。", "questionpy": "biecaiweitiqinfengya", "answer3": "转益多师是吾师", "answer3py": "zhuanyiduoshishiwushi", "rightAnswer": "转益多师是汝师", "rightAnswerpy": "zhuanyiduoshishirushi"}, {"answer2": "纵死犹闻铁骨香", "answer2py": "zongsiyouwentieguxiang", "answer1": "纵死犹闻侠骨香", "answer1py": "zongsiyouwenxiaguxiang", "question": "出身仕汉羽林郎，初随骠骑战渔阳。孰知不向边庭苦，_______。", "questionpy": "chushenshihanyulinlangchusuipiaoqizhanyuyangshuzhibuxiangbiantingku", "answer3": "不输冬梅一段香", "answer3py": "bushudongmeiyiduanxiang", "rightAnswer": "纵死犹闻侠骨香", "rightAnswerpy": "zongsiyouwenxiaguxiang"}, {"answer2": "离人琵琶旋作冰", "answer2py": "lirenpipaxuanzuobing", "answer1": "五花连钱旋作冰", "answer1py": "wuhualianqianxuanzuobing", "question": "马毛带雪汗气蒸，_______，幕中草檄砚水凝。", "questionpy": "mamaodaixuehanqizhengmuzhongcaoxiyanshuining", "answer3": "琵琶琴弦旋作冰", "answer3py": "pipaqinxianxuanzuobing", "rightAnswer": "五花连钱旋作冰", "rightAnswerpy": "wuhualianqianxuanzuobing"}, {"answer2": "向阳草木易为春", "answer2py": "xiangyangcaomuyiweichun", "answer1": "向阳花木易为春", "answer1py": "xiangyanghuamuyiweichun", "question": "近水楼台先得月，_______。", "questionpy": "jinshuiloutaixiandeyue", "answer3": "向阳花草易为春", "answer3py": "xiangyanghuacaoyiweichun", "rightAnswer": "向阳花木易为春", "rightAnswerpy": "xiangyanghuamuyiweichun"}, {"answer2": "独上高楼清入骨", "answer2py": "dushanggaolouqingrugu", "answer1": "试上高楼清入骨", "answer1py": "shishanggaolouqingrugu", "question": "_______，岂如春色嗾人狂。", "questionpy": "qiruchunsesourenkuang", "answer3": "独上高楼冷彻骨", "answer3py": "dushanggaoloulengchegu", "rightAnswer": "试上高楼清入骨", "rightAnswerpy": "shishanggaolouqingrugu"}, {"answer2": "还似洛阳春水色", "answer2py": "haishiluoyangchunshuise", "answer1": "还似洞庭春水色", "answer1py": "haishidongtingchunshuise", "question": "_______，晓云将入岳阳天。", "questionpy": "xiaoyunjiangruyueyangtian", "answer3": "还似临安春水色", "answer3py": "haishilinanchunshuise", "rightAnswer": "还似洞庭春水色", "rightAnswerpy": "haishidongtingchunshuise"}, {"answer2": "能者清，智者胜", "answer2py": "nengzheqingzhizhesheng", "answer1": "父子亲，夫妇顺", "answer1py": "fuziqinfufushun", "question": "三纲者，君臣义；______。", "questionpy": "sangangzhejunchenyi", "answer3": "师龚勤，事有成", "answer3py": "shigongqinshiyoucheng", "rightAnswer": "父子亲，夫妇顺", "rightAnswerpy": "fuziqinfufushun"}, {"answer2": "东风去不留", "answer2py": "dongfengqubuliu", "answer1": "萧条使人愁", "answer1py": "xiaotiaoshirenchou", "question": "秋浦长似秋，_____。", "questionpy": "qiupuzhangshiqiu", "answer3": "横过岳阳楼", "answer3py": "hengguoyueyanglou", "rightAnswer": "萧条使人愁", "rightAnswerpy": "xiaotiaoshirenchou"}, {"answer2": "匈奴雄壮马正肥", "answer2py": "xiongnuxiongzhuangmazhengfei", "answer1": "匈奴草黄马正肥", "answer1py": "xiongnucaohuangmazhengfei", "question": "_______，金山西见烟尘飞，汉家大将西出师。", "questionpy": "jinshanxijianyanchenfeihanjiadajiangxichushi", "answer3": "匈奴精壮马正肥", "answer3py": "xiongnujingzhuangmazhengfei", "rightAnswer": "匈奴草黄马正肥", "rightAnswerpy": "xiongnucaohuangmazhengfei"}, {"answer2": "言不顺，则攻不成", "answer2py": "yanbushunzegongbucheng", "answer1": "言不顺，则事不成", "answer1py": "yanbushunzeshibucheng", "question": "名不正，则言不顺；______。", "questionpy": "mingbuzhengzeyanbushun", "answer3": "言不顺，则请不成", "answer3py": "yanbushunzeqingbucheng", "rightAnswer": "言不顺，则事不成", "rightAnswerpy": "yanbushunzeshibucheng"}, {"answer2": "黎民身死令人悲", "answer2py": "liminshensilingrenbei", "answer1": "鞭挞黎庶令人悲", "answer1py": "biantalishulingrenbei", "question": "拜迎长官心欲碎，_______。", "questionpy": "baiyingzhangguanxinyusui", "answer3": "百姓身死令人悲", "answer3py": "baixingshensilingrenbei", "rightAnswer": "鞭挞黎庶令人悲", "rightAnswerpy": "biantalishulingrenbei"}, {"answer2": "看着别人碗里的", "answer2py": "kanzhebierenwanlide", "answer1": "看着锅里的", "answer1py": "kanzheguolide", "question": "吃着碗里的，_____。", "questionpy": "chizhewanlide", "answer3": "想着其他的", "answer3py": "xiangzheqitade", "rightAnswer": "看着锅里的", "rightAnswerpy": "kanzheguolide"}, {"answer2": "短相思兮思无极", "answer2py": "duanxiangsixisiwuji", "answer1": "短相思兮无穷极", "answer1py": "duanxiangsixiwuqiongji", "question": "长相思兮长相忆，_______。", "questionpy": "zhangxiangsixizhangxiangyi", "answer3": "短相思兮长思极", "answer3py": "duanxiangsixizhangsiji", "rightAnswer": "短相思兮无穷极", "rightAnswerpy": "duanxiangsixiwuqiongji"}, {"answer2": "不知柳叶谁裁处", "answer2py": "buzhiliuyesheicaichu", "answer1": "不知细叶谁裁出", "answer1py": "buzhixiyesheicaichu", "question": "_______，二月春风似剪刀。", "questionpy": "eryuechunfengshijiandao", "answer3": "不知细叶谁裁处", "answer3py": "buzhixiyesheicaichu", "rightAnswer": "不知细叶谁裁出", "rightAnswerpy": "buzhixiyesheicaichu"}, {"answer2": "马上金鞍满白羽", "answer2py": "mashangjinanmanbaiyu", "answer1": "偏坐金鞍调白羽", "answer1py": "pianzuojinandiaobaiyu", "question": "一身能擘两雕弧，虏骑千重只似无。_______，纷纷射杀五单于。", "questionpy": "yishennengbailiangdiaohuluqiqianzhongzhishiwufenfensheshawuchanyu", "answer3": "金弓满弦调白羽", "answer3py": "jingongmanxiandiaobaiyu", "rightAnswer": "偏坐金鞍调白羽", "rightAnswerpy": "pianzuojinandiaobaiyu"}, {"answer2": "虽女如云，匪我思存", "answer2py": "suinvruyunfeiwosicun", "answer1": "虽则如云，匪我思存", "answer1py": "suizeruyunfeiwosicun", "question": "出其东门，有女如云；________。", "questionpy": "chuqidongmenyounvruyun", "answer3": "虽彼如云，匪我思存", "answer3py": "suibiruyunfeiwosicun", "rightAnswer": "虽则如云，匪我思存", "rightAnswerpy": "suizeruyunfeiwosicun"}, {"answer2": "何不如故", "answer2py": "heburugu", "answer1": "何必当初", "answer1py": "hebidangchu", "question": "早知今日，____。", "questionpy": "zaozhijinri", "answer3": "何必如故", "answer3py": "hebirugu", "rightAnswer": "何必当初", "rightAnswerpy": "hebidangchu"}, {"answer2": "不患少而患不均", "answer2py": "buhuanshaoerhuanbujun", "answer1": "不患寡而患不均", "answer1py": "buhuanguaerhuanbujun", "question": "_______，不患贫而患不安。", "questionpy": "buhuanpinerhuanbuan", "answer3": "不患独而患不均", "answer3py": "buhuanduerhuanbujun", "rightAnswer": "不患寡而患不均", "rightAnswerpy": "buhuanguaerhuanbujun"}, {"answer2": "不见江水流", "answer2py": "bujianjiangshuiliu", "answer1": "下见江水流", "answer1py": "xiajianjiangshuiliu", "question": "客愁不可度，行上东大楼。正西望长安，_____。", "questionpy": "kechoubukeduxingshangdongdalouzhengxiwangchangan", "answer3": "只见江水流", "answer3py": "zhijianjiangshuiliu", "rightAnswer": "下见江水流", "rightAnswerpy": "xiajianjiangshuiliu"}, {"answer2": "将军云台论战功", "answer2py": "jiangjunyuntailunzhangong", "answer1": "高议云台论战功", "answer1py": "gaoyiyuntailunzhangong", "question": "汉家君臣欢宴终，_______。天子临轩赐侯印，将军佩出明光宫。", "questionpy": "hanjiajunchenhuanyanzhongtianzilinxuancihouyinjiangjunpeichumingguanggong", "answer3": "雄狮云台论战功", "answer3py": "xiongshiyuntailunzhangong", "rightAnswer": "高议云台论战功", "rightAnswerpy": "gaoyiyuntailunzhangong"}, {"answer2": "左擒黄，右擎苍", "answer2py": "zuoqinhuangyouqingcang", "answer1": "左牵黄，右擎苍", "answer1py": "zuoqianhuangyouqingcang", "question": "老夫聊发少年狂，____________。", "questionpy": "laofuliaofashaoniankuang", "answer3": "左牵黄，右潜苍", "answer3py": "zuoqianhuangyouqiancang", "rightAnswer": "左牵黄，右擎苍", "rightAnswerpy": "zuoqianhuangyouqingcang"}, {"answer2": "何故做水流", "answer2py": "heguzuoshuiliu", "answer1": "翻作断肠流", "answer1py": "fanzuoduanchangliu", "question": "秋浦猿夜愁，黄山堪白头。清溪非陇水，_____。", "questionpy": "qiupuyuanyechouhuangshankanbaitouqingxifeilongshui", "answer3": "葬花去水流", "answer3py": "zanghuaqushuiliu", "rightAnswer": "翻作断肠流", "rightAnswerpy": "fanzuoduanchangliu"}, {"answer2": "纵和善，以渐跻", "answer2py": "zongheshanyijianji", "answer1": "纵去远，以渐跻", "answer1py": "zongquyuanyijianji", "question": "见人善，即思齐。___________。", "questionpy": "jianrenshanjisiqi", "answer3": "纵无私，以渐跻", "answer3py": "zongwusiyijianji", "rightAnswer": "纵去远，以渐跻", "rightAnswerpy": "zongquyuanyijianji"}, {"answer2": "而今不羁思无涯", "answer2py": "erjinbujisiwuya", "answer1": "今朝放荡思无涯", "answer1py": "jinzhaofangdangsiwuya", "question": "昔日龌龊不足夸，_______。", "questionpy": "xiriwochuobuzukua", "answer3": "今朝有酒望无涯", "answer3py": "jinchaoyoujiuwangwuya", "rightAnswer": "今朝放荡思无涯", "rightAnswerpy": "jinzhaofangdangsiwuya"}, {"answer2": "隔江一掬泪", "answer2py": "gejiangyijulei", "answer1": "遥传一掬泪", "answer1py": "yaochuanyijulei", "question": "寄言向江水，汝意忆侬不。_____，为我达扬州。", "questionpy": "jiyanxiangjiangshuiruyiyinongbuweiwodayangzhou", "answer3": "玉帘一掬泪", "answer3py": "yulianyijulei", "rightAnswer": "遥传一掬泪", "rightAnswerpy": "yaochuanyijulei"}, {"answer2": "草树望春迟迟归", "answer2py": "caoshuwangchunchichigui", "answer1": "草树知春不久归", "answer1py": "caoshuzhichunbujiugui", "question": "_______，百般红紫斗芳菲。", "questionpy": "baibanhongzidoufangfei", "answer3": "草树待春久不归", "answer3py": "caoshudaichunjiubugui", "rightAnswer": "草树知春不久归", "rightAnswerpy": "caoshuzhichunbujiugui"}, {"answer2": "只求杀身成仁", "answer2py": "zhiqiushashenchengren", "answer1": "有杀身以成仁", "answer1py": "youshashenyichengren", "question": "志士仁人，无求生以害仁，______。", "questionpy": "zhishirenrenwuqiushengyihairen", "answer3": "只求杀以成仁", "answer3py": "zhiqiushayichengren", "rightAnswer": "有杀身以成仁", "rightAnswerpy": "youshashenyichengren"}, {"answer2": "萧弄晚风三四声", "answer2py": "xiaonongwanfengsansisheng", "answer1": "笛弄晚风三四声", "answer1py": "dinongwanfengsansisheng", "question": "草铺横野六七里，_______。归来饱饭黄昏后，不脱蓑衣卧月明。", "questionpy": "caopuhengyeliuqiliguilaibaofanhuanghunhoubutuosuoyiwoyueming", "answer3": "笛弄残风三四声", "answer3py": "dinongcanfengsansisheng", "rightAnswer": "笛弄晚风三四声", "rightAnswerpy": "dinongwanfengsansisheng"}, {"answer2": "举杯邀明月", "answer2py": "jubeiyaomingyue", "answer1": "仰头看明月", "answer1py": "yangtoukanmingyue", "question": "秋风入窗里，罗帐起飘飏。_____，寄情千里光。", "questionpy": "qiufengruchuangliluozhangqipiaoyangjiqingqianliguang", "answer3": "金杯映明月", "answer3py": "jinbeiyingmingyue", "rightAnswer": "仰头看明月", "rightAnswerpy": "yangtoukanmingyue"}, {"answer2": "夜有所着", "answer2py": "yeyousuozhe", "answer1": "夜有所梦", "answer1py": "yeyousuomeng", "question": "日有所思，_____。", "questionpy": "riyousuosi", "answer3": "月有所名", "answer3py": "yueyousuoming", "rightAnswer": "夜有所梦", "rightAnswerpy": "yeyousuomeng"}, {"answer2": "将军百穿剑在腰", "answer2py": "jiangjunbaichuanjianzaiyao", "answer1": "行人弓箭各在腰", "answer1py": "xingrengongjiangezaiyao", "question": "车辚辚，马萧萧，_______。", "questionpy": "chelinlinmaxiaoxiao", "answer3": "车马行人声未消", "answer3py": "chemaxingrenshengweixiao", "rightAnswer": "行人弓箭各在腰", "rightAnswerpy": "xingrengongjiangezaiyao"}, {"answer2": "夜闻箫声船火明", "answer2py": "yewenxiaoshengchuanhuoming", "answer1": "竹坞无尘水槛清", "answer1py": "zhuwuwuchenshuikanqing", "question": "_______，相思迢递隔重城。", "questionpy": "xiangsitiaodigezhongcheng", "answer3": "山水一程愁客行", "answer3py": "shanshuiyichengchoukexing", "rightAnswer": "竹坞无尘水槛清", "rightAnswerpy": "zhuwuwuchenshuikanqing"}, {"answer2": "人生如何", "answer2py": "renshengruhe", "answer1": "人生几何", "answer1py": "renshengjihe", "question": "对酒当歌，____。", "questionpy": "duijiudangge", "answer3": "人生为何", "answer3py": "renshengweihe", "rightAnswer": "人生几何", "rightAnswerpy": "renshengjihe"}, {"answer2": "两军相交不敢接", "answer2py": "liangjunxiangjiaobuganjie", "answer1": "料知短兵不敢接", "answer1py": "liaozhiduanbingbuganjie", "question": "虏骑闻之应胆慑，_______，车师西门伫献捷。", "questionpy": "luqiwenzhiyingdanshecheshiximenzhuxianjie", "answer3": "将军横台不敢接", "answer3py": "jiangjunhengtaibuganjie", "rightAnswer": "料知短兵不敢接", "rightAnswerpy": "liaozhiduanbingbuganjie"}, {"answer2": "经霜不落地", "answer2py": "jingshuangbuluode", "answer1": "经霜不堕地", "answer1py": "jingshuangbuduodi", "question": "果欲结金兰，但看松柏林。_____，岁寒无异心。", "questionpy": "guoyujiejinlandankansongbailinsuihanwuyixin", "answer3": "经霜不下地", "answer3py": "jingshuangbuxiade", "rightAnswer": "经霜不堕地", "rightAnswerpy": "jingshuangbuduodi"}, {"answer2": "横竖尽是丝", "answer2py": "hengshujinshisi", "answer1": "长短尽成丝", "answer1py": "changduanjinchengsi", "question": "两鬓入秋浦，一朝飒已衰。猿声催白发，_____。", "questionpy": "liangbinruqiupuyizhaosayishuaiyuanshengcuibaifa", "answer3": "离人耳边丝", "answer3py": "lirenerbiansi", "rightAnswer": "长短尽成丝", "rightAnswerpy": "changduanjinchengsi"}, {"answer2": "何年到归途", "answer2py": "heniandaoguitu", "answer1": "何年是归日", "answer1py": "henianshiguiri", "question": "欲去不得去，薄游成久游。_____，雨泪下孤舟。", "questionpy": "yuqubudequbaoyouchengjiuyouyuleixiaguzhou", "answer3": "何年望归乡", "answer3py": "henianwangguixiang", "rightAnswer": "何年是归日", "rightAnswerpy": "henianshiguiri"}, {"answer2": "相思漫重山", "answer2py": "xiangsimanzhongshan", "answer1": "相思枫叶丹", "answer1py": "xiangsifengyedan", "question": "一重山，两重山。山远天高烟水寒。_____。", "questionpy": "yizhongshanliangzhongshanshanyuantiangaoyanshuihan", "answer3": "红笺无处看", "answer3py": "hongjianwuchukan", "rightAnswer": "相思枫叶丹", "rightAnswerpy": "xiangsifengyedan"}, {"answer2": "风过雁南飞", "answer2py": "fengguoyannanfei", "answer1": "送君闻马嘶", "answer1py": "songjunwenmasi", "question": "门外草萋萋，_____。", "questionpy": "menwaicaoqiqi", "answer3": "何处不相思", "answer3py": "hechubuxiangsi", "rightAnswer": "送君闻马嘶", "rightAnswerpy": "songjunwenmasi"}, {"answer2": "有幸嫁得金龟婿", "answer2py": "youxingjiadejinguixu", "answer1": "无端嫁得金龟婿", "answer1py": "wuduanjiadejinguixu", "question": "_______，辜负香衾事早朝。", "questionpy": "gufuxiangqinshizaochao", "answer3": "如何嫁得金龟婿", "answer3py": "ruhejiadejinguixu", "rightAnswer": "无端嫁得金龟婿", "rightAnswerpy": "wuduanjiadejinguixu"}, {"answer2": "谁家今夜扁舟子", "answer2py": "shuijiajinyepianzhouzi", "answer1": "谁家见月能闲坐", "answer1py": "shuijiajianyuenengxianzuo", "question": "玉漏银壶且莫催，铁关金锁彻明开。_______？何处闻灯不看来？", "questionpy": "yulouyinhuqiemocuitieguanjinsuochemingkaihechuwendengbukanlai", "answer3": "谁家相思不垂泪", "answer3py": "shuijiaxiangsibuchuilei", "rightAnswer": "谁家见月能闲坐", "rightAnswerpy": "shuijiajianyuenengxianzuo"}, {"answer2": "塞鸿声急欲满天", "answer2py": "saihongshengjiyumantian", "answer1": "塞鸿声急欲霜天", "answer1py": "saihongshengjiyushuangtian", "question": "江柳影寒新雨地，_______。", "questionpy": "jiangliuyinghanxinyude", "answer3": "鸿雁声急欲满天", "answer3py": "hongyanshengjiyumantian", "rightAnswer": "塞鸿声急欲霜天", "rightAnswerpy": "saihongshengjiyushuangtian"}, {"answer2": "月明天上稀", "answer2py": "yuemingtianshangxi", "answer1": "人间天上稀", "answer1py": "renjiantianshangxi", "question": "秋浦锦驼鸟，_____。山鸡羞渌水，不敢照毛衣。", "questionpy": "qiupujintuoniaoshanjixiulushuibuganzhaomaoyi", "answer3": "月明疏影稀", "answer3py": "yuemingshuyingxi", "rightAnswer": "人间天上稀", "rightAnswerpy": "renjiantianshangxi"}, {"answer2": "人间万事还凭手", "answer2py": "renjianwanshihaipingshou", "answer1": "人间万事凭双手", "answer1py": "renjianwanshipingshuangshou", "question": "方知此艺不可有，_______。若何为我再三弹，送却花前一尊酒。", "questionpy": "fangzhiciyibukeyouruoheweiwozaisandansongquehuaqianyizunjiu", "answer3": "人间万事还双手", "answer3py": "renjianwanshihaishuangshou", "rightAnswer": "人间万事凭双手", "rightAnswerpy": "renjianwanshipingshuangshou"}, {"answer2": "夜听琵琶折杨柳", "answer2py": "yetingpipazheyangliu", "answer1": "夜听胡笳折杨柳", "answer1py": "yetinghujiazheyangliu", "question": "秦中花鸟已应阑，塞外风沙犹自寒。_______，教人意气忆长安。", "questionpy": "qinzhonghuaniaoyiyinglansaiwaifengshayouzihanjiaorenyiqiyichangan", "answer3": "夜听胡琴折杨柳", "answer3py": "yetinghuqinzheyangliu", "rightAnswer": "夜听胡笳折杨柳", "rightAnswerpy": "yetinghujiazheyangliu"}, {"answer2": "纵马西来欲到天", "answer2py": "zongmaxilaiyudaotian", "answer1": "走马西来欲到天", "answer1py": "zoumaxilaiyudaotian", "question": "_______，辞家见月两回圆。", "questionpy": "cijiajianyuelianghuiyuan", "answer3": "纵马西来欲望天", "answer3py": "zongmaxilaiyuwangtian", "rightAnswer": "走马西来欲到天", "rightAnswerpy": "zoumaxilaiyudaotian"}, {"answer2": "何时望东流", "answer2py": "heshiwangdongliu", "answer1": "何时复西归", "answer1py": "heshifuxigui", "question": "百川东到海，_____。", "questionpy": "baichuandongdaohai", "answer3": "何时复东归", "answer3py": "heshifudonggui", "rightAnswer": "何时复西归", "rightAnswerpy": "heshifuxigui"}, {"answer2": "只用钻龟与祝蓍", "answer2py": "zhiyongzuanguiyuzhushi", "answer1": "不用钻龟与祝蓍", "answer1py": "buyongzuanguiyuzhushi", "question": "赠君一法决狐疑，_______。", "questionpy": "zengjunyifajuehuyi", "answer3": "只需钻龟与祝蓍", "answer3py": "zhixuzuanguiyuzhushi", "rightAnswer": "不用钻龟与祝蓍", "rightAnswerpy": "buyongzuanguiyuzhushi"}, {"answer2": "剪烛窗映泪", "answer2py": "jianzhuchuangyinglei", "answer1": "香烛销成泪", "answer1py": "xiangzhuxiaochenglei", "question": "画罗金翡翠，_____。花落子规啼，绿窗残梦迷。", "questionpy": "hualuojinfeicuihualaoziguitilvchuangcanmengmi", "answer3": "吹烛轻掩泪", "answer3py": "chuizhuqingyanlei", "rightAnswer": "香烛销成泪", "rightAnswerpy": "xiangzhuxiaochenglei"}, {"answer2": "牛郎织女相见时", "answer2py": "niulangzhinvxiangjianshi", "answer1": "黄姑织女时相见", "answer1py": "huangguzhinvshixiangjian", "question": "东飞伯劳西飞燕，_______。", "questionpy": "dongfeibolaoxifeiyan", "answer3": "银汉为媒相逢时", "answer3py": "yinhanweimeixiangfengshi", "rightAnswer": "黄姑织女时相见", "rightAnswerpy": "huangguzhinvshixiangjian"}, {"answer2": "汉帝卑微未起时", "answer2py": "handibeiweiweiqishi", "answer1": "王莽谦恭未篡时", "answer1py": "wangmangqiangongweicuanshi", "question": "周公恐惧流言日，_______。向使当初身便死，一生真伪复谁知？", "questionpy": "zhougongkongjuliuyanrixiangshidangchushenbiansiyishengzhenweifusheizhi", "answer3": "卧龙隆中做对时", "answer3py": "wolonglongzhongzuoduishi", "rightAnswer": "王莽谦恭未篡时", "rightAnswerpy": "wangmangqiangongweicuanshi"}, {"answer2": "年老徒伤悲", "answer2py": "nianlaotushangbei", "answer1": "老大徒伤悲", "answer1py": "laodatushangbei", "question": "少壮不努力，_____。", "questionpy": "shaozhuangbunuli", "answer3": "老年徒伤悲", "answer3py": "laoniantushangbei", "rightAnswer": "老大徒伤悲", "rightAnswerpy": "laodatushangbei"}, {"answer2": "亭外驻足问行人", "answer2py": "tingwaizhuzuwenxingren", "answer1": "道旁过者问行人", "answer1py": "daopangguozhewenxingren", "question": "_______，行人但云点行频。或从十五北防河，便至四十西营田。", "questionpy": "xingrendanyundianxingpinhuocongshiwubeifanghebianzhisishixiyingtian", "answer3": "驱马侧目问行人", "answer3py": "qumacemuwenxingren", "rightAnswer": "道旁过者问行人", "rightAnswerpy": "daopangguozhewenxingren"}, {"answer2": "手把玉杯听不足", "answer2py": "shoubayubeitingbuzu", "answer1": "手把金杯听不足", "answer1py": "shoubajinbeitingbuzu", "question": "当时二十四友人，_______。又似贾客蜀道间，千铎万磬鸣空山。", "questionpy": "dangshiershisiyourenyoushijiakeshudaojianqianduowanqingmingkongshan", "answer3": "手握玉杯听不足", "answer3py": "shouwoyubeitingbuzu", "rightAnswer": "手把金杯听不足", "rightAnswerpy": "shoubajinbeitingbuzu"}, {"answer2": "起兵讨逆贼", "answer2py": "qibingtaonizei", "answer1": "兴兵讨群凶", "answer1py": "xingbingtaoqunxiong", "question": "关东有义士，_____。", "questionpy": "guandongyouyishi", "answer3": "起兵剿匪患", "answer3py": "qibingjiaofeihuan", "rightAnswer": "兴兵讨群凶", "rightAnswerpy": "xingbingtaoqunxiong"}, {"answer2": "苍鹰", "answer2py": "cangying", "answer1": "脱兔", "answer1py": "tuotu", "question": "孙子兵法里说：“静如处女，动如__。”", "questionpy": "sunzibingfalishuojingruchunvdongru", "answer3": "苍狼", "answer3py": "canglang", "rightAnswer": "脱兔", "rightAnswerpy": "tuotu"}, {"answer2": "魂", "answer2py": "hun", "answer1": "人", "answer1py": "ren", "question": "岭外音书断，经冬复立春。近乡情更怯，不敢问来_。", "questionpy": "lingwaiyinshuduanjingdongfulichunjinxiangqinggengqiebuganwenlai", "answer3": "春", "answer3py": "chun", "rightAnswer": "人", "rightAnswerpy": "ren"}, {"answer2": "圣人", "answer2py": "shengren", "answer1": "君子", "answer1py": "junzi", "question": "论语有云：“__坦荡荡，小人长戚戚。”", "questionpy": "lunyuyouyuntandangdangxiaorenzhangqiqi", "answer3": "大人", "answer3py": "daren", "rightAnswer": "君子", "rightAnswerpy": "junzi"}, {"answer2": "渔翁", "answer2py": "yuweng", "answer1": "卖炭翁", "answer1py": "maitanweng", "question": "“可怜身上衣正单，心忧炭贱愿天寒。”是描写什么职业的人？", "questionpy": "kelianshenshangyizhengdanxinyoutanjianyuantianhanshimiaoxieshenmezhiyederen", "answer3": "挑夫", "answer3py": "tiaofu", "rightAnswer": "卖炭翁", "rightAnswerpy": "maitanweng"}, {"answer2": "繁花", "answer2py": "fanhua", "answer1": "柳絮", "answer1py": "liuxu", "question": "撒盐空中差可拟，未若__因风起。", "questionpy": "sayankongzhongchakeniweiruoyinfengqi", "answer3": "玄叶", "answer3py": "xuanye", "rightAnswer": "柳絮", "rightAnswerpy": "liuxu"}, {"answer2": "他乡人", "answer2py": "taxiangren", "answer1": "远行人", "answer1py": "yuanxingren", "question": "邯郸驿里逢冬至，抱膝灯前影伴身。想得家中夜深坐，还应说着___。", "questionpy": "handanyilifengdongzhibaoxidengqianyingbanshenxiangdejiazhongyeshenzuohaiyingshuozhe", "answer3": "不归人", "answer3py": "buguiren", "rightAnswer": "远行人", "rightAnswerpy": "yuanxingren"}, {"answer2": "刀", "answer2py": "dao", "answer1": "剑", "answer1py": "jian", "question": "停杯投箸不能食，拔_四顾心茫然。", "questionpy": "tingbeitouzhubunengshibasiguxinmangran", "answer3": "枪", "answer3py": "qiang", "rightAnswer": "剑", "rightAnswerpy": "jian"}, {"answer2": "仁和", "answer2py": "renhe", "answer1": "人和", "answer1py": "renhe", "question": "孟子曾经曰过：“天时不如地利，地利不如__。”", "questionpy": "mengzicengjingyueguotianshiburudilidiliburu", "answer3": "认和", "answer3py": "renhe", "rightAnswer": "人和", "rightAnswerpy": "renhe"}, {"answer2": "脏", "answer2py": "zang", "answer1": "马", "answer1py": "ma", "question": "挽弓当挽强，用箭当用长。射人先射_，擒贼先擒王。", "questionpy": "wangongdangwanqiangyongjiandangyongzhangsherenxiansheqinzeixianqinwang", "answer3": "眼", "answer3py": "yan", "rightAnswer": "马", "rightAnswerpy": "ma"}, {"answer2": "故人", "answer2py": "guren", "answer1": "子弟", "answer1py": "zidi", "question": "风吹柳花满店香，吴姬压酒劝客尝。金陵__来相送，欲行不行各尽觞。", "questionpy": "fengchuiliuhuamandianxiangwujiyajiuquankechangjinlinglaixiangsongyuxingbuxinggejinshang", "answer3": "同窗", "answer3py": "tongchuang", "rightAnswer": "子弟", "rightAnswerpy": "zidi"}, {"answer2": "刃", "answer2py": "ren", "answer1": "器", "answer1py": "qi", "question": "工欲善其事，必先利其_。（论语·卫灵公）", "questionpy": "gongyushanqishibixianliqilunyuweilinggong", "answer3": "行", "answer3py": "xing", "rightAnswer": "器", "rightAnswerpy": "qi"}, {"answer2": "夏", "answer2py": "xia", "answer1": "春", "answer1py": "chun", "question": "“绿杨烟外晓寒轻，红杏枝头春意闹。”描写的是哪个季节？", "questionpy": "lvyangyanwaixiaohanqinghongxingzhitouchunyinaomiaoxiedeshineigejijie", "answer3": "秋", "answer3py": "qiu", "rightAnswer": "春", "rightAnswerpy": "chun"}, {"answer2": "何声", "answer2py": "hesheng", "answer1": "有声", "answer1py": "yousheng", "question": "别有幽愁暗恨生，此时无声胜__。", "questionpy": "bieyouyouchouanhenshengcishiwushengsheng", "answer3": "万声", "answer3py": "wansheng", "rightAnswer": "有声", "rightAnswerpy": "yousheng"}, {"answer2": "春江花月", "answer2py": "chunjianghuayue", "answer1": "春花秋月", "answer1py": "chunhuaqiuyue", "question": "____何时了，往事知多少？小楼昨夜又东风，故国不堪回首月明中。", "questionpy": "heshilewangshizhiduoshaoxiaolouzuoyeyoudongfengguguobukanhuishouyuemingzhong", "answer3": "春去秋来", "answer3py": "chunquqiulai", "rightAnswer": "春花秋月", "rightAnswerpy": "chunhuaqiuyue"}, {"answer2": "春", "answer2py": "chun", "answer1": "秋", "answer1py": "qiu", "question": "“腊后花期知渐近，寒梅已作东风信。”描写的是", "questionpy": "lahouhuaqizhijianjinhanmeiyizuodongfengxinmiaoxiedeshi", "answer3": "冬", "answer3py": "dong", "rightAnswer": "冬", "rightAnswerpy": "dong"}, {"answer2": "诫子书", "answer2py": "jiezishu", "answer1": "出师表", "answer1py": "chushibiao", "question": "“受任于败军之际，奉命于危难之间。”诸葛亮这篇文章的名字是？", "questionpy": "shourenyubaijunzhijifengmingyuweinanzhijianzhugeliangzhepianwenzhangdemingzishi", "answer3": "隆中对", "answer3py": "longzhongdui", "rightAnswer": "出师表", "rightAnswerpy": "chushibiao"}, {"answer2": "故乡", "answer2py": "guxiang", "answer1": "故园", "answer1py": "guyuan", "question": "谁家玉笛暗飞声，散入春风满洛城。此夜曲中闻折柳，何人不起__情。", "questionpy": "shuijiayudianfeishengsanruchunfengmanluochengciyequzhongwenzheliuherenbuqiqing", "answer3": "旧事", "answer3py": "jiushi", "rightAnswer": "故园", "rightAnswerpy": "guyuan"}, {"answer2": "龙", "answer2py": "long", "answer1": "鱼", "answer1py": "yu", "question": "水至清则无_，人至察则无徒。", "questionpy": "shuizhiqingzewurenzhichazewutu", "answer3": "草", "answer3py": "cao", "rightAnswer": "鱼", "rightAnswerpy": "yu"}, {"answer2": "阴阳", "answer2py": "yinyang", "answer1": "日月", "answer1py": "riyue", "question": "与天地兮比寿，与__兮齐光。", "questionpy": "yutiandixibishouyuxiqiguang", "answer3": "两极", "answer3py": "liangji", "rightAnswer": "日月", "rightAnswerpy": "riyue"}, {"answer2": "玉马", "answer2py": "yuma", "answer1": "骏马", "answer1py": "junma", "question": "东市买__，西市买鞍鞯，南市买辔头，北市买长鞭。", "questionpy": "dongshimaixishimaianjiannanshimaipeitoubeishimaizhangbian", "answer3": "从马", "answer3py": "congma", "rightAnswer": "骏马", "rightAnswerpy": "junma"}, {"answer2": "四海", "answer2py": "sihai", "answer1": "江湖", "answer1py": "jianghu", "question": "居庙堂之高则忧其民，处__之远则忧其君。", "questionpy": "jumiaotangzhigaozeyouqiminchuzhiyuanzeyouqijun", "answer3": "山川", "answer3py": "shanchuan", "rightAnswer": "江湖", "rightAnswerpy": "jianghu"}, {"answer2": "壮志难酬", "answer2py": "zhuangzhinanchou", "answer1": "爱国", "answer1py": "aiguo", "question": "“愿得此身长报国，何须生入玉门关。”反映了诗人什么情怀？", "questionpy": "yuandecishenchangbaoguohexushengruyumenguanfanyingleshirenshenmeqinghuai", "answer3": "投笔从戎", "answer3py": "toubicongrong", "rightAnswer": "爱国", "rightAnswerpy": "aiguo"}, {"answer2": "剑", "answer2py": "jian", "answer1": "矛", "answer1py": "mao", "question": "韩非子曾曰过：“以子之_，攻子之盾。”", "questionpy": "hanfeizicengyueguoyizizhigongzizhidun", "answer3": "枪", "answer3py": "qiang", "rightAnswer": "矛", "rightAnswerpy": "mao"}, {"answer2": "好药", "answer2py": "haoyao", "answer1": "良药", "answer1py": "liangyao", "question": "__苦口利于病，忠言逆耳利于行。", "questionpy": "kukouliyubingzhongyannierliyuxing", "answer3": "中药", "answer3py": "zhongyao", "rightAnswer": "良药", "rightAnswerpy": "liangyao"}, {"answer2": "日", "answer2py": "ri", "answer1": "月", "answer1py": "yue", "question": "我寄愁心与明_，随君直到夜郎西。", "questionpy": "wojichouxinyumingsuijunzhidaoyelangxi", "answer3": "天", "answer3py": "tian", "rightAnswer": "月", "rightAnswerpy": "yue"}, {"answer2": "男儿", "answer2py": "naner", "answer1": "丈夫", "answer1py": "zhangfu", "question": "__志四海，万里犹比邻。", "questionpy": "zhisihaiwanliyoubilin", "answer3": "好汉", "answer3py": "haohan", "rightAnswer": "丈夫", "rightAnswerpy": "zhangfu"}, {"answer2": "忠", "answer2py": "zhong", "answer1": "义", "answer1py": "yi", "question": "生，亦我所欲也，_，亦我所欲也，二者不可得兼，舍生而取义者也。", "questionpy": "shengyiwosuoyuyeyiwosuoyuyeerzhebukedejiansheshengerquyizheye", "answer3": "仁", "answer3py": "ren", "rightAnswer": "义", "rightAnswerpy": "yi"}, {"answer2": "银", "answer2py": "yin", "answer1": "金", "answer1py": "jin", "question": "假金方用真金镀，若是真金不镀_。", "questionpy": "jiajinfangyongzhenjinduruoshizhenjinbudu", "answer3": "边", "answer3py": "bian", "rightAnswer": "金", "rightAnswerpy": "jin"}, {"answer2": "仇恨", "answer2py": "chouhen", "answer1": "难过", "answer1py": "nanguo", "question": "“门外若无南北路，人间应免别离愁。”描写了诗人怎样的心情？", "questionpy": "menwairuowunanbeilurenjianyingmianbielichoumiaoxieleshirenzenyangdexinqing", "answer3": "悔恨", "answer3py": "huihen", "rightAnswer": "难过", "rightAnswerpy": "nanguo"}, {"answer2": "春", "answer2py": "chun", "answer1": "秋", "answer1py": "qiu", "question": "“秋风吹渭水，落叶满长安。”说的是那个季节？", "questionpy": "qiufengchuiweishuiluoyemanchanganshuodeshinagejijie", "answer3": "夏", "answer3py": "xia", "rightAnswer": "秋", "rightAnswerpy": "qiu"}, {"answer2": "宝", "answer2py": "bao", "answer1": "快", "answer1py": "kuai", "question": "北朝民歌中写道：“健儿须_马，快马须健儿。”", "questionpy": "beichaomingezhongxiedaojianerxumakuaimaxujianer", "answer3": "骏", "answer3py": "jun", "rightAnswer": "快", "rightAnswerpy": "kuai"}, {"answer2": "楼兰", "answer2py": "loulan", "answer1": "天山", "answer1py": "tianshan", "question": "胡未灭，鬓先秋，泪空流。此生谁料，心在__，身老沧州。", "questionpy": "huweimiebinxianqiuleikongliucishengsheiliaoxinzaishenlaocangzhou", "answer3": "边关", "answer3py": "bianguan", "rightAnswer": "天山", "rightAnswerpy": "tianshan"}, {"answer2": "虫", "answer2py": "chong", "answer1": "蝉", "answer1py": "chan", "question": "螳螂捕_，黄雀在后。---《吴越春秋》", "questionpy": "tanglangbuhuangquezaihouwuyuechunqiu", "answer3": "蜓", "answer3py": "ting", "rightAnswer": "蝉", "rightAnswerpy": "chan"}, {"answer2": "停", "answer2py": "ting", "answer1": "金", "answer1py": "jin", "question": "千淘万漉虽辛苦，吹尽狂沙始到_。", "questionpy": "qiantaowanlusuixinkuchuijinkuangshashidao", "answer3": "银", "answer3py": "yin", "rightAnswer": "金", "rightAnswerpy": "jin"}, {"answer2": "玉璧", "answer2py": "yubi", "answer1": "白璧", "answer1py": "baibi", "question": "黄金无足色，__有微瑕。求人不求备，妾原老君家。", "questionpy": "huangjinwuzuseyouweixiaqiurenbuqiubeiqieyuanlaojunjia", "answer3": "连壁", "answer3py": "lianbi", "rightAnswer": "白璧", "rightAnswerpy": "baibi"}, {"answer2": "寸微", "answer2py": "cunwei", "answer1": "毫厘", "answer1py": "haoli", "question": "失之__，谬以千里。---《史记·太史公自序》", "questionpy": "shizhimiuyiqianlishijitaishigongzixu", "answer3": "分毫", "answer3py": "fenhao", "rightAnswer": "毫厘", "rightAnswerpy": "haoli"}, {"answer2": "百般", "answer2py": "baiban", "answer1": "粉黛", "answer1py": "fendai", "question": "天生丽质难自弃，一朝选在君王侧。回眸一笑百媚生，六宫__无颜色。", "questionpy": "tianshenglizhinanziqiyizhaoxuanzaijunwangcehuimouyixiaobaimeishengliugongwuyanse", "answer3": "春闺", "answer3py": "chungui", "rightAnswer": "粉黛", "rightAnswerpy": "fendai"}, {"answer2": "他", "answer2py": "ta", "answer1": "自", "answer1py": "zi", "question": "天作孽，犹可违，_作孽，不可活。", "questionpy": "tianzuonieyoukeweizuoniebukehuo", "answer3": "人", "answer3py": "ren", "rightAnswer": "自", "rightAnswerpy": "zi"}, {"answer2": "色", "answer2py": "se", "answer1": "蓝", "answer1py": "lan", "question": "青，取之于_而青于蓝；冰，水为之而寒于水。", "questionpy": "qingquzhiyuerqingyulanbingshuiweizhierhanyushui", "answer3": "青", "answer3py": "qing", "rightAnswer": "蓝", "rightAnswerpy": "lan"}, {"answer2": "秋", "answer2py": "qiu", "answer1": "冬", "answer1py": "dong", "question": "“燕山雪花大如席，纷纷吹落轩辕台。”是描写什么季节的诗句？", "questionpy": "yanshanxuehuadaruxifenfenchuiluoxuanyuantaishimiaoxieshenmejijiedeshiju", "answer3": "夏", "answer3py": "xia", "rightAnswer": "冬", "rightAnswerpy": "dong"}, {"answer2": "鹏飞", "answer2py": "pengfei", "answer1": "大鹏", "answer1py": "dapeng", "question": "__一日同风起，扶摇直上九万里。", "questionpy": "yiritongfengqifuyaozhishangjiuwanli", "answer3": "凤凰", "answer3py": "fenghuang", "rightAnswer": "大鹏", "rightAnswerpy": "dapeng"}, {"answer2": "瓜熟而代", "answer2py": "guashuerdai", "answer1": "瓜田李下", "answer1py": "guatianlixia", "question": "“瓜田不纳履，李下不正冠。”是哪个成语的出处？", "questionpy": "guatianbunalvlixiabuzhengguanshineigechengyudechuchu", "answer3": "及瓜而代", "answer3py": "jiguaerdai", "rightAnswer": "瓜田李下", "rightAnswerpy": "guatianlixia"}, {"answer2": "昏", "answer2py": "hun", "answer1": "晨", "answer1py": "chen", "question": "盛年不重来，一日难再_。及时当勉励，岁月不待人。", "questionpy": "shengnianbuzhonglaiyirinanzaijishidangmianlisuiyuebudairen", "answer3": "成", "answer3py": "cheng", "rightAnswer": "晨", "rightAnswerpy": "chen"}, {"answer2": "燕毛", "answer2py": "yanmao", "answer1": "鸿毛", "answer1py": "hongmao", "question": "史记中有云：“人固有一死，或重于泰山，或轻于__。”", "questionpy": "shijizhongyouyunrenguyouyisihuozhongyutaishanhuoqingyu", "answer3": "飞燕", "answer3py": "feiyan", "rightAnswer": "鸿毛", "rightAnswerpy": "hongmao"}, {"answer2": "鬼雄", "answer2py": "guixiong", "answer1": "鬼神", "answer1py": "guishen", "question": "笔落惊风雨，诗成泣__。", "questionpy": "biluojingfengyushichengqi", "answer3": "天地", "answer3py": "tiandi", "rightAnswer": "鬼神", "rightAnswerpy": "guishen"}, {"answer2": "心事", "answer2py": "xinshi", "answer1": "滋味", "answer1py": "ziwei", "question": "剪不断，理还乱，是离愁。别是一般__在心头。", "questionpy": "jianbuduanlihailuanshilichoubieshiyibanzaixintou", "answer3": "愁味", "answer3py": "chouwei", "rightAnswer": "滋味", "rightAnswerpy": "ziwei"}, {"answer2": "重", "answer2py": "zhong", "answer1": "东", "answer1py": "dong", "question": "胭脂泪，相留醉，几时重，自是人生长恨水长_。", "questionpy": "yanzhileixiangliuzuijishizhongzishirenshengzhanghenshuizhang", "answer3": "送", "answer3py": "song", "rightAnswer": "东", "rightAnswerpy": "dong"}, {"answer2": "有", "answer2py": "you", "answer1": "无", "answer1py": "wu", "question": "左传中有云：“欲加之罪，何患_辞。”", "questionpy": "zuozhuanzhongyouyunyujiazhizuihehuanci", "answer3": "缺", "answer3py": "que", "rightAnswer": "无", "rightAnswerpy": "wu"}, {"answer2": "日月", "answer2py": "riyue", "answer1": "明月", "answer1py": "mingyue", "question": "俱怀逸兴壮思飞，欲上青天揽__。", "questionpy": "juhuaiyixingzhuangsifeiyushangqingtianlan", "answer3": "玉盘", "answer3py": "yupan", "rightAnswer": "明月", "rightAnswerpy": "mingyue"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】目前游戏内开了双持兵器，我可以左手持剑，右手持棍是吗？", "questionpy": "jianghuzhishimuqianyouxineikaileshuangchibingqiwokeyizuoshouchijianyoushouchigunshima", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】我佩戴刀类兵器能使出孤独九剑吗？", "questionpy": "jianghuzhishiwopeidaidaoleibingqinengshichugudujiujianma", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】我可以通过神兵锻造，打造出一件锁子甲吗？", "questionpy": "jianghuzhishiwokeyitongguoshenbingduanzaodazaochuyijiansuozijiama", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】我佩戴剑类兵器能使出天意刀法吗？", "questionpy": "jianghuzhishiwopeidaijianleibingqinengshichutianyidaofama", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "不正确", "answer2py": "buzhengque", "answer1": "正确", "answer1py": "zhengque", "question": "【江湖知识】游戏内左右互搏在0转就可以学习是正确的吗？", "questionpy": "jianghuzhishiyouxineizuoyouhubozaizhuanjiukeyixuexishizhengquedema", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不正确", "rightAnswerpy": "buzhengque"}, {"answer2": "不是", "answer2py": "bushi", "answer1": "是的", "answer1py": "shide", "question": "【江湖知识】目前游戏充值是元宝获取的唯一途径吗？", "questionpy": "jianghuzhishimuqianyouxichongzhishiyuanbaohuoqudeweiyitujingma", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不是", "rightAnswerpy": "bushi"}, {"answer2": "不保留", "answer2py": "bubaoliu", "answer1": "保留", "answer1py": "baoliu", "question": "【江湖知识】传承是否保留目前所拥有的元宝？", "questionpy": "jianghuzhishichuanchengshifoubaoliumuqiansuoyongyoudeyuanbao", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "保留", "rightAnswerpy": "baoliu"}, {"answer2": "不保留", "answer2py": "bubaoliu", "answer1": "保留", "answer1py": "baoliu", "question": "【江湖知识】传承是否保留目前所拥有的背包道具？", "questionpy": "jianghuzhishichuanchengshifoubaoliumuqiansuoyongyoudebeibaodaoju", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "保留", "rightAnswerpy": "baoliu"}, {"answer2": "不保留", "answer2py": "bubaoliu", "answer1": "保留", "answer1py": "baoliu", "question": "【江湖知识】传承是否保留经脉冲穴进度？", "questionpy": "jianghuzhishichuanchengshifoubaoliujingmaichongxuejindu", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不保留", "rightAnswerpy": "bubaoliu"}, {"answer2": "不保留", "answer2py": "bubaoliu", "answer1": "保留", "answer1py": "baoliu", "question": "【江湖知识】传承是否保留目前所拥有的碎银？", "questionpy": "jianghuzhishichuanchengshifoubaoliumuqiansuoyongyoudesuiyin", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "保留", "rightAnswerpy": "baoliu"}, {"answer2": "不保留", "answer2py": "bubaoliu", "answer1": "保留", "answer1py": "baoliu", "question": "【江湖知识】传承是否保留包月分身符？", "questionpy": "jianghuzhishichuanchengshifoubaoliubaoyuefenshenfu", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "保留", "rightAnswerpy": "baoliu"}, {"answer2": "身法", "answer2py": "shenfa", "answer1": "臂力", "answer1py": "bili", "question": "【江湖知识】提升十级基本拳脚可提升一点什么属性？", "questionpy": "jianghuzhishitishengshijijibenquanjiaoketishengyidianshenmeshuxing", "answer4": "根骨", "answer4py": "gengu", "answer3": "悟性", "answer3py": "wuxing", "rightAnswer": "臂力", "rightAnswerpy": "bili"}, {"answer2": "身法", "answer2py": "shenfa", "answer1": "臂力", "answer1py": "bili", "question": "【江湖知识】提升十级基本轻功可提升一点什么属性？", "questionpy": "jianghuzhishitishengshijijibenqinggongketishengyidianshenmeshuxing", "answer4": "根骨", "answer4py": "gengu", "answer3": "悟性", "answer3py": "wuxing", "rightAnswer": "身法", "rightAnswerpy": "shenfa"}, {"answer2": "身法", "answer2py": "shenfa", "answer1": "臂力", "answer1py": "bili", "question": "【江湖知识】提升十级基本内功可提升一点什么属性？", "questionpy": "jianghuzhishitishengshijijibenneigongketishengyidianshenmeshuxing", "answer4": "根骨", "answer4py": "gengu", "answer3": "悟性", "answer3py": "wuxing", "rightAnswer": "根骨", "rightAnswerpy": "gengu"}, {"answer2": "恢复100点精神力", "answer2py": "huifudianjingshenli", "answer1": "提升100精神力上限", "answer1py": "tishengjingshenlishangxian", "question": "【江湖知识】天香玉露的使用效果为？", "questionpy": "jianghuzhishitianxiangyuludeshiyongxiaoguowei", "answer3": "恢复50点精神力", "answer3py": "huifudianjingshenli", "rightAnswer": "恢复50点精神力", "rightAnswerpy": "huifudianjingshenli"}, {"answer2": "恢复50点精神力", "answer2py": "huifudianjingshenli", "answer1": "提升50点精神力上限", "answer1py": "tishengdianjingshenlishangxian", "question": "【江湖知识】流云甘露的使用效果为？", "questionpy": "jianghuzhishiliuyunganludeshiyongxiaoguowei", "answer3": "恢复100点精神力", "answer3py": "huifudianjingshenli", "rightAnswer": "恢复100点精神力", "rightAnswerpy": "huifudianjingshenli"}, {"answer2": "两瓶天香玉露", "answer2py": "liangpingtianxiangyulu", "answer1": "一瓶醉梦生", "answer1py": "yipingzuimengsheng", "question": "【江湖知识】论剑每周人气榜，只要人气到达宗师组的要求，最低可获取什么奖励？", "questionpy": "jianghuzhishilunjianmeizhourenqibangzhiyaorenqidaodazongshizudeyaoqiuzuidikehuoqushenmejiangli", "answer3": "一瓶醉梦生与两瓶天香玉露", "answer3py": "yipingzuimengshengyuliangpingtianxiangyulu", "rightAnswer": "一瓶醉梦生与两瓶天香玉露", "rightAnswerpy": "yipingzuimengshengyuliangpingtianxiangyulu"}, {"answer2": "增加一点容貌", "answer2py": "zengjiayidianrongmao", "answer1": "增加一点福缘", "answer1py": "zengjiayidianfuyuan", "question": "【江湖知识】洗颜水的使用效果为？", "questionpy": "jianghuzhishixiyanshuideshiyongxiaoguowei", "answer3": "恢复500气血", "answer3py": "huifuqixue", "rightAnswer": "增加一点容貌", "rightAnswerpy": "zengjiayidianrongmao"}, {"answer2": "每日最多仅可参与五次", "answer2py": "meirizuiduojinkecanyuwuci", "answer1": "每日最多仅可参与三次", "answer1py": "meirizuiduojinkecanyusanci", "question": "【江湖知识】关于历练任务“南阳匪乱”下面哪种说法是正确的？", "questionpy": "jianghuzhishiguanyulilianrenwunanyangfeiluanxiamiannazhongshuofashizhengquede", "answer3": "南阳匪乱没设置每日参与次数", "answer3py": "nanyangfeiluanmeishezhimeiricanyucishu", "rightAnswer": "每日最多仅可参与三次", "rightAnswerpy": "meirizuiduojinkecanyusanci"}, {"answer2": "增加一点颜值", "answer2py": "zengjiayidianyanzhi", "answer1": "增加一点福缘值", "answer1py": "zengjiayidianfuyuanzhi", "question": "【江湖知识】福缘丹的使用效果为？", "questionpy": "jianghuzhishifuyuandandeshiyongxiaoguowei", "answer3": "恢复500气血", "answer3py": "huifuqixue", "rightAnswer": "增加一点福缘值", "rightAnswerpy": "zengjiayidianfuyuanzhi"}, {"answer2": "增加人物根骨", "answer2py": "zengjiarenwugengu", "answer1": "增加人物精神力上限", "answer1py": "zengjiarenwujingshenlishangxian", "question": "【江湖知识】学习门派的基本心法对人物角色有什么提升？", "questionpy": "jianghuzhishixueximenpaidejibenxinfaduirenwujueseyoushenmetisheng", "answer3": "增加人物臂力", "answer3py": "zengjiarenwubili", "rightAnswer": "增加人物精神力上限", "rightAnswerpy": "zengjiarenwujingshenlishangxian"}, {"answer2": "50碎银", "answer2py": "suiyin", "answer1": "50元宝", "answer1py": "yuanbao", "question": "【江湖知识】洗颜水在商城售卖的价格为？", "questionpy": "jianghuzhishixiyanshuizaishangchengshoumaidejiagewei", "answer3": "100元宝", "answer3py": "yuanbao", "rightAnswer": "50元宝", "rightAnswerpy": "yuanbao"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】我可以通过遁地符前往酆都城内吗？", "questionpy": "jianghuzhishiwokeyitongguodundefuqianwangfengduchengneima", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】我可以自由使用遁地符去我想去的章节吗？", "questionpy": "jianghuzhishiwokeyiziyoushiyongdundefuquwoxiangqudezhangjiema", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "人物等级达到两百级", "answer2py": "renwudengjidadaoliangbaiji", "answer1": "集齐天地玄黄四个牌子", "answer1py": "jiqitiandexuanhuangsigepaizi", "question": "【江湖知识】重光玩法中，进入逍遥城的条件是？", "questionpy": "jianghuzhishichongguangwanfazhongjinruxiaoyaochengdetiaojianshi", "answer3": "人物等级达到五百级", "answer3py": "renwudengjidadaowubaiji", "rightAnswer": "集齐天地玄黄四个牌子", "rightAnswerpy": "jiqitiandexuanhuangsigepaizi"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】我可以同时佩戴两个面具吗？", "questionpy": "jianghuzhishiwokeyitongshipeidailianggemianjuma", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "十五个", "answer2py": "shiwuge", "answer1": "二十八个", "answer1py": "ershibage", "question": "【江湖知识】包括江湖浪人在内，游戏内共有多少个门派？", "questionpy": "jianghuzhishibaokuojianghulangrenzaineiyouxineigongyouduoshaogemenpai", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "二十八个", "rightAnswerpy": "ershibage"}, {"answer2": "50元宝", "answer2py": "yuanbao", "answer1": "100元宝", "answer1py": "yuanbao", "question": "【江湖知识】在没有特殊活动期间时，江湖名士每日福利可领取多少元宝？", "questionpy": "jianghuzhishizaimeiyouteshuhuodongqijianshijianghumingshimeirifulikelingquduoshaoyuanbao", "answer3": "200元宝", "answer3py": "yuanbao", "rightAnswer": "100元宝", "rightAnswerpy": "yuanbao"}, {"answer2": "刀", "answer2py": "dao", "answer1": "剑", "answer1py": "jian", "question": "【江湖知识】下面那个兵器是游戏中没有的兵器？", "questionpy": "jianghuzhishixiamiannagebingqishiyouxizhongmeiyoudebingqi", "answer4": "弓箭", "answer4py": "gongjian", "answer3": "棍", "answer3py": "gun", "rightAnswer": "弓箭", "rightAnswerpy": "gongjian"}, {"answer2": "不是，经脉天赋也可提升", "answer2py": "bushijingmaitianfuyeketisheng", "answer1": "是的", "answer1py": "shide", "question": "【江湖知识】福缘提升途径只能通过福缘丹吗？", "questionpy": "jianghuzhishifuyuantishengtujingzhinengtongguofuyuandanma", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不是，经脉天赋也可提升", "rightAnswerpy": "bushijingmaitianfuyeketisheng"}, {"answer2": "真气丹", "answer2py": "zhenqidan", "answer1": "潜能丹", "answer1py": "qiannengdan", "question": "【江湖知识】下面哪个道具使用可恢复精神力？", "questionpy": "jianghuzhishixiamianneigedaojushiyongkehuifujingshenli", "answer3": "天香玉露", "answer3py": "tianxiangyulu", "rightAnswer": "天香玉露", "rightAnswerpy": "tianxiangyulu"}, {"answer2": "潜能丹", "answer2py": "qiannengdan", "answer1": "天香玉露", "answer1py": "tianxiangyulu", "question": "【江湖知识】下面哪个道具使用无法恢复精神力？", "questionpy": "jianghuzhishixiamianneigedaojushiyongwufahuifujingshenli", "answer3": "流云甘露", "answer3py": "liuyunganlu", "rightAnswer": "潜能丹", "rightAnswerpy": "qiannengdan"}, {"answer2": "天香玉露", "answer2py": "tianxiangyulu", "answer1": "潜能丹", "answer1py": "qiannengdan", "question": "【江湖知识】下面哪个道具使用可立即获得潜能？", "questionpy": "jianghuzhishixiamianneigedaojushiyongkelijihuodeqianneng", "answer3": "流云甘露", "answer3py": "liuyunganlu", "rightAnswer": "潜能丹", "rightAnswerpy": "qiannengdan"}, {"answer2": "周公酒", "answer2py": "zhougongjiu", "answer1": "行功散", "answer1py": "xinggongsan", "question": "【江湖知识】下面哪个道具使用缩短一部分练功时间？", "questionpy": "jianghuzhishixiamianneigedaojushiyongsuoduanyibufenliangongshijian", "answer3": "福绿寿酒", "answer3py": "fulvshoujiu", "rightAnswer": "行功散", "rightAnswerpy": "xinggongsan"}, {"answer2": "行功散", "answer2py": "xinggongsan", "answer1": "静心丸", "answer1py": "jingxinwan", "question": "【江湖知识】下面哪个道具使用可提升关闭修炼成功率？", "questionpy": "jianghuzhishixiamianneigedaojushiyongketishengguanbixiulianchenggonglv", "answer3": "潜能丹", "answer3py": "qiannengdan", "rightAnswer": "静心丸", "rightAnswerpy": "jingxinwan"}, {"answer2": "增加负神", "answer2py": "zengjiafushen", "answer1": "增加正神", "answer1py": "zengjiazhengshen", "question": "【江湖知识】将善恶令交给扬州的穆雷会有什么效果？", "questionpy": "jianghuzhishijiangshanelingjiaogeiyangzhoudemuleihuiyoushenmexiaoguo", "answer3": "获得奖励潜能丹", "answer3py": "huodejiangliqiannengdan", "rightAnswer": "增加负神", "rightAnswerpy": "zengjiafushen"}, {"answer2": "增加负神", "answer2py": "zengjiafushen", "answer1": "增加正神", "answer1py": "zengjiazhengshen", "question": "【江湖知识】将善恶令交给扬州的肖凌云会有什么效果？", "questionpy": "jianghuzhishijiangshanelingjiaogeiyangzhoudexiaolingyunhuiyoushenmexiaoguo", "answer3": "获得奖励潜能丹", "answer3py": "huodejiangliqiannengdan", "rightAnswer": "增加正神", "rightAnswerpy": "zengjiazhengshen"}, {"answer2": "开启南阳匪乱玩法", "answer2py": "kaiqinanyangfeiluanwanfa", "answer1": "开启神书玩法", "answer1py": "kaiqishenshuwanfa", "question": "【江湖知识】灵石的作用是什么？", "questionpy": "jianghuzhishilingshidezuoyongshishenme", "answer3": "开启飞贼横行玩法", "answer3py": "kaiqifeizeihengxingwanfa", "rightAnswer": "开启神书玩法", "rightAnswerpy": "kaiqishenshuwanfa"}, {"answer2": "一门剑法", "answer2py": "yimenjianfa", "answer1": "一门刀法", "answer1py": "yimendaofa", "question": "【江湖知识】虚空踏步是什么类型的武学？", "questionpy": "jianghuzhishixukongtabushishenmeleixingdewuxue", "answer3": "轻功武学", "answer3py": "qinggongwuxue", "rightAnswer": "轻功武学", "rightAnswerpy": "qinggongwuxue"}, {"answer2": "一门内功", "answer2py": "yimenneigong", "answer1": "知识类武学", "answer1py": "zhishileiwuxue", "question": "【江湖知识】神照经是什么类型的武学？", "questionpy": "jianghuzhishishenzhaojingshishenmeleixingdewuxue", "answer3": "一门轻功", "answer3py": "yimenqinggong", "rightAnswer": "知识类武学", "rightAnswerpy": "zhishileiwuxue"}, {"answer2": "一门内功", "answer2py": "yimenneigong", "answer1": "知识类武学", "answer1py": "zhishileiwuxue", "question": "【江湖知识】长生诀是什么类型的武学？", "questionpy": "jianghuzhishichangshengjueshishenmeleixingdewuxue", "answer3": "一门轻功", "answer3py": "yimenqinggong", "rightAnswer": "知识类武学", "rightAnswerpy": "zhishileiwuxue"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】我可以安排管家代替我完成历练任务吗？", "questionpy": "jianghuzhishiwokeyianpaiguanjiadaitiwowanchenglilianrenwuma", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】我可以安排门客烹饪出一些食物吗？", "questionpy": "jianghuzhishiwokeyianpaimenkepengrenchuyixieshiwuma", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "不可以", "rightAnswerpy": "bukeyi"}, {"answer2": "不可以", "answer2py": "bukeyi", "answer1": "可以", "answer1py": "keyi", "question": "【江湖知识】每日可花费一定元宝兑换成银票吗？", "questionpy": "jianghuzhishimeirikehuafeiyidingyuanbaoduihuanchengyinpiaoma", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "可以", "rightAnswerpy": "keyi"}, {"answer2": "错误", "answer2py": "cuowu", "answer1": "正确", "answer1py": "zhengque", "question": "【江湖知识】游戏内神照经在0转就可以学习是正确的吗？", "questionpy": "jianghuzhishiyouxineishenzhaojingzaizhuanjiukeyixuexishizhengquedema", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "错误", "rightAnswerpy": "cuowu"}, {"answer2": "一门剑法", "answer2py": "yimenjianfa", "answer1": "经脉天赋", "answer1py": "jingmaitianfu", "question": "【江湖知识】化指为剑是？", "questionpy": "jianghuzhishihuazhiweijianshi", "answer3": "一门拳法", "answer3py": "yimenquanfa", "rightAnswer": "经脉天赋", "rightAnswerpy": "jingmaitianfu"}, {"answer2": "错误", "answer2py": "cuowu", "answer1": "正确", "answer1py": "zhengque", "question": "【江湖知识】化指为剑必须要5转才能学习正确吗？", "questionpy": "jianghuzhishihuazhiweijianbixuyaozhuancainengxuexizhengquema", "answer3": "不知道", "answer3py": "buzhidao", "rightAnswer": "错误", "rightAnswerpy": "cuowu"}, {"answer2": "范蠡", "answer2py": "fanli", "answer1": "李白", "answer1py": "libai", "question": "飞鸟尽，良弓藏，狡兔死，走狗烹是谁最先说的？", "questionpy": "feiniaojinlianggongcangjiaotusizougoupengshisheizuixianshuode", "answer3": "王安石", "answer3py": "wanganshi", "rightAnswer": "范蠡", "rightAnswerpy": "fanli"}, {"answer2": "五月", "answer2py": "wuyue", "answer1": "四月", "answer1py": "siyue", "question": "孟夏在古代时令中是指农历几月？", "questionpy": "mengxiazaigudaishilingzhongshizhinonglijiyue", "answer3": "六月", "answer3py": "liuyue", "rightAnswer": "四月", "rightAnswerpy": "siyue"}, {"answer2": "驿站", "answer2py": "yizhan", "answer1": "站赤", "answer1py": "zhanchi", "question": "驿站在元代称做什么？", "questionpy": "yizhanzaiyuandaichengzuoshenme", "answer3": "周转", "answer3py": "zhouzhuan", "rightAnswer": "站赤", "rightAnswerpy": "zhanchi"}, {"answer2": "腿部", "answer2py": "tuibu", "answer1": "头部", "answer1py": "toubu", "question": "胄是古代士兵使用的防护用具，用来保护哪个部位？", "questionpy": "zhoushigudaishibingshiyongdefanghuyongjuyonglaibaohuneigebuwei", "answer3": "手部", "answer3py": "shoubu", "rightAnswer": "头部", "rightAnswerpy": "toubu"}, {"answer2": "杜甫", "answer2py": "dufu", "answer1": "王昌龄", "answer1py": "wangchangling", "question": "被称为七绝圣手的唐代诗人是？", "questionpy": "beichengweiqijueshengshoudetangdaishirenshi", "answer3": "杜牧", "answer3py": "dumu", "rightAnswer": "王昌龄", "rightAnswerpy": "wangchangling"}, {"answer2": "颐和园", "answer2py": "yiheyuan", "answer1": "圆明园", "answer1py": "yuanmingyuan", "question": "不属于中国四大名园的是？", "questionpy": "bushuyuzhongguosidamingyuandeshi", "answer3": "留园", "answer3py": "liuyuan", "rightAnswer": "圆明园", "rightAnswerpy": "yuanmingyuan"}, {"answer2": "八个", "answer2py": "bage", "answer1": "一个", "answer1py": "yige", "question": "传说中的八大山人有几个人？", "questionpy": "chuanshuozhongdebadashanrenyoujigeren", "answer3": "十八个", "answer3py": "shibage", "rightAnswer": "一个", "rightAnswerpy": "yige"}, {"answer2": "黄色", "answer2py": "huangse", "answer1": "翠绿色", "answer1py": "cuilvse", "question": "词语芊芊代表着什么颜色？", "questionpy": "ciyuqianqiandaibiaozheshenmeyanse", "answer3": "蓝色", "answer3py": "lanse", "rightAnswer": "翠绿色", "rightAnswerpy": "cuilvse"}, {"answer2": "称呼", "answer2py": "chenghu", "answer1": "官职", "answer1py": "guanzhi", "question": "词语司空见惯中的司空指的是？", "questionpy": "ciyusikongjianguanzhongdesikongzhideshi", "answer3": "人名", "answer3py": "renming", "rightAnswer": "官职", "rightAnswerpy": "guanzhi"}, {"answer2": "同族", "answer2py": "tongzu", "answer1": "兄弟", "answer1py": "xiongdi", "question": "词语同气是指什么关系？", "questionpy": "ciyutongqishizhishenmeguanxi", "answer3": "姐妹", "answer3py": "jiemei", "rightAnswer": "兄弟", "rightAnswerpy": "xiongdi"}, {"answer2": "嫦娥", "answer2py": "change", "answer1": "夸父", "answer1py": "kuafu", "question": "从我国古代的神话传说来看，以下与月亮无关的是？", "questionpy": "congwoguogudaideshenhuachuanshuolaikanyixiayuyueliangwuguandeshi", "answer3": "吴刚", "answer3py": "wugang", "rightAnswer": "夸父", "rightAnswerpy": "kuafu"}, {"answer2": "宣武门", "answer2py": "xuanwumen", "answer1": "午门", "answer1py": "wumen", "question": "宫城的正门被称为？", "questionpy": "gongchengdezhengmenbeichengwei", "answer3": "玄武门", "answer3py": "xuanwumen", "rightAnswer": "午门", "rightAnswerpy": "wumen"}, {"answer2": "因祸得福", "answer2py": "yinhuodefu", "answer1": "因小失大", "answer1py": "yinxiaoshida", "question": "古代成语爱鹤失众的寓意是？", "questionpy": "gudaichengyuaiheshizhongdeyuyishi", "answer3": "顾此失彼", "answer3py": "gucishibi", "rightAnswer": "因小失大", "rightAnswerpy": "yinxiaoshida"}, {"answer2": "天宫", "answer2py": "tiangong", "answer1": "地府", "answer1py": "difu", "question": "古代成语碧落黄泉中的黄泉是指？", "questionpy": "gudaichengyubiluohuangquanzhongdehuangquanshizhi", "answer3": "人间", "answer3py": "renjian", "rightAnswer": "地府", "rightAnswerpy": "difu"}, {"answer2": "灾难临头", "answer2py": "zainanlintou", "answer1": "少见多怪", "answer1py": "shaojianduoguai", "question": "古代成语蜀犬吠日的意思是？", "questionpy": "gudaichengyushuquanfeirideyisishi", "answer3": "天狗食日", "answer3py": "tiangoushiri", "rightAnswer": "少见多怪", "rightAnswerpy": "shaojianduoguai"}, {"answer2": "不可企及", "answer2py": "bukeqiji", "answer1": "望其肩项", "answer1py": "wangqijianxiang", "question": "古代成语望其项背的近义词是？", "questionpy": "gudaichengyuwangqixiangbeidejinyicishi", "answer3": "望尘莫及", "answer3py": "wangchenmoji", "rightAnswer": "望其肩项", "rightAnswerpy": "wangqijianxiang"}, {"answer2": "老子", "answer2py": "laozi", "answer1": "庄子", "answer1py": "zhuangzi", "question": "古代成语相濡以沫出自以下哪部著作？", "questionpy": "gudaichengyuxiangruyimochuziyixianabuzhuzuo", "answer3": "论语", "answer3py": "lunyu", "rightAnswer": "庄子", "rightAnswerpy": "zhuangzi"}, {"answer2": "印信", "answer2py": "yinxin", "answer1": "虎符", "answer1py": "hufu", "question": "古代军队调兵遣将的信物是？", "questionpy": "gudaijunduidiaobingqianjiangdexinwushi", "answer3": "三军将令", "answer3py": "sanjunjiangling", "rightAnswer": "虎符", "rightAnswerpy": "hufu"}, {"answer2": "抬轿", "answer2py": "taijiao", "answer1": "驾车", "answer1py": "jiache", "question": "古代六艺，礼、乐、射、御、书、数中的御是指？", "questionpy": "gudailiuyililesheyushushuzhongdeyushizhi", "answer3": "射箭", "answer3py": "shejian", "rightAnswer": "驾车", "rightAnswerpy": "jiache"}, {"answer2": "祭天", "answer2py": "jitian", "answer1": "学习礼仪", "answer1py": "xuexiliyi", "question": "古代六艺礼、乐、射、御、书、数中的礼是指？", "questionpy": "gudailiuyililesheyushushuzhongdelishizhi", "answer3": "朝拜", "answer3py": "chaobai", "rightAnswer": "学习礼仪", "rightAnswerpy": "xuexiliyi"}, {"answer2": "貂蝉", "answer2py": "diaochan", "answer1": "西施", "answer1py": "xishi", "question": "古代小说常用沉鱼落雁，闭月羞花形容女性之美，其中沉鱼是指？", "questionpy": "gudaixiaoshuochangyongchenyuluoyanbiyuexiuhuaxingrongnvxingzhimeiqizhongchenyushizhi", "answer3": "杨玉环", "answer3py": "yangyuhuan", "rightAnswer": "西施", "rightAnswerpy": "xishi"}, {"answer2": "西施", "answer2py": "xishi", "answer1": "貂蝉", "answer1py": "diaochan", "question": "古代用沉鱼落雁，闭月羞花形容女性之美，其中闭月是指？", "questionpy": "gudaiyongchenyuluoyanbiyuexiuhuaxingrongnvxingzhimeiqizhongbiyueshizhi", "answer3": "王昭君", "answer3py": "wangzhaojun", "rightAnswer": "貂蝉", "rightAnswerpy": "diaochan"}, {"answer2": "湖泊", "answer2py": "hupo", "answer1": "沼泽", "answer1py": "zhaoze", "question": "古人常用松鹤延年图祝寿，鹤是生长在？", "questionpy": "gurenchangyongsongheyanniantuzhushouheshishengzhangzai", "answer3": "森林", "answer3py": "senlin", "rightAnswer": "沼泽", "rightAnswerpy": "zhaoze"}, {"answer2": "厨子", "answer2py": "chuzi", "answer1": "庖", "answer1py": "pao", "question": "古时对厨师职业的人称为？", "questionpy": "gushiduichushizhiyederenchengwei", "answer3": "大厨", "answer3py": "dachu", "rightAnswer": "庖", "rightAnswerpy": "pao"}, {"answer2": "长江流域", "answer2py": "changjiangliuyu", "answer1": "黄河流域", "answer1py": "huangheliuyu", "question": "华夏民族在哪里诞生？", "questionpy": "huaxiaminzuzainalidansheng", "answer3": "珠江流域", "answer3py": "zhujiangliuyu", "rightAnswer": "黄河流域", "rightAnswerpy": "huangheliuyu"}, {"answer2": "苏州", "answer2py": "suzhou", "answer1": "杭州", "answer1py": "hangzhou", "question": "南宋的都城临安，是现今何处？", "questionpy": "nansongdeduchenglinanshixianjinhechu", "answer3": "扬州", "answer3py": "yangzhou", "rightAnswer": "杭州", "rightAnswerpy": "hangzhou"}, {"answer2": "休", "answer2py": "xiu", "answer1": "死", "answer1py": "si", "question": "奇门遁甲八门中，哪一门不属于吉门？", "questionpy": "qimendunjiabamenzhongnayimenbushuyujimen", "answer3": "杜", "answer3py": "du", "rightAnswer": "死", "rightAnswerpy": "si"}, {"answer2": "七月十五", "answer2py": "qiyueshiwu", "answer1": "七月初七", "answer1py": "qiyuechuqi", "question": "乞巧节指的是农历？", "questionpy": "qiqiaojiezhideshinongli", "answer3": "七月二十", "answer3py": "qiyueershi", "rightAnswer": "七月初七", "rightAnswerpy": "qiyuechuqi"}, {"answer2": "王维", "answer2py": "wangwei", "answer1": "屈原", "answer1py": "quyuan", "question": "我国第一位伟大的浪漫主义爱国诗人是？", "questionpy": "woguodiyiweiweidadelangmanzhuyiaiguoshirenshi", "answer3": "陆游", "answer3py": "luyou", "rightAnswer": "屈原", "rightAnswerpy": "quyuan"}, {"answer2": "中秋", "answer2py": "zhongqiu", "answer1": "元宵", "answer1py": "yuanxiao", "question": "月上柳梢头，人约黄昏后。写的是中国哪个传统节日？", "questionpy": "yueshangliushaotourenyuehuanghunhouxiedeshizhongguoneigechuantongjieri", "answer3": "七夕", "answer3py": "qixi", "rightAnswer": "元宵", "rightAnswerpy": "yuanxiao"}, {"answer2": "楚国", "answer2py": "chuguo", "answer1": "秦国", "answer1py": "qinguo", "question": "战国时期，各国都有自己独特的货币，其中使用半两的是？", "questionpy": "zhanguoshiqigeguoduyouzijidutedehuobiqizhongshiyongbanliangdeshi", "answer3": "吴国", "answer3py": "wuguo", "rightAnswer": "秦国", "rightAnswerpy": "qinguo"}, {"answer2": "六月", "answer2py": "liuyue", "answer1": "五月", "answer1py": "wuyue", "question": "仲夏在古代时令中是指农历几月？", "questionpy": "zhongxiazaigudaishilingzhongshizhinonglijiyue", "answer3": "七月", "answer3py": "qiyue", "rightAnswer": "五月", "rightAnswerpy": "wuyue"}, {"answer2": "叔", "answer2py": "shu", "answer1": "仲", "answer1py": "zhong", "question": "按古代兄弟排行的顺序，次子应该称为？", "questionpy": "angudaixiongdipaihangdeshunxuciziyinggaichengwei", "answer3": "季", "answer3py": "ji", "rightAnswer": "仲", "rightAnswerpy": "zhong"}, {"answer2": "天界", "answer2py": "tianjie", "answer1": "地府", "answer1py": "difu", "question": "成语碧落黄泉中的碧落是指？", "questionpy": "chengyubiluohuangquanzhongdebiluoshizhi", "answer3": "人间", "answer3py": "renjian", "rightAnswer": "天界", "rightAnswerpy": "tianjie"}, {"answer2": "造谣陷害", "answer2py": "zaoyaoxianhai", "answer1": "飞沙走石", "answer1py": "feishazoushi", "question": "成语含沙射影的意思是？", "questionpy": "chengyuhanshasheyingdeyisishi", "answer3": "身手不凡", "answer3py": "shenshoubufan", "rightAnswer": "造谣陷害", "rightAnswerpy": "zaoyaoxianhai"}, {"answer2": "礼尚往来", "answer2py": "lishangwanglai", "answer1": "施以援手", "answer1py": "shiyiyuanshou", "question": "成语投桃报李的意思是？", "questionpy": "chengyutoutaobaolideyisishi", "answer3": "报答师恩", "answer3py": "baodashien", "rightAnswer": "礼尚往来", "rightAnswerpy": "lishangwanglai"}, {"answer2": "黑色", "answer2py": "heise", "answer1": "白色", "answer1py": "baise", "question": "成语中不分皂白中的皂什么颜色？", "questionpy": "chengyuzhongbufenzaobaizhongdezaoshenmeyanse", "answer3": "青色", "answer3py": "qingse", "rightAnswer": "黑色", "rightAnswerpy": "heise"}, {"answer2": "国风", "answer2py": "guofeng", "answer1": "儒风", "answer1py": "rufeng", "question": "风、雅、颂中的风是指？", "questionpy": "fengyasongzhongdefengshizhi", "answer3": "民风", "answer3py": "minfeng", "rightAnswer": "国风", "rightAnswerpy": "guofeng"}, {"answer2": "龙", "answer2py": "long", "answer1": "鼠", "answer1py": "shu", "question": "古时用十二生肖对应十二地支，其中与辰对应的是？", "questionpy": "gushiyongshiershengxiaoduiyingshierdizhiqizhongyuchenduiyingdeshi", "answer3": "狗", "answer3py": "gou", "rightAnswer": "龙", "rightAnswerpy": "long"}, {"answer2": "送戒指", "answer2py": "songjiezhi", "answer1": "问名", "answer1py": "wenming", "question": "以下不是古代订婚习俗的是？", "questionpy": "yixiabushigudaidinghunxisudeshi", "answer3": "纳吉", "answer3py": "naji", "rightAnswer": "送戒指", "rightAnswerpy": "songjiezhi"}, {"answer2": "赵国", "answer2py": "zhaoguo", "answer1": "秦国", "answer1py": "qinguo", "question": "战国时期，各国都有自己独特的货币，其中使用铲形币的是？", "questionpy": "zhanguoshiqigeguoduyouzijidutedehuobiqizhongshiyongchanxingbideshi", "answer3": "楚国", "answer3py": "chuguo", "rightAnswer": "赵国", "rightAnswerpy": "zhaoguo"}, {"answer2": "青铜", "answer2py": "qingtong", "answer1": "黑铁", "answer1py": "heitie", "question": "战国时期的兵器大多用哪种材料制成？", "questionpy": "zhanguoshiqidebingqidaduoyongnazhongcailiaozhicheng", "answer3": "镔铁", "answer3py": "bintie", "rightAnswer": "青铜", "rightAnswerpy": "qingtong"}, {"answer2": "刘彻", "answer2py": "liuche", "answer1": "刘启", "answer1py": "liuqi", "question": "金屋藏娇说的是哪一位皇帝？", "questionpy": "jinwucangjiaoshuodeshinayiweihuangdi", "answer3": "朱厚照", "answer3py": "zhuhouzhao", "rightAnswer": "刘彻", "rightAnswerpy": "liuche"}, {"answer2": "父子", "answer2py": "fuzi", "answer1": "兄弟", "answer1py": "xiongdi", "question": "北宋的两个著名词人晏殊和晏几道是什么关系？", "questionpy": "beisongdelianggezhumingcirenyanshuheyanjidaoshishenmeguanxi", "answer3": "叔侄", "answer3py": "shuzhi", "rightAnswer": "父子", "rightAnswerpy": "fuzi"}, {"answer2": "进士", "answer2py": "jinshi", "answer1": "秀才", "answer1py": "xiucai", "question": "称为两榜出身的是？", "questionpy": "chengweiliangbangchushendeshi", "answer3": "举人", "answer3py": "juren", "rightAnswer": "进士", "rightAnswerpy": "jinshi"}, {"answer2": "孟尝君", "answer2py": "mengchangjun", "answer1": "信陵君", "answer1py": "xinlingjun", "question": "成语鸡鸣狗盗与战国四君子哪位有所关联？", "questionpy": "chengyujiminggoudaoyuzhanguosijunzinaweiyousuoguanlian", "answer3": "平原君", "answer3py": "pingyuanjun", "rightAnswer": "孟尝君", "rightAnswerpy": "mengchangjun"}, {"answer2": "仓颉", "answer2py": "cangjie", "answer1": "黄帝", "answer1py": "huangdi", "question": "传说中文字是谁发明的？", "questionpy": "chuanshuozhongwenzishisheifamingde", "answer3": "炎帝", "answer3py": "yandi", "rightAnswer": "仓颉", "rightAnswerpy": "cangjie"}, {"answer2": "佛家", "answer2py": "fojia", "answer1": "儒家", "answer1py": "rujia", "question": "春秋战国时期的诸子百家不包括？", "questionpy": "chunqiuzhanguoshiqidezhuzibaijiabubaokuo", "answer3": "法家", "answer3py": "fajia", "rightAnswer": "佛家", "rightAnswerpy": "fojia"}, {"answer2": "张角", "answer2py": "zhangjiao", "answer1": "张宝", "answer1py": "zhangbao", "question": "东汉时期的黄巾起义领导者是？", "questionpy": "donghanshiqidehuangjinqiyilingdaozheshi", "answer3": "张梁", "answer3py": "zhangliang", "rightAnswer": "张角", "rightAnswerpy": "zhangjiao"}, {"answer2": "驾御车马", "answer2py": "jiayuchema", "answer1": "射箭", "answer1py": "shejian", "question": "古代六艺礼、乐、射、御、书、数中的御是指？", "questionpy": "gudailiuyililesheyushushuzhongdeyushizhi", "answer3": "读书", "answer3py": "dushu", "rightAnswer": "驾御车马", "rightAnswerpy": "jiayuchema"}, {"answer2": "送别", "answer2py": "songbie", "answer1": "断义", "answer1py": "duanyi", "question": "古代许多诗句中都有折柳二字，这是什么情况下的习俗？", "questionpy": "gudaixuduoshijuzhongdouyouzheliuerzizheshishenmeqingkuangxiadexisu", "answer3": "吟诗", "answer3py": "yinshi", "rightAnswer": "送别", "rightAnswerpy": "songbie"}, {"answer2": "明", "answer2py": "ming", "answer1": "宋", "answer1py": "song", "question": "历史上著名的胡蓝之狱发生在哪个朝代？", "questionpy": "lishishangzhumingdehulanzhiyufashengzaineigechaodai", "answer3": "唐", "answer3py": "tang", "rightAnswer": "明", "rightAnswerpy": "ming"}, {"answer2": "汉武帝", "answer2py": "hanwudi", "answer1": "汉文帝", "answer1py": "hanwendi", "question": "是哪位君主采纳废黜百家，独尊儒术的建议？", "questionpy": "shinaweijunzhucainafeichubaijiaduzunrushudejianyi", "answer3": "汉景帝", "answer3py": "hanjingdi", "rightAnswer": "汉武帝", "rightAnswerpy": "hanwudi"}, {"answer2": "行书", "answer2py": "xingshu", "answer1": "草书", "answer1py": "caoshu", "question": "唐太宗精擅书法，经常以什么字体写碑？", "questionpy": "tangtaizongjingshanshufajingchangyishenmezitixiebei", "answer3": "楷书", "answer3py": "kaishu", "rightAnswer": "行书", "rightAnswerpy": "xingshu"}, {"answer2": "贞观", "answer2py": "zhenguan", "answer1": "长安", "answer1py": "changan", "question": "唐太宗李世民在位时年号叫什么？", "questionpy": "tangtaizonglishiminzaiweishinianhaojiaoshenme", "answer3": "开元", "answer3py": "kaiyuan", "rightAnswer": "贞观", "rightAnswerpy": "zhenguan"}, {"answer2": "鲜卑族", "answer2py": "xianbeizu", "answer1": "汉族", "answer1py": "hanzu", "question": "孝文帝拓拔宏属于以下哪个民族？", "questionpy": "xiaowendituobahongshuyuyixianeigeminzu", "answer3": "羌族", "answer3py": "qiangzu", "rightAnswer": "鲜卑族", "rightAnswerpy": "xianbeizu"}, {"answer2": "中药", "answer2py": "zhongyao", "answer1": "指南针", "answer1py": "zhinanzhen", "question": "以下不是中国四大发明的是？", "questionpy": "yixiabushizhongguosidafamingdeshi", "answer3": "火药", "answer3py": "huoyao", "rightAnswer": "中药", "rightAnswerpy": "zhongyao"}, {"answer2": "李元霸", "answer2py": "liyuanba", "answer1": "李世民", "answer1py": "lishimin", "question": "以下谁不是玄武门之变的参与者？", "questionpy": "yixiasheibushixuanwumenzhibiandecanyuzhe", "answer3": "李建成", "answer3py": "lijiancheng", "rightAnswer": "李元霸", "rightAnswerpy": "liyuanba"}, {"answer2": "苻坚", "answer2py": "fujian", "answer1": "项羽", "answer1py": "xiangyu", "question": "在淝水之战中的大败的君主是？", "questionpy": "zaifeishuizhizhanzhongdedabaidejunzhushi", "answer3": "阖闾", "answer3py": "helv", "rightAnswer": "苻坚", "rightAnswerpy": "fujian"}, {"answer2": "郭守敬", "answer2py": "guoshoujing", "answer1": "郭奉孝", "answer1py": "guofengxiao", "question": "中国古代历法名著《授时历》的作者是？", "questionpy": "zhongguogudailifamingzhushoushilidezuozheshi", "answer3": "郭子仪", "answer3py": "guoziyi", "rightAnswer": "郭守敬", "rightAnswerpy": "guoshoujing"}, {"answer2": "秦始皇", "answer2py": "qinshihuang", "answer1": "汉武帝", "answer1py": "hanwudi", "question": "中国哪位皇帝采取了焚书坑儒的政策？", "questionpy": "zhongguonaweihuangdicaiqulefenshukengrudezhengce", "answer3": "唐哀帝", "answer3py": "tangaidi", "rightAnswer": "秦始皇", "rightAnswerpy": "qinshihuang"}, {"answer2": "元朝", "answer2py": "yuanchao", "answer1": "宋朝", "answer1py": "songchao", "question": "著名的棉纺织革新家黄道婆是哪个朝代的人？", "questionpy": "zhumingdemianfangzhigexinjiahuangdaoposhineigechaodaideren", "answer3": "明朝", "answer3py": "mingchao", "rightAnswer": "元朝", "rightAnswerpy": "yuanchao"}, {"answer2": "唐朝", "answer2py": "tangchao", "answer1": "汉朝", "answer1py": "hanchao", "question": "著有《徐霞客游记》的徐霞客是哪个朝代的人？", "questionpy": "zhuyouxuxiakeyoujidexuxiakeshineigechaodaideren", "answer3": "明朝", "answer3py": "mingchao", "rightAnswer": "明朝", "rightAnswerpy": "mingchao"}, {"answer2": "水经注疏", "answer2py": "shuijingzhushu", "answer1": "徐霞客游记", "answer1py": "xuxiakeyouji", "question": "最早提出地理名称的书是？", "questionpy": "zuizaotichudilimingchengdeshushi", "answer3": "周易", "answer3py": "zhouyi", "rightAnswer": "周易", "rightAnswerpy": "zhouyi"}, {"answer2": "楚国", "answer2py": "chuguo", "answer1": "秦国", "answer1py": "qinguo", "question": "将相和讲的是廉颇和蔺相如的故事，他们是战国时期的哪国人？", "questionpy": "jiangxianghejiangdeshilianpohelinxiangrudegushitamenshizhanguoshiqidenaguoren", "answer3": "赵国", "answer3py": "zhaoguo", "rightAnswer": "赵国", "rightAnswerpy": "zhaoguo"}, {"answer2": "西汉", "answer2py": "xihan", "answer1": "东汉末年", "answer1py": "donghanmonian", "question": "煮酒论英雄的典故发生在哪个时期？", "questionpy": "zhujiulunyingxiongdediangufashengzaineigeshiqi", "answer3": "三国时期", "answer3py": "sanguoshiqi", "rightAnswer": "东汉末年", "rightAnswerpy": "donghanmonian"}, {"answer2": "司马迁", "answer2py": "simaqian", "answer1": "司马懿", "answer1py": "simayi", "question": "《资治通鉴》是我国第一部编年体通史，它的作者是？", "questionpy": "zizhitongjianshiwoguodiyibubianniantitongshitadezuozheshi", "answer3": "司马光", "answer3py": "simaguang", "rightAnswer": "司马光", "rightAnswerpy": "simaguang"}, {"answer2": "洛阳", "answer2py": "luoyang", "answer1": "临安", "answer1py": "linan", "question": "北宋建国时所定的京都（首都）是？", "questionpy": "beisongjianguoshisuodingdejingdushoudushi", "answer3": "开封", "answer3py": "kaifeng", "rightAnswer": "开封", "rightAnswerpy": "kaifeng"}, {"answer2": "曹植", "answer2py": "caozhi", "answer1": "曹丕", "answer1py": "caopi", "question": "三国时建造铜雀台的是谁？", "questionpy": "sanguoshijianzaotongquetaideshishei", "answer3": "曹操", "answer3py": "caocao", "rightAnswer": "曹操", "rightAnswerpy": "caocao"}, {"answer2": "藏族", "answer2py": "zangzu", "answer1": "回族", "answer1py": "huizu", "question": "三国时期的名将马超具有下列哪个民族的血统？", "questionpy": "sanguoshiqidemingjiangmachaojuyouxialieneigeminzudexuetong", "answer3": "羌族", "answer3py": "qiangzu", "rightAnswer": "羌族", "rightAnswerpy": "qiangzu"}, {"answer2": "靖难之役", "answer2py": "jingnanzhiyi", "answer1": "神龙政变", "answer1py": "shenlongzhengbian", "question": "宋太祖赵匡胤通过哪个事件夺取政权建立宋朝？", "questionpy": "songtaizuzhaokuangyintongguoneigeshijianduoquzhengquanjianlisongchao", "answer3": "陈桥兵变", "answer3py": "chenqiaobingbian", "rightAnswer": "陈桥兵变", "rightAnswerpy": "chenqiaobingbian"}, {"answer2": "王二蛋", "answer2py": "wangerdan", "answer1": "王重阳", "answer1py": "wangchongyang", "question": "提出心外无物、心外无理之说的明朝思想家是？", "questionpy": "tichuxinwaiwuwuxinwaiwulizhishuodemingchaosixiangjiashi", "answer3": "王守仁", "answer3py": "wangshouren", "rightAnswer": "王守仁", "rightAnswerpy": "wangshouren"}, {"answer2": "荆轲", "answer2py": "jingke", "answer1": "晏子", "answer1py": "yanzi", "question": "一言九鼎这个典故中涉及的历史人物是？", "questionpy": "yiyanjiudingzhegedianguzhongshejidelishirenwushi", "answer3": "毛遂", "answer3py": "maosui", "rightAnswer": "毛遂", "rightAnswerpy": "maosui"}, {"answer2": "先秦军", "answer2py": "xianqinjun", "answer1": "东吴军", "answer1py": "dongwujun", "question": "在淝水之战中，战胜方的军队是？", "questionpy": "zaifeishuizhizhanzhongzhanshengfangdejunduishi", "answer3": "东晋军", "answer3py": "dongjinjun", "rightAnswer": "东晋军", "rightAnswerpy": "dongjinjun"}, {"answer2": "商朝", "answer2py": "shangchao", "answer1": "汉朝", "answer1py": "hanchao", "question": "神医扁鹊是哪个朝代人？", "questionpy": "shenyibianqueshineigechaodairen", "answer3": "春秋战国", "answer3py": "chunqiuzhanguo", "rightAnswer": "春秋战国", "rightAnswerpy": "chunqiuzhanguo"}, {"answer2": "木道人", "answer2py": "mudaoren", "answer1": "郭嵩阳", "answer1py": "guosongyang", "question": "下列哪个人物的拿手武器不是剑？", "questionpy": "xialieneigerenwudenashouwuqibushijian", "answer4": "丁鹏", "answer4py": "dingpeng", "answer3": "燕十三", "answer3py": "yanshisan", "rightAnswer": "丁鹏", "rightAnswerpy": "dingpeng"}, {"answer2": "多情子", "answer2py": "duoqingzi", "answer1": "石观音", "answer1py": "shiguanyin", "question": "楚留香系列中，下列人物最后未死的是？", "questionpy": "chuliuxiangxiliezhongxialierenwuzuihouweisideshi", "answer4": "史天王", "answer4py": "shitianwang", "answer3": "公子羽", "answer3py": "gongziyu", "rightAnswer": "公子羽", "rightAnswerpy": "gongziyu"}, {"answer2": "李寻欢", "answer2py": "lixunhuan", "answer1": "沈浪", "answer1py": "shenlang", "question": "下列人物，不属于古龙小说三公子的是", "questionpy": "xialierenwubushuyugulongxiaoshuosangongzideshi", "answer4": "铁中棠", "answer4py": "tiezhongtang", "answer3": "楚留香", "answer3py": "chuliuxiang", "rightAnswer": "沈浪", "rightAnswerpy": "shenlang"}, {"answer2": "穿肠剑司马烟", "answer2py": "chuanchangjiansimayan", "answer1": "血手杜杀", "answer1py": "xueshoudusha", "question": "《绝代双骄》中，以下哪个人物不属于十大恶人？", "questionpy": "juedaishuangjiaozhongyixianeigerenwubushuyushidaeren", "answer4": "不男不女屠娇娇", "answer4py": "bunanbunvtujiaojiao", "answer3": "不吃人头李大嘴", "answer3py": "buchirentoulidazui", "rightAnswer": "穿肠剑司马烟", "rightAnswerpy": "chuanchangjiansimayan"}, {"answer2": "空色", "answer2py": "kongse", "answer1": "空财", "answer1py": "kongcai", "question": "书剑恩仇录中，金笛秀才余鱼同出家当和尚的时候法名是什么？", "questionpy": "shujianenchouluzhongjindixiucaiyuyutongchujiadangheshangdeshihoufamingshishenme", "answer4": "空酒", "answer4py": "kongjiu", "answer3": "空气", "answer3py": "kongqi", "rightAnswer": "空色", "rightAnswerpy": "kongse"}, {"answer2": "三虫三草毒", "answer2py": "sanchongsancaodu", "answer1": "七虫七花膏", "answer1py": "qichongqihuagao", "question": "王难姑和丈夫胡青牛比赛用毒和治毒，最后一次，王难姑佩的是什么毒？", "questionpy": "wangnanguhezhangfuhuqingniubisaiyongduhezhiduzuihouyiciwangnangupeideshishenmedu", "answer4": "断肠草", "answer4py": "duanchangcao", "answer3": "五虫五花毒", "answer3py": "wuchongwuhuadu", "rightAnswer": "三虫三草毒", "rightAnswerpy": "sanchongsancaodu"}, {"answer2": "远志", "answer2py": "yuanzhi", "answer1": "当归", "answer1py": "danggui", "question": "胡青牛给张无忌开了一张活命的药方，请问下列哪个不在药方内？", "questionpy": "huqingniugeizhangwujikaileyizhanghuomingdeyaofangqingwenxialieneigebuzaiyaofangnei", "answer4": "同活", "answer4py": "tonghuo", "answer3": "生地", "answer3py": "shengdi", "rightAnswer": "同活", "rightAnswerpy": "tonghuo"}, {"answer2": "无所不至", "answer2py": "wusuobuzhi", "answer1": "无孔不入", "answer1py": "wukongburu", "question": "李莫愁的三无三不手是她颇为得意的一个绝学，请问下列哪一招不是其中的？", "questionpy": "limochoudesanwusanbushoushitapoweideyideyigejuexueqingwenxialienayizhaobushiqizhongde", "answer4": "无所不为", "answer4py": "wusuobuwei", "answer3": "无恶不作", "answer3py": "wuebuzuo", "rightAnswer": "无恶不作", "rightAnswerpy": "wuebuzuo"}, {"answer2": "大韦陀杵", "answer2py": "daweituochu", "answer1": "燃木刀法", "answer1py": "ranmudaofa", "question": "萧远山第一次潜入少林寺，偷到的武功是什么？", "questionpy": "xiaoyuanshandiyiciqianrushaolinsitoudaodewugongshishenme", "answer4": "般若掌", "answer4py": "borezhang", "answer3": "无相劫指", "answer3py": "wuxiangjiezhi", "rightAnswer": "无相劫指", "rightAnswerpy": "wuxiangjiezhi"}, {"answer2": "大铁锤", "answer2py": "datiechui", "answer1": "狼牙棒", "answer1py": "langyabang", "question": "《倚天屠龙记》谢逊第一次出场时，手上拿着什么武器？", "questionpy": "yitiantulongjixiexundiyicichuchangshishoushangnazheshenmewuqi", "answer4": "亮银枪", "answer4py": "liangyinqiang", "answer3": "刀", "answer3py": "dao", "rightAnswer": "狼牙棒", "rightAnswerpy": "langyabang"}, {"answer2": "应松", "answer2py": "yingsong", "answer1": "崔秋山", "answer1py": "cuiqiushan", "question": "袁承志的第一个师父是谁？", "questionpy": "yuanchengzhidediyigeshifushishei", "answer4": "夏雪宜", "answer4py": "xiaxueyi", "answer3": "穆人清", "answer3py": "murenqing", "rightAnswer": "穆人清", "rightAnswerpy": "murenqing"}, {"answer2": "俞岱岩", "answer2py": "yudaiyan", "answer1": "宋远桥", "answer1py": "songyuanqiao", "question": "武当七侠中的二侠是谁？", "questionpy": "wudangqixiazhongdeerxiashishei", "answer4": "俞莲舟", "answer4py": "yulianzhou", "answer3": "张松溪", "answer3py": "zhangsongxi", "rightAnswer": "俞莲舟", "rightAnswerpy": "yulianzhou"}, {"answer2": "火工头陀", "answer2py": "huogongtoutuo", "answer1": "苦慧禅师", "answer1py": "kuhuichanshi", "question": "赵敏手下三大高手中，阿二、阿三的师祖是谁？", "questionpy": "zhaominshouxiasandagaoshouzhongaerasandeshizushishei", "answer4": "空相", "answer4py": "kongxiang", "answer3": "何足道", "answer3py": "hezudao", "rightAnswer": "火工头陀", "rightAnswerpy": "huogongtoutuo"}, {"answer2": "风波恶", "answer2py": "fengboe", "answer1": "包不同", "answer1py": "baobutong", "question": "慕容复手下四大庄主排第一的是谁？", "questionpy": "murongfushouxiasidazhuangzhupaidiyideshishei", "answer4": "公冶乾", "answer4py": "gongyeqian", "answer3": "邓百川", "answer3py": "dengbaichuan", "rightAnswer": "邓百川", "rightAnswerpy": "dengbaichuan"}, {"answer2": "洪人雄", "answer2py": "hongrenxiong", "answer1": "侯人英", "answer1py": "hourenying", "question": "在回雁楼被令狐冲所杀的青城派弟子是？", "questionpy": "zaihuiyanloubeilinghuchongsuoshadeqingchengpaidizishi", "answer4": "罗人杰", "answer4py": "luorenjie", "answer3": "于人豪", "answer3py": "yurenhao", "rightAnswer": "罗人杰", "rightAnswerpy": "luorenjie"}, {"answer2": "空明拳", "answer2py": "kongmingquan", "answer1": "九阳神功", "answer1py": "jiuyangshengong", "question": "杨过自创的黯然销魂掌中的面无人色一招灵感来自：", "questionpy": "yangguozichuangdeanranxiaohunzhangzhongdemianwurenseyizhaolingganlaizi", "answer4": "独孤九剑", "answer4py": "dugujiujian", "answer3": "九阴真经", "answer3py": "jiuyinzhenjing", "rightAnswer": "九阴真经", "rightAnswerpy": "jiuyinzhenjing"}, {"answer2": "铁冠道人张中", "answer2py": "tieguandaorenzhangzhong", "answer1": "彭莹玉", "answer1py": "pengyingyu", "question": "明教五散人里最不喜欢说话，惜字如金的是谁？", "questionpy": "mingjiaowusanrenlizuibuxihuanshuohuaxizirujindeshishei", "answer4": "冷谦", "answer4py": "lengqian", "answer3": "说不得", "answer3py": "shuobude", "rightAnswer": "冷谦", "rightAnswerpy": "lengqian"}, {"answer2": "高粱美酒——青铜爵", "answer2py": "gaoliangmeijiuqingtongjue", "answer1": "关外白酒——犀角杯", "answer1py": "guanwaibaijiuxijiaobei", "question": "根据祖千秋的描述，下列美酒和酒器哪个对应错误？", "questionpy": "genjuzuqianqiudemiaoshuxialiemeijiuhejiuqineigeduiyingcuowu", "answer3": "玉露酒——玉杯", "answer3py": "yulujiuyubei", "rightAnswer": "玉露酒——玉杯", "rightAnswerpy": "yulujiuyubei"}]